<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Busca por Andor|1|{
	{1|Meu pai Mikhail diz que Andor não foi para casa desde ontem. Eu devo ir procurá-lo na aldeia.||0|}
	{10|Leonid diz-me que ele viu Andor falando Gruil. Eu devo ir perguntar Gruil se ele sabe mais.||0|}
	{20|Gruil quer que eu traga uma glândula de veneno. Então, ele talvez fale mais. Ele me diz que apenas algumas cobras venenosas tem tal glândula||0|}
	{30|Gruil diz que Andor estava procurando alguém chamado Umar. Eu devo ir perguntar a seu amigo Gaela em Fallhaven para o leste||0|}
	{40|Eu conversei com Gaela em Fallhaven. Ele me diz para ir ver Bucus e perguntar sobre a corja dos ladrões||0|}
	{50|Bucus permitiu-me entrar no portal da casa abandonada em Fallhaven. Eu devo ir falar com Umar||0|}
	{51|Umar da corja dos ladrões de Fallhaven reconheceu-me, mas deve ter me confundido com Andor. Aparentemente, Andor foi até lá para vê-lo||0|}
	{55|Umar disse-me que Andor foi ver um fabricante de poção chamada Lodar. Eu devo procurar seu esconderijo||0|}
	{61|Eu ouvi uma história em Loneford, onde parece que Andor esteve Loneford, e que ele pode ter algo a ver com a doença que as pessoas estão sofrendo de lá. Eu não tenho certeza se ele realmente era Andor. Se fosse Andor, por que ele teria feito o povo de Loneford doente?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Pão para o Café da manhã|1|{
	{100|Eu trouxe o pão para Mikhail.||1|}
	{10|Mikhail quer que eu vá comprar um pão de Mara na prefeitura.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Ratazanas!|1|{
	{100|Eu matei as duas ratazanas do nosso jardim.|20|1|}
	{10|Mikhail quer que eu vá procurar por ratazanas no nosso jardim. Eu devo matar as ratazanas no nosso jardim e voltar para Mikhail. Se eu me machucar, eu posso voltar para a cama e descansar para recuperar minha saúde.||0|}
	}|};
{leta|Marido sumido|1|{
	{10|Leta em Crossglen quer que eu procure por seu marido Oromir.||0|}
	{20|Eu descobri Oromir em Crossglen, escondendo-se de sua esposa Leta.||0|}
	{100|Eu disse Leta que Oromir está escondido na aldeia Crossglen.|30|1|}
	}|};
{odair|Infestação de ratazanas|1|{
	{10|Odair quer que eu limpe a caverna de abastecimento em Crossglen de ratazanas. Em particular, eu devo matar a ratazana grande e voltar para Odair.||0|}
	{100|Ajudei Odair a exterminar as ratazanas da caverna de abastecimento em Crossglen.|30|1|}
	}|};
{bonemeal|Substâncias proibidas|1|{
	{10|Leonid na prefeitura de Crossglen disse-me que houve um distúrbio na vila há algumas semanas. Aparentemente, o Lorde Geomyr proibiu todo o uso de farinha de ossos como substância de cura\n\nTharal, o sacerdote da vila deve saber mais.||0|}
	{20|Tharal não quer falar sobre farinha de ossos. Eu poderia ser capaz de persuadi-lo, trazendo-lhe 5 asas de insetos.||0|}
	{30|Tharal me diz que farinha de ossos é uma substância de cura muito potente, e é muito ruim que não seja mais permitida. Eu devo ir ver Thoronir em Fallhaven se eu quiser saber mais. Devo dizer-lhe a senha \'Glow of the Shadow\'.||0|}
	{40|Conversei com Thoronir em Fallhaven. Ele pode ser capaz de misturar-me uma poção de ossos se eu trazê-lo cinco ossos de esqueleto. Deve haver alguns esqueletos em uma casa abandonada ao norte de Fallhaven.||0|}
	{100|Eu trouxe os ossos para Thoronir. Ele agora é capaz de fornecer-me porções de farinha de ossos\nEu devo ter cuidado ao usá-los, porém, visto que Lorde Geomyr proibiu seu uso.|90|1|}
	}|};
{jan|Amigos em queda|1|{
	{10|Jan me conta sua história, onde ele e seus dois amigos e Gandir Irogotu, entraram em um buraco para escavar um tesouro escondido, mas eles começaram a brigar e Irogotu matou Gandir em sua raiva \nEu devo trazer de volta Gandir o anel de Irogotu, e ver Jan quando o tiver.||0|}
	{100|Irogotu está morto. Eu trouxe a Jano anel de Gandir, and vingança sobre seu amigo.|150|1|}
	}|};
{bucus|Chave de Luthor|1|{
	{10|Bucus em Fallhaven pode saber algo sobre Andor. Ele quer que eu traga-lhe a chave de Luthor das catacumbas da igreja de Fallhaven.||0|}
	{20|As catacumbas igreja Fallhaven estão fechadas. Athamyr é o único tanto com permissão e bravura para entrar neles. Eu pretendo ir vê-lo em sua casa ao sudoeste da igreja.||0|}
	{30|Athamyr quer que eu traga um pouco de carne cozida, então talvez ele vai falar mais.||0|}
	{40|Eu trouxe um pouco de carne cozida para Athamyr.|70|0|}
	{50|Athamyr me deu permissão para entrar nas catacumbas abaixo da igreja Fallhaven.||0|}
	{100|Eu trouxe Bucus a chave de Luthor.|215|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Estória de bêbado|1|{
	{10|Um bêbado fora da taverna de Fallhaven começou a me contar sua história, mas quer que lhe traga algum hidromel. Apesar disso, eu não sei se a sua história vai levar a algum lugar.||0|}
	{100|O bêbado disse-me que ele costumava viajar com Unnmir. Eu devo ir falar com Unnmir.||1|}
	}|};
{calomyran|Segredos de Calomyran|1|{
	{10|Um velho parado no meio de Fallhaven perdeu seu livro \'Segredos de Calomyran\'. Ele pediu para eu procurar o livro. Talvez esteja na casa de Arcir ao sul?||0|}
	{20|Encontrei uma página rasgada de um livro chamado \'Segredos de Calomyran\' com o nome \'Larcal\' escrito nele.||0|}
	{100|Eu retornei o livro de volta ao velho.|60|1|}
	}|};
{nocmar|Tesouros perdidos|1|{
	{10|Unnmir me disse que ele costumava ser um aventureiro, e me deu uma dica para ir ver Nocmar. Sua casa é a sudoeste da taverna de Fallhaven.||0|}
	{20|Nocmar me dise que ele costumava ser um ferreiro. Mas o Lorde Geomyr proibiu o uso do Aço do Coração. Assim, ele não pode forjar mais suas armas\nSe eu puder encontrar uma Pedra do Coração e trazê-la para Nocmar, ele deve ser capaz de forjar com o Aço do Coração novamente.||0|}
	{200|Eu trouxe uma heartstone para Nocmar. Ele deve ter itens heartsteel disponíveis agora.|120|1|}
	}|};
{flagstone|Segredos antigos|1|{
	{10|Eu conheci um sentinela do lado de fora de uma fortaleza chamada Flagstone. O guarda disse-me que Flagstone costumava ser um campo de prisioneiros para os trabalhadores fugitivos do Monte Galmore. Recentemente, tem havido um aumento de monstros saindo de Flagstone. Eu devo investigar a origem dos monstros mortos-vivos. O guarda disse-me para voltar a ele se eu precisar de ajuda.||0|}
	{20|Encontrei um tunel escavado em baixo de Flagstone que parece levar a uma caverna mais larga. A caverna é guardada por um demônio que não permite nenhuma aproximação. Talvez o sentinela fora de Flagstone saiba mais.||0|}
	{30|O sentinela dise que o antigo diretor tinha um colar que ele sempre usava. O colar tem provavelmente as palavras necessárias para abordar o demônio. Eu devo mostrar para o guarda de decifrar qualquer mensagem sobre o colar, uma vez que eu o encontre.||0|}
	{31|Encontrei o antigo diretor de Flagstone no nível superior. Eu devo voltar para o guarda agora.||0|}
	{40|Aprendi as palavras necessárias para abordar o demônio debaixo de Flagstone: \'Shadow Daylight\'.|160|0|}
	{50|Nas profundezas de Flagstrone, encontrei a fonte da infestação mortos-vivos: uma criatura nascida do sofrimento dos ex-prisioneiros de Flagstone.||0|}
	{60|Encontrei um prisioneiro, Narael, vivo nas profundezas Laje. Narael era uma vez um cidadão de Nor City. Ele está fraco demais para andar por si mesmo, mas se eu puder encontrar sua esposa em Nor City, eu provavelmente serei recompensado.|210|1|}
	}|};
{vacor|Partes perdidas|1|{
	{10|Um mago chamado Vacor no sudoeste Fallhaven vem tentando lançar um feitiço de ruptura.\nAparentemente, tem algo errado com ele, pois ele aparenta estar muito obsecado com seu feitiço. Está relacionado a ele ganhar um certo poder com isso.||0|}
	{20|Vacor quer que eu traga as quatro peças do feitiço que ele alega ter sido roubado dele. Os quatro bandidos deve estar em algum lugar ao sul de Fallhaven.||0|}
	{30|Eu trouxe as quatro peças do feitiço de ruptura para Vacor.|120|0|}
	{40|Vacor conta-me que seu ex-aprendiz Unzel tinha começado a questionar Vacor. Vacor agora quer que eu mate Unzel. Eu devo ser capaz de encontrá-lo no sudeste, fora dos limites de Fallhaven. Eu devo trazer o anel de Vacor qundo o matar.||0|}
	{50|Unzel dá-me a opção de ficar ao lado dele ou de Vacor.||0|}
	{51|Eu escolhi o lado de Unzel. Eu devo ir para sudoeste Fallhaven falar com Vacor sobre Unzel e a Sombra.||0|}
	{53|Começei uma luta com Unzel. Eu devo trazer seu anel a Vacor uma vez que ele esteja morto.||0|}
	{54|Começei uma luta com Vacor. Eu devo trazer seu anel a Unzel uma vez que ele esteja morto.||0|}
	{60|Eu matei Unzel e disse Vacor sobre a escritura.|160|1|}
	{61|Eu matei Vacor e disse Unzel sobre a escritura.|160|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Visita noturna|1|{
	{10|Farrik na corja de ladrões de Fallhaven contou-me sobre um plano para ajudar um colega de crimes a fugir da prisão Fallhaven.||0|}
	{20|Farrik na corja de ladrões de Fallhaven deu-me detalhes do plano, e eu aceitei a tarefa de ajudá-lo. O capitão da guarda, aparentemente, tem um problema com a bebida. O plano é que eu lhe dê uma dose de hidromel preparada pelo cozinheiro da corja dos ladrões que vai colocaro capitão da guarda para dormir na prisão. Pode ser necessário subornar o capitão da guarda.||0|}
	{25|Peguei o hidromel preparado junto ao cozinheiro da corja dos ladrões.||0|}
	{30|Eu disse Farrik que eu não concordo totalmente com o seu plano. Eu poderia dizer o capitão da guarda sobre seu plano sombrio.||0|}
	{32|Eu dei o hidromel preparado para o capitão da guarda.||0|}
	{40|Eu disse ao capitão da guarda do plano que os ladrões têm para libertar o seu amigo.||0|}
	{50|O capitão da guarda quer que eu diga os ladrões que a segurança será reduzida nessa noite. Poderíamos ser capazes de capturar alguns dos ladrões.||0|}
	{60|Consegui subornar o capitão da guarda a beber o hidromel preparado. Ele deve estar apagado durante a noite, permitindo que os ladrões para libertem seu amigo.||0|}
	{70|Farrik recompensou-me para ajudar a corja dos ladrões.|150|1|}
	{80|Eu disse Farrik que a segurança será reduzido essa noite.||0|}
	{90|O capitão da guarda agradeceu-me por ajudar seu plano para pegar os ladrões. Ele disse que também vai contar outros guardas que eu o ajudei.|170|1|}
	}|};
{lodar|Uma porção perdida|1|{
	{10|Eu devo encontrar um fabricante de poção chamado Lodar. Umar da corja dos ladrões de Fallhaven disse-me que eu que vou precisar de saber as palavras certas para passar por um guardião, a fim de alcançar o esconderijo de Lodar.||0|}
	{15|Umar disse-me que eu devo ir ver alguém chamado Ogam em Vilegard. Ogam pode fornecer-me as palavras certas para alcançar o esconderijo de Lodar.||0|}
	{20|Eu visitei Ogam no sudoeste de Vilegard. Ele estava falando algo que pareciam enigmas. Eu mal pude conseguir alguns detalhes quando eu perguntei sobre refúgio de Lodar. \'A meio caminho entre a sombra e a luz. Formações rochosas.\' E as palavras \'Glow of the Shadow.\' estavam entre as coisas que ele disse. Eu não sei o que isso quer dizer.||0|}
	}|};
{vilegard|Confiando em um estrangeiro|1|{
	{10|O povo de Vilegard é muito desconfiado de estranhos. Disseram-me para ir ver Jolnor na capela de Vilegard se eu quiser ganhar a confiança deles.||0|}
	{20|Eu conversei com Jolnor na capela de Vilegard. Ele sugere que eu ajude três pessoas influentes, a fim de ganhar a confiança das pessoas em Vilegard. Eu devo ajudar Kaori, Wrye e o próprio Jolnor em Vilegard.||0|}
	{30|Eu ajudei as três pessoas em Vilegard que Jolnor sugeriu. Agora o povo de Vilegard deve confiar mais em mim.|210|1|}
	}|};
{kaori|Recados de Kaori|1|{
	{5|Jolnor da capela de Vilegard quer que eu fale com Kaori no norte de Vilegard, para ver se ela quer alguma ajuda.||0|}
	{10|Kaori no norte Vilegard quer que eu traga para ela 10 poções de farinha de osso.||0|}
	{20|Eu trouxe 10 porções de farinha de ossos para Kaori.|52|1|}
	}|};
{wrye|Causa incerta|1|{
	{10|Jolnor da capela de Vilegard quer que eu fale com Wrye no norte de Vilegard. Ela aparentemente perdeu o filho recentemente.||0|}
	{20|Wrye no norte Vilegard me diz que seu filho Rincel desapareceu. Ela acha que ele morreu ou se encontra gravemente ferido.||0|}
	{30|Wrye me diz que ela acha que a guarda real de Feygard está envolvida em seu desaparecimento, e que ele foi recrutado pela guarda.||0|}
	{40|Wrye quer que eu vá em busca de pistas sobre o paradeiro de seu filho.||0|}
	{41|Eu devo olhar na taverna de Vilegard e na taverna Foaming Flask, ao norte de Vilegard.|20|0|}
	{42|Eu escutei que um menino esteve na taberna Foaming Flask tempos atrás. Aparentemente, ele deixou a taverna, dirigindo-se a algum lugar no oeste.||0|}
	{80|Ao noroeste de Vilegard, eu encontrei um homem que tinha visto Rincel combater alguns monstros. Rincel aparentemente deixou Vilegard por sua própria vontade para conhecer a cidade de Feygard. Eu devo contar a Wrye no norte Vilegard o que aconteceu com seu filho.||0|}
	{90|Eu disse Wrye a verdade sobre o desaparecimento do filho dela.|52|1|}
	}|};
{jolnor|Espiões em Foaming Flask|1|{
	{10|Jolnor da capela de Vilegard contou-me sobre um guarda postado no lado de fora da taverna Foaming Flask. Ele acha que é um espião para a guarda real de Feygard. Ele quer que eu faça o guarda desaparecer, da forma que eu julgar melhor. A taberna fica ao norte de Vilegard.||0|}
	{20|Eu convenci o guarda na porta da taberna Foaming Flask a sair após o fim de seu turno.||0|}
	{21|Eu comecei uma briga com o guarda fora da taverna Foaming Flask. Eu devo levar o anel do guarda da guarda real de Feygard para Jolnor uma vez que ele esteja morto para mostrar Jolnor que ele desapareceu.||0|}
	{30|Eu disse Jolnor que o guarda se foi.|63|1|}
	}|};
	</string>

	<string name="questlist_v069">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{bwm_agent|O agente e a besta|1|{
	{1|Eu conheci um homem em busca de ajuda para a sua colonia, a \'Montanha das Águas Negras\'. Supostamente, sua colônia está sendo atacada por monstros e bandidos, e eles precisam de ajuda do exterior.|||}
	{5|Concordei em ajudar o homem e a Montanha das Águas negras a lidar com o problema.|||}
	{10|O homem disse-me para encontrá-lo do outro lado da mina que desabou. Ele vai rastejar através da mina e eu vou descer para a mina escura abandonada.|||}
	{20|Caminhei pela mina escura abandonada, e encontrei o homem no outro lado. Ele parecia muito ansioso, dizendo-me para ir direto para o leste, uma vez que eu saísse da mina. Eu devo encontrar o homem na base da montanha ao leste.|||}
	{25|Eu ouvi uma história sobre Prim e colônia da Montanha das Águas Negras estarem lutando uns contra os outros.|||}
	{30|Devo seguir o caminho ao longo da montanha até alcançar a colônia da Montanha das Águas Negras.|||}
	{40|Encontrei novamente o homem no meu caminho para a Montanha das Águas Negras. Devo seguir em frente até a montanha.|||}
	{50|Eu subi até as partes cobertas de neve da Montanha das Águas Negras. O homem disse-me para avançar na montanha. Aparentemente, a colônia da Montanha das Águas Negras está próximo.|||}
	{60|Alcancei a colônia da Montanha das Águas Negras. Eu devo encontrar e conversar com seu mestre batalha, Harlenn.|||}
	{65|Falei com Harlenn da colônia da Montanha das Águas Negras. Aparentemente, o assentamento está sob ataque de uma série de monstros, os dragões Aulaeth e dragões brancos. Mais que isso, eles estão sendo atacados pelo povo de Prim.|||}
	{66|Harlenn acha que as pessoas de Prim estão por trás dos ataques de monstro de alguma forma.|||}
	{70|Harlenn quer que eu deixe uma mensagem para Guthbered de Prim: Ou as pessoas de Prim param seus ataques à colônia da Montanha das Águas Negras, ou eles terão guerra. Eu devo falar com Guthbered em Prim.|||}
	{80|Guthbered nega que o povo de Prim tenha relação com os ataques de monstros no povoamento de Montanha das Águas Negras. Eu devo falar com Harlenn|||}
	{90|Harlenn tem certeza de que o povo de Prim está por trás dos ataques de alguma forma.|||}
	{95|Harlenn quer que retorne a Prim e procure por sinais de que eles estão se preparando para um ataque à colônia. Eu devo procurar pistas ao redor de onde está Guthbered.|||}
	{100|Eu encontrei alguns planos em Prim para recrutar mercenários e atacar a colônia da Montanha das Águas Negras. Eu devo falar com Harlenn imediatamente.|||}
	{110|Harlenn agradeceu-me por investigar os planos de ataque.|115||}
	{120|Por conta dos planos para ataques à colônia da Montanha das Águas Negras, Harlenn quer que eu mate Guthbered em Prim.|||}
	{130|Eu iniciei a luta com com Guthbered.|||}
	{131|Eu disse Guthbered que foi enviado para matá-lo, mas eu iria deixá-lo viver. Ele agradeceu-me profundamente, e deixou Prim.|210||}
	{149|Eu disse que Harlenn Guthbered se foi.|||}
	{150|Harlenn agradeceu-me pela ajuda prestada. Felizmente, os ataques contra a colônia da Montanha de Águas Negras devem parar agora.|500||}
	{240|Ganhei a confiança da colônia da Montanha de Águas Negras. Todos os serviços devem estar disponíveis para eu usar.||1|}
	{250|Eu decidi não ajudar a colônia da Montanha de Águas Negras.||1|}
	{251|Desde que eu estou ajudando Prim, Harlenn não quer mais falar comigo.||1|}
	}|};
{prim_innquest|Bem Descansado|1|{
	{10|Eu conversei com o cozinheiro em Prim, na base da Montanha das Águas Negras. Há um quarto na pousada para alugar, mas está atualmente alugado para Arghest. Eu devo falar com Arghest para ver se ele ainda quer continuar alugando o quarto. O cozinheiro disse-me que o encontrarei a sudoeste de Prim.|||}
	{20|Eu conversei com Arghest sobre o quarto na pousada. Ele ainda está interessado em mantê-lo como uma opção para descanso. Mas ele me disse que provavelmente poderia ser persuadido a deixar-me usá-lo se eu o compensá-lo suficientemente.|||}
	{30|Arghest quer que eu lhe traga 5 garrafas de leite. Eu provavelmente poderei encontrar um pouco de leite em qualquer uma das aldeias maiores.|||}
	{40|Eu trouxe o leite para Arghest. Ele concordou em deixar-me usar o quarto na pousada Prim. Eu poderei finalmente descansar agora. Eu devo falar com o cozinheiro da pousada.|50||}
	{50|Eu expliquei para o cozinheiro que eu tenho permissão de Arghest por usar o quarto de dormir.||1|}
	}|};
{prim_hunt|Intenções obscuras|1|{
	{10|Próximo à mina parcialmente soterrada, no caminho para a Montanha das Águas Negras, conheci um homem da aldeia de Prim. Ele pediu-me para ajudá-los.|||}
	{11|A aldeia de Prim necessita da ajuda de alguém de fora para lidar com ataques de alguns monstros. Eu devo falar com Guthbered em Prim a respeito dessa ajuda.|||}
	{15|Guthbered pode ser encontrado na prefeitura de Prim. Eu devo procurar uma casa de pedra ao centro da cidade.|||}
	{20|Eu Guthbered contou-me uma história sobre Prim. Prim esteve recentemente sob constante ataque do assentamento da Montanha das Águas Negras.|||}
	{25|Guthbered quer que eu vá até o assentamento no topo da Montanha das Águas Negras e perguntar a Harlenn, ministro da guerra, por que (ou se) eles têm convocado os monstros Gornaud contra Prim.|||}
	{30|Eu conversei com Harlenn sobre os ataques a Prim. Ele nega que as pessoas do assentamento da Montanha das Águas Negras tenha algo a ver com eles. Eu devo falar com Guthbered de Prim novamente.|||}
	{40|Guthbered ainda acredita que as pessoas no assentamento Águas Negras tenham algo a ver com os ataques.|||}
	{50|Guthbered quer que eu vá procurar por indícios de que as pessoas do assentamento da Montanha das Águas Negras estejam se preparando para um ataque em grande escala a Prim. Eu devo procurar pistas perto dos aposentos privados de Harlenn, certificanto-me que eu não seja visto.|||}
	{60|Eu encontrei alguns papéis em torno de aposentos privados do Harlenn delineando um plano para atacar Prim. Eu devo falar com Guthbered imediatamente.|||}
	{70|Guthbered me agradeceu por ajudá-lo a encontrar evidências dos planos para um ataque.|115||}
	{80|A fim de por fim aos ataques à Prim, Guthbered quer que eu mate Harlenn no assentamento da Montanha das Águas Negras.|||}
	{90|Eu comecei uma briga com Harlenn.|||}
	{91|Eu disse que à Harlenn que fui enviado para matá-lo, mas eu vou deixá-lo viver. Ele agradeceu-me profundamente, e deixou o assentamento.|210||}
	{99|Eu disse para Guthbered que Harlenn se foi.|||}
	{100|Guthbered me agradeceu pela ajuda que dei a Prim. Felizmente, os ataques a Prim devem parar agora. Como agradecimento, Guthbered me deu alguns itens e uma autorização forjada para que eu possa entrar na câmara interna-se no assentamento Montanha das Águas Negras.|500||}
	{140|Eu mostrei a autorização forjada para a guarda e deixaram-me passar para a câmara interior.|||}
	{240|Agora que ganhei a confiança de Prim, todos os serviços devem estar disponíveis para eu usar.||1|}
	{250|Eu decidi não ajudar o povo do Prim.||1|}
	{251|Desde que eu estou ajudando o assentamento da Montanha das Águas Negras, Guthbered não quer mais falar comigo.||1|}
	}|};
{kazaul|Luzes na escuridão|1|{
	{8|Eu consegui caminhar até a câmara interna no assentamento Montanha das Águas Negras e encontrei um grupo de magos liderados por um homem chamado Throdna.|||}
	{9|Throdna parece muito interessado em alguém (ou algo assim) chamado Kazaul, e em particular em um ritual realizado em seu nome.|||}
	{10|Eu concordei em ajudar Throdna a obter mais informações sobre o ritual, procurando por pedaços do ritual que, aparentemente, estão espalhadas por toda a montanha. Eu devo procurar as partes do ritual Kazaul no caminho de desce montanha a baixo até Prim.|||}
	{11|Eu preciso encontrar as duas partes do canto e os três pedaços que descrevem o ritual em si, e voltar ao Throdna uma vez que encontre tudo.|||}
	{21|Eu encontrei a primeira metade do canto para o ritual Kazaul.|||}
	{22|Eu encontrei a segunda metade do canto para o ritual Kazaul.|||}
	{25|Eu encontrei a primeira parte do ritual Kazaul.|||}
	{26|Eu encontrei a segunda parte do ritual Kazaul.|||}
	{27|Eu encontrei a terceira peça do ritual Kazaul.|||}
	{30|Throdna agradeceu-me para encontrar todas as partes do ritual.|360||}
	{40|Throdna quer que eu ponha um fim o que esteja levando à ascensão de Kazaul que está acontecendo perto da Montanha das Águas Negras. Há um templo na base da montanha que eu devo investigar mais perto.|||}
	{41|Eu recebi um frasco de purificador de espírito que Throdna quere que eu aplique no santuário de Kazaul. Eu devo voltar para Throdna quando eu encontrar o santuário e o tiver purificado.|||}
	{50|No santuário na base da Montanha das Águas Negras, eu conheci um guardião de Kazaul. Ao recitar os versos do canto ritual, eu fui capaz de fazer o guardião me atacar.|||}
	{60|Eu purifiquei o santuário de Kazaul.|320||}
	{100|Eu esperava ganhar algum tipo de retorno de Throdna por ajudá-lo a aprender mais sobre o ritual de purificação do santuário. Mas ele parece mais preocupado em divagar sobre Kazaul. Eu não ganho nenhum retorno com as suas divagações.||1|}
	}|};
{bwm_wyrms|Sem fraqueza|1|{
	{10|Herec, no segundo nível do assentamento da Montanha das Águas Negras está pesquisando sobre os dragões brancos fora do assentamento. Ele quer que eu o traga 5 garras de dragão branco para que ele possa continuar a sua pesquisa. Aparentemente, apenas alguns dos dragões tem essas garras. Vou ter que matar alguns para encontrá-las.|||}
	{20|Eu dei as cinco garras de dragões brancos para Herec.|||}
	{30|Herec acabou de fazer uma poção de restauração fadiga, que tornará muito útil lutar contra os dragões no futuro.|150|1|}
	}|};
{bjorgur_grave|Acordando da letargia|1|{
	{10|Bjorgur de Prim, na base da Montanha das Águas Negras, pensa que alguma coisa tem perturbado o túmulo de seus pais, a sudoeste de Prim, fora da mina de Elm.|||}
	{15|Bjorgur quer que eu vá verificar o túmulo, e certifique-se punhal de sua família ainda esteja seguro no túmulo.|||}
	{20|Fulus em Prim está interessado em obter punhal Bjorgur da família que o avô de Bjorgur possuia.|||}
	{30|Eu conheci um homem que empunhava uma adaga de aparência estranha nas partes baixas de um túmulo a sudoeste de Prim. Ele deve ter roubado este punhal do túmulo.|||}
	{40|Eu coloquei o punhal de volta em seu lugar no túmulo. Estranhamente, os mortos-vivos inquietos parecem muito menos inquietos agora.|20||}
	{50|Bjorgur agradeceu-me por minha ajuda. Ele me disse que eu devo também procurar seus parentes em Feygard.|110|1|}
	{51|Eu disse a Fulus que eu ajudei Bjorgur a retornar a adaga família ao seu lugar original.|||}
	{60|Eu dei punhal Bjorgur da família para Fulus. Ele me agradeceu por trazê-lo a ele, e me recompensou generosamente.|170|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0610">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{erinith|Ferida profunda|1|{
	{10|À nordeste da aldeia Crossglen, conheci Erinith que estava acampando. Aparentemente, ele foi atacado durante a noite e perdeu um livro.|||}
	{20|Eu concordei em ajudar Erinith a encontrar seu livro. Ele me disse que o jogou entre algumas árvores a norte de seu acampamento.|||}
	{21|Eu concordei em ajudar Erinith encontrar seu livro em troca de 200 moedas de ouro. Ele me disse que o jogou entre algumas árvores para o norte de seu acampamento.|||}
	{30|eu voltei com o livro para Erinith.|200||}
	{31|Ele também precisa de ajuda com a sua ferida que não parece quere curar. Ou eu devo trazê-lo uma poção maior de saúde, ou quatro poções regulares de saúde.|||}
	{40|Eu dei Erinith uma poção de farinha de ossos para curar a ferida. Ele ficou com medo de usá-la, uma vez que são proibidas pelo Lorde Geomyr.|||}
	{41|Eu dei Erinith uma poção maior de saúde para curar a ferida.|||}
	{42|Eu dei Erinith quatro poções regulares de saúde para curar a ferida.|||}
	{50|O ferimento cicatrizou completamente e Erinith me agradeceu por toda a ajuda.|150|1|}
	}|};
{hadracor|Terra Devastada|1|{
	{10|Na estrada para Carn Tower, oeste da guarita encruzilhada, eu conheci um grupo de lenhadores liderados por Hadracor. Hadracor quer ajuda para se vingar de algumas vespas que os atacavam enquanto eles estavam derrubando a floresta. Para ajudá-los a se vingar, eu devo procurar as vespas gigantes perto de seu acampamento e trazer pelo menos cinco asas de vespas gigantes.|||}
	{20|Eu trouxe cinco asas de vespas gigantes para Hadracor.|||}
	{21|Eu trouxe seis asas de vespas gigantes para Hadracor. Pela ajuda, ele deu-me um par de luvas.|||}
	{30|Hadracor agradeceu-me por ajudar a ele e aos outros lenhadores a se vingar das vespas. Em troca, ele ofereceu-me trocar comigo alguns de seus itens.||1|}
	}|};
{tinlyn|Lost ovelhas|1|{
	{10|Na estrada para Feygard, perto da ponte Feygard, eu conheci um pastor chamado Tinlyn. Tinlyn me disse que quatro de suas ovelhas se desviaram e que ele não vai ousar deixar o restante ovelhas para procurar eles.|||}
	{15|Eu concordei em ajudar a encontrar o seu Tinlyn quatro ovelhas perdidas.|||}
	{20|Eu encontrei uma das ovelhas perdidas da Tinlyn.|||}
	{21|Eu encontrei uma das ovelhas perdidas da Tinlyn.|||}
	{22|Eu encontrei uma das ovelhas perdidas da Tinlyn.|||}
	{23|Eu encontrei uma das ovelhas perdidas da Tinlyn.|||}
	{25|Eu encontrei todas as quatro ovelhas perdidas da Tinlyn.|||}
	{30|Tinlyn agradeceu-me para encontrar as ovelhas perdidas.|350|1|}
	{31|Tinlyn agradeceu-me para encontrar as ovelhas perdidas, mas ele não tinha nenhuma recompensa para me dar.|200|1|}
	{60|Eu ataquei pelo menos uma das ovelhas perdidas de Tinlyn. Portanto, sou incapaz de devolvêr todas elas para Tinlyn.||1|}
	}|};
{benbyr|Violência gratuita|1|{
	{10|Eu conheci Benbyr no lado de fora da guarita de Crossroads. Ele quer se vingar de um antigo \'parceiro de negócios\' seu - Tinlyn. Benbyr quer que eu mate todas as ovelhas de Tinlyn.|||}
	{20|Eu concordei em ajudar Benbyr, encontrando todas as ovelhas de Tinlyn e matando todas as oito. Eu devo procurá-las nos campos a noroeste da guarita de Crossroads.|||}
	{21|Eu comecei a atacar as ovelhas. Eu devo voltar para Benbyr quando terminar de matar todas os oito.|||}
	{30|Benbyr ficou radiante ao saber que todas as ovelhas de Tinlyn estão mortas.|520|1|}
	{60|Eu não quis ajudar Benbyr matando ovelhas.||1|}
	}|};
{rogorn|O caminho é claro para mim|1|{
	{10|Minarra na torre na guarita de Crossroads viu um bando de malandros indo a oeste da guarita se dirigindo para Carn Tower. Minarra tem certeza de que correspondem à descrição de alguns homens cujas cabeças foram colocadas a prêmio pela patrulha de Feygard. Se estes são os homens que Minarra pensa, eles são supostamente liderados pelo selvagem e particularmente cruel Rogorn.|||}
	{20|Eu estou ajudando Minarra a encontrar o bando de malandros. Eu devo viajar pela estrada a oeste da guarita de Crossroads em direção a Carn Tower e procurar por eles. Eles supostamente roubaram três pedaços de uma pintura valiosa e são procurados vivos ou mortos por seus crimes.|||}
	{21|Minarra também me diz que eu não posso confiar em qualquer coisa que eu ouça deles. Em particular, qualquer coisa vinda de Rogorn deve ser vista com grande desconfiança.|||}
	{30|Eu encontrei os bandidos na estrada nm direção oeste de Carn Tower, liderados por Rogorn.|||}
	{35|Rogorn me diz que eles foram injustamente acusados de assassinato e de roubo em Feygard, quando eles mesmos nunca tinham sequer estado Feygard.|||}
	{40|eu decidi atacar Rogorn e seu bando de malandros. Eu devo voltar para Minarra com as três partes da pintura, uma vez que eles estejam mortos.|||}
	{45|Eu decidi não atacar Rogorn e seu bando de bandidos, mas sim informar a Minarra que ela deve ter confundido os homens que ele viu com alguma outra pessoa.|||}
	{50|Minarra agradeceu-me para lidar com os ladrões, e disse-me que os meus serviços para Feygard serão apreciados.|||}
	{55|Depois de contar Minarra que ele deve ter confundido os homens com outra pessoa, ela pareceu um pouco desconfiado, mas me agradeceu por ajudá-lo a resolver esse assunto.|||}
	{60|Eu ajudei Minarra com sua tarefa.||1|}
	}|};
{feygard_shipment|Recados de Feygard|1|{
	{10|eu conheci Gandoren, o capitão de guarda na guarita de Crossroads. Ele me contou sobre alguns problemas em Loneford, que forçaram os guardas a estarem ainda mais alerta do que o usual. Devido a isso, eles não podem fazer trocar mensagens regularmente entre si, precisando de ajuda com algumas tarefas básicas.|||}
	{20|Gandoren quer que eu o ajude a transportar um carregamento de 10 espadas de ferro para outro posto da guarda ao sul.|||}
	{21|Eu concordei em ajudar Gandoren a transportar o carregamento, como um serviço para Feygard.|||}
	{22|Meio à contragosto concordei em ajudar Gandoren a transportar o carregamento.|||}
	{25|Eu devo entregar a remessa para o capitão patrulha Feygard, hospedado na taberna Floaming Flask.|||}
	{26|Gandoren me disse que Ailshara manifestou algum interesse nos transportes de Feygard, e pediu-me para ficar longe dela.|||}
	{30|Ailshara está realmente interessada no transporte, e quer que eu ajude, ao invés, Nor City com suprimentos.|||}
	{35|Se eu quero ajudar Ailshara e Nor City, eu devo entregar a remessa para o ferreiro em Vilegard.|||}
	{50|Eu entreguei a remessa para o capitão da patrulha de Feygard na taberna Foaming Flask. Eu devo ir contar a Gandoren na guarita Crossroads que a remessa for entregue.|||}
	{55|Eu entreguei o carregamento para o ferreiro em Vilegard.|||}
	{56|O ferreiro Vilegard me deu um carregamento de itens degradados que eu devo entregar ao capitão da patrulha Feygard na taberna Foaming Flask em vez dos normais.|||}
	{60|Eu entreguei o embarque de itens degradados ao capitão da patrulha de Feygard na taberna Foaming Flask. Eu devo ir contar Gandoren na guarita Crossroads que a remessa foi entregue.|||}
	{80|Gandoren me agradeceu por ajudá-lo entregar a remessa.|400|1|}
	{81|Gandoren me agradeceu por ajudá-lo entregar a remessa. Ele não suspeitou de nada. Preciso também  informar a Ailshara.|||}
	{82|Relatei sobre a remessa à Ailshara.|400|1|}
	}|};
{loneford|Flui através das veias|1|{
	{10|Eu ouvi uma história sobre Loneford. Aparentemente, muitas pessoas ficaram doentes por lá recentemente, e alguns têm até mesmo morrido. A causa ainda é desconhecida.|||}
	{11|Eu devo investigar o que poderia ter causado a doença no povo de Loneford. Para coletar pistas, eu devo perguntar aos cidadãos de Loneford e nas regiões circunvizinhas sobre o que eles acham que é a causa.|||}
	{21|Os guardas na guarita de Crossroads estão certos de que a doença em Loneford é causada por alguma sabotagem feito pelos sacerdotes ou pessoas de Nor City.|||}
	{22|Alguns moradores em Loneford acreditam que a doença seja causada pelos guardas de Feygard, em algum esquema para fazer o povo sofrer ainda mais do que eles já têm.|||}
	{23|Talião, o sacerdote capela em Loneford, acha que a doença é trabalho da Sombra, como punição pela falta Loneford de devoção para a Sombra.|||}
	{24|Taevinn em Loneford é certo que Sienn no celeiro sudeste tem algo a ver com a doença. Aparentemente, Sienn mantém pertod e si um animal de estimação que abordou Taevinn de uma maneira ameaçadora várias vezes.|||}
	{25|Eu devo ir ver Landa na taberna de Loneford. Há rumores de que ela viu algo que não se atreve a contar para ninguém.|||}
	{30|Landa, inicialmente, confundiu-me com outra pessoa. Ela, aparentemente, viu um menino fazendo alguma coisa perto cidade bem durante a noite antes que a doença come
	cassasse. Ela estava com medo de falar para mim na primeira vez, pois ela pensou que eu parecia como menino que tinha visto. Poderia ter sido Andor que ela viu?|||}
	{31|Além disso, na noite seguinte à em que ela viu o menino no poço, viu Buceth recolher amostras de água no poço. Estranhamente, Buceth não ficou doente como os outros na aldeia.|||}
	{35|Eu devo ir perguntar a Buceth, na capela de Loneford, sobre o que ele estava fazendo por lá, e se ele sabe alguma coisa a respeito de Andor.|||}
	{41|Eu subornei Buceth a falar comigo.|||}
	{42|Eu disse a Buceth que estou pronto para seguir a Sombra.|||}
	{45|Buceth me diz que ele foi designado pelos sacerdotes de Nor City para garantir que a Sombra lance seu brilho sobre Loneford. Aparentemente, os sacerdotes enviaram um menino para fazer alguns negócios em Loneford, e Buceth foi encarregado de recolher algumas amostras da água do poço.|||}
	{50|Eu ataquei Buceth. Eu devo trazer qualquer evidência de que Buceth tenha com ele para Kuldan, o capitão da guarda que está na casa comprida, em Loneford.|||}
	{54|Eu dei o frasco que Buceth tinha com ele para Kuldan, o capitão da guarda em Loneford.|||}
	{55|Kuldan agradeceu-me para resolver o mistério da doença em Loneford. Eles vão começar a trazer em água, juntamente com auxílio de Feygard para que não seja mais necessário beber água do poço à partir de agora. Kuldan também me disse para procurar o taifeiro do castelo de Feygard se eu precisar de ajuda.|1500|1|}
	{60|Eu prometi para manter a história de Buceth em segredo. Se Andor era de fato aqui, ele deve ter tido um bom motivo para fazer o que fez. Buceth também me disse para visitar o guardião da capela na cidade nem se eu quiser saber mais sobre a Sombra.|1500|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0611">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{thorin|Pedaços|1|{
	{20|Em uma caverna ao leste, eu encontrei um homem chamado Thorin, que quer que eu o ajude a encontrar os restos mortais de seus antigos companheiros de viagem. Eu devo encontrar os restos de todos os seis deles e devolvê-los a ele.|||}
	{31|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{32|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{33|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{34|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{35|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{36|Eu encontrei alguns restos de esqueletos na mesma caverna em que encontrei com Thorin|||}
	{40|Thorin agradeceu-me por ajudá-lo. Em troca, ele me permitiu usar sua cama para descansar, e está disposto a vender-me algumas das suas poções.|400|1|}
	}|};
{algangror|De Ratazanas e Homens|1|{
	{10|Em uma casa solitária em uma península na margem norte do lago Laeroth nas montanhas ao norte-leste, conheci uma mulher chamada Algangror.|||}
	{11|Ela tem um problema com ratazanas e precisa de ajuda para lidar com algumas delas que estão presas em seu porão.|||}
	{15|Eu concordei em ajudar Algangror a lidar com seus roedores. Eu devo retornar a vê-la quando matar todos os seis roedores em seu porão.|||}
	{20|Algangror me agradeceu por ajudá-la com o seu problema.|500||}
	{21|Ela também me disse para não falar com ninguém em Remgard sobre seu paradeiro. Aparentemente, eles estão procurando por ela por algum motivo que ela não quer contar. Sob nenhuma circunstância que eu devo dizer a ninguém onde ela está.||1|}
	{100|Não vou ajudar Algangror com sua tarefa.||1|}
	{101|Algangror não vai falar comigo, e eu não poderei ajudá-la com sua tarefa.||1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0611_2">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{toszylae|Uma carregador involuntário|1|{
	{10|Na estrada entre Loneford e Brimhaven, eu encontrei o leito seco de um antigo lago com uma grande caverna embaixo. Lá no fundo da caverna, eu conheci Ulirfendor - um sacerdote da Sombra de Brimhaven. Ulirfendor está tentando traduzir as inscrições em um santuário de Kazaul, e comentou que ela fala do \'Protetor das Trevas\', mas ele não tem certeza do que se refere. O que quer que seja, ele está determinado que isso deve ser interrompido.|||}
	{11|Ulirfendor precisa de ajuda para descobrir algumas das peças que faltam na inscrição do santuário. Está escrito: \'Kulauil hamar Urum Kazaul\'te\', mas o restante encontra-se completamente corroído na rocha.|||}
	{15|Eu concordei em ajudar Ulirfendor a descobrir as partes que faltam na inscrição. Ulirfendor acredita que o santuário fala de uma poderosa criatura que vive mais profundamente dentro do calabouço. Talvez isso poderia fornecer alguma pista sobre o que está nas partes faltantes.|||}
	{20|Bem no fundo da masmorra, eu encontrei um guardião radiante, guardando algum outro ser. O guardião proferiu  a frase \'Kulauil hamar Urum Kazaul\'te. Kazaul hamat urul\'. Isto deve ser o que Ulirfendor estava procurando. Eu devo voltar a ele agora.|||}
	{21|Eu tentei atacar o guardião, mas fui incapaz de chegar até ele. Alguma força poderosa me segurou. Talvez Ulirfendor saiba mais.|||}
	{30|Ulirfendor ficou muito satisfeito ao ouvir que eu descobri as partes faltantes na inscrição.|200||}
	{32|Ele também me disse o resto da inscrição, mas não sei o que significa. Eu devo voltar para o guardião e proferir as palavras que Ulirfendor me disse.|||}
	{42|Proferi as palavras para o guardião.|500||}
	{45|O guardião deu um largo e frio sorriso, e começou a me atacar.|||}
	{50|Derrotei o guardião e fui junto ao linch \'Toszylae\'. O lich conseguiu infectar-me com alguma coisa. Devo matar o lich e voltar para Ulirfendor.|||}
	{60|Ulirfendor disse-me que ele tinha conseguido traduzir as partes da inscrição que o guardião me disse. Aparentemente, o que o guardião me disse significa aproximadamente \'Meu corpo para Kazaul\'. Ulirfendor estava muito preocupado com o que isso significa para mim, e ficou muito perturbado ao dizer-me tais palavras.|||}
	{70|Ulirfendor estava muito feliz em saber que eu consegui derrotar o lich. Com o lich derrotado, as pessoas nas áreas circundantes devem estar seguras agora.|2000|1|}
	}|};
{darkprotector|O Protetor Negro|1|{
	{10|Eu encontrei um capacete de aparência estranha que tomei de \'Toszylae\' o lich ao derrotá-lo. Eu devo perguntar a Ulirfendor se ele sabe alguma coisa sobre isso.|||}
	{15|Ulirfendor, na mesma masmorra, acha que este artefato é o mesmo citado no santuário, e que vai trazer miséria nos arredores de quem o carrega. Ele quer que eu o ajude a destruí-lo imediatamente.|||}
	{26|Para destruir o artefato, eu preciso dar o capacete e o coração do lich para Ulirfendor.|||}
	{30|Eu dei o capacete para Ulirfendor.|||}
	{31|Eu dei o coração do lich para Ulirfendor.|||}
	{35|Ulirfendor destruiu o artefato. As pessoas das cidades vizinhas estão a salvo de qualquer miséria o capacete teria trazido.|||}
	{40|Pela ajuda, tanto com o linch quanto com o capacete, Ulirfendor me deu a bênção escura da sombra.|1500|1|}
	{41|Pela ajuda, tanto com o linch quanto com o capacete, Ulirfendor queria me dar a bênção escura da sombra, mas eu recusei.|3500|1|}
	{50|Eu decidi manter o capacete comigo. Quem sabe o poder que eu poderia ganhar com isso.|||}
	{51|Ulirfendor atacou-me por manter o capacete.|||}
	{55|Eu encontrei um livro dentro do santuário onde Ulirfendor estava. O livro fala de um ritual que irá restaurar ao capacete para o seu verdadeiro poder. Eu devo completar o ritual do santuário, se eu quiser usar o capacete.|||}
	{60|Eu comecei o ritual Kazaul.|||}
	{65|Eu coloquei o capacete na frente do santuário de Kazaul.|||}
	{66|Eu coloquei o coração do lich na frente do santuário de Kazaul.|||}
	{70|O ritual está completo, e eu restaurei o poder do capacete para sua antiga glória.|500|1|}
	}|};
{maggots|Eu tenho algo dentro de mim|1|{
	{10|Na parte mais profunda de uma caverna, eu encontrei um lich de Kazaul. De alguma forma, o lich conseguiu infectar-me com as coisas que rastejam dentro de minha barriga! Eu preciso encontrar alguma maneira de se livrar dessas coisas dentro de mim. Eu devo ir falar com Ulirfendor, ou buscar ajuda em uma das capelas.|||}
	{20|Ulirfendor me dise que ele leu algo sobre vermes da podridão, que se alimentam de tecidos vivos. Eles causar o que ele chamou de efeitos \'incomuns\' em quem os transporta, e seus ovos pode matar lentamente uma pessoa de dentro prá fora. Eu devo procurar ajuda imediatamente, antes que seja tarde demais.|||}
	{21|Ulirfendor dise-me que um dos sacerdotes da Sombra deve ser capaz de me ajudar. Eu devo ir visitar Talião na capela em Loneford enquanto há tempo.|||}
	{30|Talião, em Loneford, disse-me que, para ser curado da minha doença, eu vou precisar lhe trazer quatro coisas. O que é necessário são cinco ossos, dois pedaços de pêlo, uma glândula de veneno Irdegh e um frasco vazio. Ossos e pele provavelmente podem ser encontrados em algum animal no deserto, e a glândula de veneno pode ser encontrada em um dos Irdeghs que foram vistos a leste.|||}
	{40|Eu trouxe os cinco ossos para Talião.|||}
	{41|eu trouxe os dois pedaços de pelo para Talião.|||}
	{42|Eu trouxe uma glândula de veneno Irdegh para Talião.|||}
	{43|Eu trouxe um frasco vazio para Talião.|||}
	{45|Eu já trouxe todas as peças que Talião precisa, a fim de curar-me destas coisas.|||}
	{50|Talião me curou-me dos vermes da podridão de Kazaul. Eu consegui colocar um dos vermes da podridão em um frasco vazio, e Talião disse-me que isso seria muito valioso. Eu não posso imaginar por quê.|3000||}
	{51|Por causa da minha antiga doença, Talião concordou em me ajudar, colocando bênçãos da Sombra em mim, sempre que eu quiser, por uma certa quantia.||1|}
	}|};
{sisterfight|Uma diferença de opinião|1|{
	{10|Eu ouvi uma história sobre duas irmãs briguentas em Remgard, Elwel e Elwyl. Aparentemente, elas têm mantido as pessoas acordadas durante a noite com a maneira como eles gritam umas com as outras. Eu devo ir visitá-las em sua casa na costa sul da cidade de Remgard.|||}
	{20|Eu conversei com Elwyl, uma das irmãs Elwille em Remgard. Ela está furiosa com a irmã por que ela não concorda mesmo com o mais simples dos fatos. Aparentemente, elas têm suas divergências uma com a outra ao longo de vários anos.|||}
	{21|Elwel não vai falar comigo.|||}
	{30|Uma questão que as irmãs discordam sobre atualmente é a cor de uma certa poção que o fabricante de porções da cidade Hjaldar costumava fazer. Elwyl diz que a poção de foco precisão que Hjaldar fazia era uma poção azul, mas Elwel insiste que a poção tinha uma coloração esverdeada.|||}
	{31|Elwyl quer que eu pegue uma poção de foco de precisão com Hjaldar, aqui em Remgard, para que ela possa finalmente mostrar a Elwel que ela está errada.|||}
	{40|Eu conversei com Hjaldar em Remgard. Hjaldar já não faz poções desde o seu fornecimento de extrato de medula de Lyson acabou.|||}
	{41|Aparentemente, Mazeg, um velho amigo de Hjaldar, certamente tem algum extrato de medula de Lyson para vender. Infelizmente, ele não sabe onde Mazeg vive atualmente. Ele só sabe que Mazeg viajou muito para o oeste, desde seu último encontro.|||}
	{45|Eu devo encontrar Mazeg e obter algum extrato de medula de Lyson para que Hjaldar possa começar a fazer poções novamente.|||}
	{50|Eu conversei com Mazeg no assentamento Montanha das Águas Negras. Ele está disposto a vender-me o extrato de medula Lyson por 800 moedas de ouro.|||}
	{51|Eu conversei com Mazeg no assentamento Montanha das Águas Negras. Como eu havia ajudado anteriormente as pessoas da Montanha das Águas Negras, ele está disposto a vender-me um frasco de extrato de medula de Lyson por apenas 400 moedas de ouro.|||}
	{55|Eu comprei de Marzeg o extrato de medula de Lyson. Eu devo voltar para Remgard e dar a Hjaldar.|||}
	{60|Hjaldar me agradeceu por trazê-lo o extrato de medula.|1500||}
	{61|Hjaldar agora pode criar poções de novo, e está disposto a vender-me. Ele até me deu algumas das primeiras poções que ele fez. Eu devo ir visitar as irmãs Elwille aqui em Remgard novamente, e mostrar-lhes uma poção de foco precisão.|||}
	{70|Eu dei uma poção de foco precisão para Elwyl.|||}
	{71|Infelizmente, não conseguir fazer a briga diminuir. Pelo contrário, elas parecem estar com mais raiva uma da outra agora, já que âmbas erraram a cor.|900|1|}
	}|};
</string>
<!-- GOOGLE TRANSLATOR - FALTA REVISAR -->
<string name="questlist_v0611_3">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{remgard|Tudo em ordem|1|{
	{10|Cheguei na ponte que dá acesso à cidade de Remgard. De acordo com o guarda da ponte, a cidade está fechada para estrangeiros, e ninguém está autorizado a sair. Eles estão investigando alguns desaparecimentos de alguns dos habitantes da cidade.|||}
	{15|Eu ofereci minha ajuda para ajudar o povo do Remgard a investigar o que aconteceu com os desaparecidos.|||}
	{20|O guarda da ponte, que pediu-me para investigar uma casa abandonada ao leste, ao longo da costa norte do lago. Eu devo ter cuidado com qualquer habitantes que possam estar lá.|||}
	{30|Eu relatei ao guarda da ponte que eu conheci Algangror na casa abandonada.|300||}
	{31|Eu relatei ao guarda ponte que a casa abandonada estava vazia.|300||}
	{35|Foi-me concedida a entrada em Remgard. Eu devo visitar Jhaeld, o ancião da cidade, para falar sobre o que o próximo passo devo dar. Jhaeld provavelmente pode ser encontrado na taberna no sudeste.|||}
	{40|Jhaeld foi bastante arrogante, mas me disse que eles tiveram alguns problemas com algumas pessoas que desapareceram recentemente. Ele não têm idéia do que pode ter causado isso.|||}
	{50|Devo visitar quatro pessoas em Remgard, e perguntar-lhes sobre quaisquer pistas a respeito do que pode ter acontecido com as pessoas desaparecidas.|||}
	{51|Primeiro é Norath, cuja esposa, Bethir, desapareceu. Norath pode ser encontrado na casa da fazenda a sudoeste.|||}
	{52|Em segundo lugar, eu devo ir falar com os Cavaleiros de Elythom, aqui na taverna.|||}
	{53|Em terceiro lugar, eu devo ir falar com a anciã Duaina em sua casa, ao sul.|||}
	{54|Por último, eu devo falar com Rothses, o armeiro. Ele mora no lado oeste da cidade.|||}
	{59|Eu tentei dizer a Jhaeld sobre Algangror, mas ele me dispensou fazend como se não tivess escutado.|||}
	{61|Eu conversei com Norath. Ele e sua esposa brigaram recentemente, mas ele não tem idéia do que pode ter acontecido com ela.|||}
	{62|Os Cavaleiros de Elythom na taberna Remgard disseram que um dos seus cavaleiros desapareceu recentemente. Ninguém notou nada quando ele desapareceu, no entanto.|||}
	{63|Duaina me viu em suas visões. Eu não entendi tudo o que ela falou, mas as partes que eram claras eram de que eu e Andor somos partes de um grande enredo. Eu me pergunto o que isso significa. Ela não falou de quaisquer pessoas desaparecidas, no entanto, não que eu pudesse entender o que ela fala, de qualquer forma.|||}
	{64|Rothses disse-me que Bethir a visitou na noite antes do desaparecimento, para vender alguns equipamentos. Ele não a viu para onde foi depois disso.|||}
	{70|Eu já falei com todas as pessoas Jhaeld ordenou que eu conversasse, mas não obteve qualquer informação de nenhum deles sobre o que poderia ter acontecido com as pessoas desaparecidas. Eu devo voltar para Jhaeld e perguntar quais são os próximos passos.|||}
	{75|Jhaeld estava realmente chateado que eu não consegui nada de novo com as pessoas às quais ele me enviou para conversar.|1500||}
	{80|Se eu ainda quero ajudar Jhaeld e as pessoas de Remgard, eu devo procurar pistas em outros lugares.||1|}
	{110|Jhaeld não quer falar comigo. Eu não vou ajudá-lo a descobrir o que aconteceu com as pessoas desaparecidas de Remgard.||1|}
	}|};
{remgard2|O que é que o mau cheiro?|1|{
	{10|Eu disse a Jhaeld, o ancião da aldeia em Remgard, a respeito de uma mulher chamada Algangror, que vive na casa abandonada ao leste, ao longo da costa norte do lago próximo a Remgard.|||}
	{20|Jhaeld me disse que ele prefere não lidar com ela, já que ele acredita que ela é muito perigosa. Para o bem de seus guardas, ele não irá correr o risco de lutar contra ela, visto que ele está com medo do que poderia acontecer com todos eles.|||}
	{21|Se eu quero ajudar Jhaeld e as pessoas de Remgard, eu devo encontrar uma maneira de fazer Algangror desaparecer. Ele também adverte que eu seja extremamente cuidadoso.|||}
	{30|Algangror admitiu para mim que foi ela que fez algumas pessoas desaparecem de Remgard. No entanto, ela não quis me dizer o que aconteceu com eles.|||}
	{35|Eu comecei a atacar Algangror. Eu devo voltar para Jhaeld com a prova de sua derrota, após sua morte.|||}
	{40|Eu disse a Jhaeld que derrotei Algangror.|||}
	{41|Jhaeld ficou muito satisfeito ao ouvir a boa notícia. O povo de Remgard agora deve estar seguro, e da cidade pode ser aberta a estrangeiros novamente.|||}
	{45|Por ajudar o povo do Remgard a encontrar a causa das pessoas desaparecidas, Jhaeld aconselhou-me a procurar Rothses. Ele pode ser capaz de melhorar um pouco do meu equipamento.|2100|1|}
	{46|Ervelyn, o alfaiate Remgard, deu-me um chapéu de penas como agradecimento por ajudar o povo do Remgard a descobrir o que aconteceu com as pessoas desaparecidas.|||}
	}|};
{fiveidols|Os cinco ídolos|1|{
	{10|Algangror quer que eu a ajude com uma tarefa. Ela não pode descrever a natureza da tarefa, ou a lógica por trás dela. Se eu ajudá-la, ela prometeu me dar seu colar encantado, que, aparentemente, vale muito.|||}
	{20|Eu concordei em ajudar Algangror com sua tarefa.|||}
	{30|Algangror quer que eu coloque cinco ídolos perto de cinco pessoas diferentes em Remgard. Os ídolos deve ser colocados perto dos leitos destas cinco pessoas, e devem estar escondidos de modo que eles não possam ser facilmente encontrados.|||}
	{31|A primeira pessoa é Jhaeld, o ancião da aldeia, que pode ser encontrado na taverna Remgard.|||}
	{32|Em segundo lugar, eu devo colocar um ídolo ao lado da cama de Larni, o agricultor, que vive em uma das cabines do norte em Remgard.|||}
	{33|A terceira pessoa é o fabricante de armas Arnal, que vive no noroeste de Remgard.|||}
	{34|A quarta é Emerei, que pode ser encontradp a sudeste de Remgard.|||}
	{35|A quinta pessoa é Carthe. Carthe vive na costa leste da Remgard, perto da taverna.|||}
	{37|Eu não deve contar a ninguém da minha tarefa, ou da colocação dos ídolos.|||}
	{41|Eu coloquei um ídolo na cama de Jhaeld.|||}
	{42|Eu coloquei um ídolo na cama do fazendeiro Larni.|||}
	{43|Eu coloquei um ídolo na cama de Arnal.|||}
	{44|Eu coloquei um ídolo na cama de Emerei.|||}
	{45|Eu coloquei um ídolo na cama de Carthe.|||}
	{50|Todos os ídolos foram colocados nas camas das pessoas que Algangror me disse para visitar. Eu devo voltar a ver Algangror.|||}
	{51|Algangror agradeceu-me por ajudá-la.|||}
	{60|Ela contou-me sua história, e como ela costumava viver na cidade, mas foi perseguida por suas crenças. Segundo ela, a perseguição foi totalmente injustificada, uma vez que ela não faz mal para as pessoas.|||}
	{61|Para vingar-se da cidade de Remgard, ela conseguiu atrair algumas pessoas para sua cabana e transformá-las em ratazanas.|||}
	{70|Por ajudá-la com as tarefas que ela não poderia realizar sozinha, Algangror me deu seu colar encantado, \'Marrowtaint\'.|2100|1|}
	{100|Eu decidi não ajudar Algangror com sua tarefa.||1|}
	}|};
{kaverin|Velhos amigos?|1|{
	{10|Eu conheci Kaverin em Remgard, que, aparentemente, é um velho conhecido de Unzel, que vive próximo a Fallhaven.|||}
	{20|Kaverin quer que eu entrege uma mensagem para Unzel.|||}
	{21|Eu quis ajudar Kaverin.||1|}
	{22|Eu concordei em entregar a mensagem.|||}
	{25|Kaverin deu-me a mensagem de que ele quer que eu entregue a Unzel.|||}
	{30|Eu entreguei a mensagem a Unzel. Eu devo voltar para Kaverin em Remgard.|||}
	{40|Kaverin agradeceu-me por entregar a mensagem para Unzel.|1000||}
	{45|Em troca, Kaverin me deu um mapa antigo que tinha adquirido. Aparentemente, ele leva para o esconderijo antigo de Vacor.|||}
	{60|Kaverin ficou furioso com o fato de que eu matei Unzel, e ajudei Vacor. Ele começou a me atacar. Devo voltar para Vacor vez que Kaverin esteja morto.|||}
	{70|Kaverin estava carregando uma mensagem lacrada. Vacor reconheceu imediatamente o selo, e parecia muito interessado nele.|||}
	{75|Eu dei a Vacor a mensagem de que Kaverin estava carregando. Em troca, Vacor me deu um mapa antigo, que leva a seu antigo esconderijo.|1000||}
	{90|Eu devo tentar encontrar o esconderijo antigo de Vacor, na estrada para o oeste da antiga prisão de Flagstone, a sudoeste de Fallhaven.|||}
	{100|Eu encontrei o antigo esconderijo de Vacor.||1|}
	}|};
</string>

</resources>
