<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string name="conversationlist_mikhail">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{mikhail_start_select|||{{|mikhail_start_select2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_start_select2|||||}}|};
{mikhail_start_select2|||{{|mikhail_start_select_default|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_start_select_default|||||}}|};
{mikhail_start_select_default|||{{|mikhail_visited|andor:1||||}{|mikhail_gamestart|||||}}|};
{mikhail_gamestart|Oh que bom, você acordou.||{{N|mikhail_visited|||||}}|};
{mikhail_visited|Não consigo encontrar seu irmão Andor em lugar algum. Ele não voltou desde ontem.|{{0|andor|1|}}|{{N|mikhail3|||||}}|};
{mikhail3|Não ligue. Ele provavelmente voltará logo.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_default|Posso ajudar você com alguma coisa?||{{Você tem algumas tarefas para mim?|mikhail_tasks|||||}{Existe algo mais que você possa me dizer sobre Andor?|mikhail_andor1|||||}}|};
{mikhail_tasks|Oh sim, tenho preciso de pão e é necessário exterminar ratazanas. Qual dessas tarefas você quer falar primeiro?\n||{{Você disse que quer pão?|mikhail_bread_select|||||}{Qual o problema com as ratazanas?|mikhail_rats_select|||||}{Não importa. Vamos falar sobre outras coisas.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_andor1|Como disse, Andor saiu ontem e ainda não retornou. Começo a ficar preocupado com ele.\nPor favor, procure seu irmão: ele disse que não demoraria a retornar.||{{N|mikhail_andor2|||||}}|};
{mikhail_andor2|Talvez ele tenha ido na caverna de suprimentos e ficou enrolado por lá. Ou Talvez ele esteja no porão da Leta, treinando com aquela espada de madeira de novo. Por favor, procure por ele na cidade.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_select|||{{|mikhail_bread_complete2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_bread_start|||||}}|};
{mikhail_bread_start|Ah, quase esqueci. Se você tiver algum tempo, por favor vá até a Mara, na prefeitura da cidade, e compre-me pão.|{{0|mikhail_bread|10|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_continue|Você já trouxe-me o pão fornecido pela Mara?\n||{{Sim, aqui está.|mikhail_bread_complete||bread|1|0|}{Ainda não.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete|Muito obrigado! Já posso fazer meu café da manhã. Fique com essas moedas pelo seu auxílio.|{{0|mikhail_bread|100|}{1|gold20||}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete2|Obrigado pelo pão que você me trouxe.||{{De nada.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_select|||{{|mikhail_rats_complete2|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_rats_start|||||}}|};
{mikhail_rats_start|Vi algumas ratazanas nos fundos do nosso jardim mais cedo. Você poderia matar quaisquer ratazanas que veja por lá.|{{0|mikhail_rats|10|}}|{{Já exterminei as ratazanas.\n|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Ok, vou checar isto no nosso jardim.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_start2|Se você se ferir, use a cama para descansar e \nrecuperar a sua saúde.||{{N|mikhail_rats_start3|||||}}|};
{mikhail_rats_start3|Ah, não se esqueça de checar seu inventário. Você provavelmente ainda possui aquele anel velho que lhe dei. Tenha certeza de usá-lo.||{{Entendido: se me ferir, posso descansar aqui na cama; devo checar meu inventário por itens úteis.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_continue|Você matou aquelas duas ratazanas no nosso jardim?||{{Sim, eu matei as ratazanas.\n|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Ainda não.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_complete|Oh, você as matou? Wow, muito obrigado pela sua ajuda!\n\nSe você se feriu, use a cama para descansar e \nrecuperar a sua saúde.|{{0|mikhail_rats|100|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_complete2|Obrigado pela ajuda que você fez com as ratazanas.\n\nSe você se feriu, use a cama para descansar e recuperar a sua saúde.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leta">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leta1|Ei, esta é a minha casa, saia daqui!||{{Mas eu estava apenas ...|leta2|||||}{É sobre o seu marido Oromir.|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta2|Basta criança, saia da minha casa!||{{É sobre o seu marido Oromir.|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta_oromir_select|||{{|leta_oromir_complete2|leta:100||||}{|leta_oromir1|||||}}|};
{leta_oromir1|Você sabe alguma coisa sobre o meu marido? Ele deveria estar aqui me ajudando na fazenda hoje, mas ele parece estar ausente, como sempre\nSigh.||{{Eu não tenho ideia.|leta_oromir2|||||}{Sim, eu o encontrei. Ele está escondido entre algumas árvores a leste.|leta_oromir_complete|leta:20||||}}|};
{leta_oromir2|Se você o vir, diga-lhe para retornar correndo e me ajudar com as tarefas domésticas. Agora, saia daqui!|{{0|leta|10|}}||};
{leta_oromir_complete|Ele está se escondendo? Isso não me surpreende. Vou mostrar a ele quem é o chefe por aqui!\nObrigado por avisar-me.|{{0|leta|100|}}||};
{leta_oromir_complete2|Obrigado por me contar sobre Oromir mais cedo. Eu vou em breve ao encontro dele.|||};
{oromir1|Oh, você assustou-me.\nOi.||{{Oi|oromir2|||||}}|};
{oromir2|Estou escondido aqui da minha esposa Leta. Ela está sempre com raiva de mim por não ajudá-la na fazenda. Por favor, não diga a ela que eu estou aqui.|{{0|leta|20|}}|{{Ok.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{audir1|Bem-vindo à minha loja!\n\nSinta-se à vontade para consultar minha seleção de artigos finos.||{{Por favor, mostre-me os seus produtos.|S|||||}}|};
{arambold1|Oh meu, eu nunca conseguirei dormir com os bêbados cantando assim...\n\nAlguém deveria fazer algo a respeito.||{{Posso descansar aqui?|arambold2|||||}{Você tem alguma coisa para vender?|S|||||}}|};
{arambold2|Claro, garoto! Você pode descansar aqui.\n\nUse qualquer cama que você quiser.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{drunk1|Beber, beber, beber um pouco mais\nBeber, beber, beber até cair no chão\n\nEi garoto, gostaria de se juntar a nós no nosso jogo de beber?||{{Não, obrigado.|X|||||}{Talvez algum outro momento.|X|||||}}|};
{mara_default|Não ligue para esses bêbados, eles estão sempre causando confusões\n\nQuer algo para comer?||{{Você tem alguma coisa para vender?|S|||||}}|};
{mara1|||{{|mara_thanks|odair:100||||}{|mara_default|||||}}|};
{mara_thanks|Eu ouvi dizer que você ajudou Odair a limpar a antiga caverna de abastecimento. Muito obrigado, vamos começar a usá-la em breve.||{{O prazer foi meu.|mara_default|||||}}|};
{farm1|Por favor, não me perturbe que tenho trabalho a fazer.||{{Você viu meu irmão Andor?|farm_andor|||||}}|};
{farm2|O quê? Você não vê que estou ocupado? Vá incomodar outra pessoa.||{{Você viu meu irmão Andor?|farm_andor|||||}}|};
{farm_andor|Andor? Não, eu não o vi ultimamente.|||};
{snakemaster|Bem, bem, o que temos aqui? Um visitante, que bom. Estou impressionado que você chegou até aqui apesar de todas essas bestas.\n\nAgora, prepare-se para morrer, criatura insignificante.||{{Ótimo, eu estava esperando uma luta!|F|||||}{Vamos ver quem morre aqui.|F|||||}{Por favor, não me machuque!|F|||||}}|};
{haunt|Oh mortal, livre-me deste mundo amaldiçoado!||{{Ah, pode deixar! Eu vou te libertar de tudo.|F|||||}{Você quer dizer, matando você?|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_tharal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tharal1|Caminhe no brilho da Sombra, meu filho.||{{Você tem alguma coisa para vender?|S|||||}{O que você pode me dizer sobre farinha de ossos?|tharal_bonemeal_select|bonemeal:10||||}}|};
{tharal_bonemeal_select|||{{|tharal_bonemeal4|bonemeal:30||||}{|tharal_bonemeal1|||||}}|};
{tharal_bonemeal1|Farinha de ossos? Não devemos falar sobre isso. O Lorde Geomyr emitiu um decreto proibindo seu uso.||{{Please?|tharal_bonemeal2_1|||||}}|};
{tharal_bonemeal2_1|Não, nós realmente não deveríamos falar sobre isso.||{{Ah, vamos lá!|tharal_bonemeal2|||||}}|};
{tharal_bonemeal2|Bem, você realmente é que persistente. Traga-me cinco asas de insetos que possam ser usados ​​para fazer poções e talvez possamos conversar mais.|{{0|bonemeal|20|}}|{{Aqui, eu tenho as asas dos insetos.|tharal_bonemeal3||insectwing|5|0|}{Ok, eu vou trazê-los.|X|||||}}|};
{tharal_bonemeal3|Obrigado, garoto. Eu sabia que podia contar com você.|{{0|bonemeal|30|}}|{{N|tharal_bonemeal4|||||}}|};
{tharal_bonemeal4|Ah, sim, farinha de ossos. Misturada com os componentes corretos, pode ser um dos agentes de cura mais eficazes.||{{N|tharal_bonemeal5|||||}}|};
{tharal_bonemeal5|No passado, costumávamos usar bastante. Mas agora que bastardo Lorde Geomyr proibiu todo o uso disso.||{{N|tharal_bonemeal6|||||}}|};
{tharal_bonemeal6|Como é que eu vou curar as pessoas agora? Usando poções regulares de cura? Bah, elas são tão ineficazes.||{{N|tharal_bonemeal7|||||}}|};
{tharal_bonemeal7|Eu conheço alguém que ainda tem um suprimento de farinha de ossos, se você estiver interessado. Vá falar com Thoronir, um amigo sacerdote em Fallhaven. Diga a ele a senha \'Brilho da Sombra\'.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_gruil">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gruil1|Psst, hei.\n\nQuer vender algo?||{{Claro, vamos vender.|S|||||}{Eu ouvi dizer que você falou com meu irmão há um tempo atrás.|gruil_select|andor:10||||}}|};
{gruil_select|||{{|gruil_return|andor:30||||}{|gruil2|||||}}|};
{gruil2|Seu irmão? Oh, você quer dizer Andor? Eu poderia saber algo, mas que a informação vai custar caro. Traga-me uma glândula de veneno de uma dessas cobras venenosas e talvez eu possa lhe contar.|{{0|andor|20|}}|{{Aqui, eu tenho uma glândula de veneno para você.|gruil_complete||gland|1|0|}{Ok, eu vou trazer.|X|||||}}|};
{gruil_complete|Muito obrigado, garoto. Isso vai servir.|{{0|andor|30|}}|{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_return|Olhe garoto, eu já lhe disse.||{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_andor1|Eu falei com ele ontem. Ele perguntou se eu conhecia alguém chamado Umar ou algo parecido. Eu não tenho nenhuma ideia de quem ele estava falando.||{{N|gruil_andor2|||||}}|};
{gruil_andor2|Ele parecia realmente chateado com alguma coisa e saiu com pressa. Algo sobre a Corja dos Ladrões em Fallhaven.||{{N|gruil_andor3|||||}}|};
{gruil_andor3|Isso é tudo que eu sei. Talvez você devesse perguntar ao redor em Fallhaven. Procure meu amigo, Gaela. Ele provavelmente saberá algo mais.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leonid">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leonid1|Olá garoto. Você é filho de Mikhail não é você? Um dos nossos irmãos.\n\n Eu sou Leonid, taifeiro de Crossglen.||{{Você viu meu irmão Andor?|leonid_andor|||||}{O que você pode me dizer sobre Crossglen?|leonid_crossglen|||||}{Não importa. Vejo você mais tarde|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_andor|Seu irmão? Não, eu não vi ele aqui hoje. Eu acho que eu vi aqui ontem conversando com Gruil. Talvez ele saiba mais.|{{0|andor|10|}}|{{Obrigado, eu vou falar com Gruil. Há algo mais que eu quero lhe falar.|leonid_continue|||||}{Obrigado, eu vou falar com Gruil.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_continue|Algo mais?||{{Você viu meu irmão Andor?|leonid_andor|||||}{O que você pode me dizer sobre Crossglen?|leonid_crossglen|||||}{Não importa. Até mais tarde.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_crossglen|Como você sabe, este é a aldeia de Crossglen. Principalmente uma comunidade agrícola.||{{N|leonid_crossglen1|||||}}|};
{leonid_crossglen1|Temos Audir com sua forja a sudoeste; A casa de Leta e seu marido para ao oeste, esta prefeitura e a casa de seu pai ao noroeste.||{{N|leonid_crossglen2|||||}}|};
{leonid_crossglen2|Aqué é muito bonito. Tentamos viver uma vida pacífica.||{{Houve alguma atividade recente na aldeia?|leonid_crossglen3|||||}{Vamos retornar a outros assuntos que já falamos.|leonid_continue|||||}}|};
{leonid_crossglen3|Houve algumas perturbações recentes, algumas semanas atrás, que você pode ter notado. Alguns moradores entraram em uma briga sobre o novo decreto do Lorde Geomyr.||{{N|leonid_crossglen4|||||}}|};
{leonid_crossglen4|Lord Geomyr emitiu um decreto sobre o uso ilegal de farinha de ossos como substância de cura. Alguns moradores alegaram que devemos opor às ordens de Lorde Geomyr e ainda usá-lo.|{{0|bonemeal|10|}}|{{N|leonid_crossglen4_1|||||}}|};
{leonid_crossglen4_1|Tharal, nosso sacerdote, ficou particularmente chateado e sugeriu fazer algo sobre o decreto do Lorde Geomyr.||{{N|leonid_crossglen5|||||}}|};
{leonid_crossglen5|Outros habitantes da aldeia argumentaram que deveríamos seguir o decreto do Lorde Geomyr.\n\nPessoamente, ainda não me decidi.||{{N|leonid_crossglen6|||||}}|};
{leonid_crossglen6|Por um lado, Lorde Geomyr apoia Crossglen com a sua proteção. *Aponta para os soldados no salão*||{{N|leonid_crossglen7|||||}}|};
{leonid_crossglen7|Mas, por outro lado, o imposto e as mudanças recentes do que é permitido estão realmente impondo um fardo em Crossglen.||{{N|leonid_crossglen8|||||}}|};
{leonid_crossglen8|Alguém deve ir ao Castelo de Geomyr e falar com o taifeiro sobre a nossa situação aqui em Crossglen.|{{0|crossglen|1|}}|{{N|leonid_crossglen9|||||}}|};
{leonid_crossglen9|Enquanto isso, está proibido todo uso de farinha de ossos como substância de cura.||{{Obrigado pela informação. Há mais uma coisa que eu quero perguntar a você.|leonid_continue|||||}{Obrigado pela informação. Tchau.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_bye|A Sombra esteja com você.||{{A Sombra esteja com você.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_odair">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{odair1|Ah, é você. Você é como seu irmão. Sempre causando problemas.||{{N|odair_select|||||}}|};
{odair_select|||{{|odair_complete2|odair:100||||}{|odair_continue|odair:10||||}{|odair2|||||}}|};
{odair2|Hmm, talvez você possa ser de utilidade para mim. Você acha que você poderia me ajudar com uma pequena tarefa?||{{Conte-me mais sobre esta tarefa.|odair3|||||}{Claro, se existe algo que eu possa ganhar com isso.|odair3|||||}}|};
{odair3|Recentemente, eu fui para a caverna lá *apontando para o oeste*, para verificar nossos suprimentos. Mas, aparentemente, a caverna tem sido infestada de ratazanas.||{{N|odair4|||||}}|};
{odair4|Em particular, eu vi uma ratazana que era maior do que as outras. Você acha tem o que é preciso para ajudar a eliminá-los?||{{Claro, eu vou ajudá-lo para que Crossglen pode usar a caverna de suprimentos novamente.|odair5|||||}{Claro, eu vou ajudá-lo. Mas só porque pode haver algum ganho para mim nesta tarefa.|odair5|||||}{Não, obrigado.|odair_cowards|||||}}|};
{odair5|Eu preciso de você para entrar nessa caverna e matar a ratazana gigante. Dessa forma, talvez possamos parar com a infestação de ratos na caverna e começar a usá-la como nossa boa e velha caverna de suprimentos novamente.|{{0|odair|10|}}|{{Ok|X|||||}{Pensando bem, eu acho que não vou ajudá-lo apesar de tudo.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_cowards|Bem que eu achava que você não o faria. Você e seu irmão sempre foram covardes.||{{Bye|X|||||}}|};
{odair_continue|Você matou aquela ratazana gigante da caverna ao oeste daqui?||{{Sim, eu matei a ratazana gigante.|odair_complete||tail_caverat|1|0|}{Pode repetir o que preciso fazer?|odair5|||||}{Não, ainda não.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_complete|Muito obrigado pela ajuda garoto! Talvez você e que teu irmão não sejão tão covardes como eu pensava. Aqui, tome estas moedas por sua ajuda.|{{0|odair|100|}{1|gold20||}}|{{Thanks|X|||||}}|};
{odair_complete2|Muito obrigado pela sua ajuda anterior. Agora podemos começar a usar a nossa boa e felha caverna de suprimentos novamente.||{{Bye|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jan">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jan_start_select|||{{|jan_complete2|jan:100||||}{|jan_return|jan:10||||}{|jan_default|||||}}|};
{jan_default|Olá garoto. Por favor, deixe-me em meu tormento.||{{Qual é o problema?|jan_default2|||||}{Você gostaria de falar sobre isso?|jan_default2|||||}{Ok, tchau.|X|||||}}|};
{jan_default2|Ah, é muito triste. Eu realmente não quero falar sobre isso.||{{Por favor, faça!|jan_default3|||||}{Ok, tchau!|X|||||}}|};
{jan_default3|Bem, eu acho que posso lhe dizer. Você parece ser um cara bem legal.||{{N|jan_default4|||||}}|};
{jan_default4|Meu amigo Gandir, o amigo dele, Irogotu e eu estávamos aqui cavando este buraco. Tínhamos ouvido falar que havia um tesouro escondido por aqui.||{{N|jan_default5|||||}}|};
{jan_default5|Começamos a cavar e, finalmente, encontramos um sistema de cavernas abaixo, onde descobrimos bichos e insetos.||{{N|jan_default6|||||}}|};
{jan_default6|Ah esses bichos. Bastardos malditos. Por pouco não me mataram!\n\nGandir e eu dissemos a Irogotu que deveríamos parar a escavação e sair enquanto ainda podemos.||{{N|jan_default7|||||}}|};
{jan_default7|Mas Irogotu queria continuar se aprofundando no calabouço. Ele e Gandir discutiram e começaram a brigar.||{{N|jan_default8|||||}}|};
{jan_default8|Foi quando aconteceu\n\n *soluço*\n\nOh, o que fizemos?||{{Por favor, continue.|jan_default9|||||}}|};
{jan_default9|Irogotu matou Gandir com as próprias mãos. Era possível ver o fogo em seus olhos. Ele quase parecia se divertir.||{{N|jan_default10|||||}}|};
{jan_default10|Fugi e não ousei voltar lá tanto por causa das criaturas quanto por conta de Irogotu.||{{N|jan_default11|||||}}|};
{jan_default11|Oh que maldito Irogotu. Se eu pudesse chegar até ele. Eu mostrar-lhe umas coisas.||{{Você acha que eu poderia ajudar?|jan_default11_1|||||}}|};
{jan_default11_1|Você acha que você poderia me ajudar?||{{Claro, pode haver algum tesouro que eu possa obter.|jan_default12|||||}{Claro. Irogotu deve pagar pelo que fez.|jan_default12|||||}{Não, obrigado, eu prefiro não ser envolvido neste processo. Parece perigoso.|X|||||}}|};
{jan_default12|Sério? Você acha que poderia ajudar? Hm, talvez você podia. Cuidado com os insetos, porém, eles são realmente bastardos difíceis de lidar.|{{0|jan|10|}}|{{N|jan_default13|||||}}|};
{jan_default13|Se você realmente quer ajudar, vá encontrar Irogotu embaixo na caverna, e traga-me de volta o anel de Gandir.||{{Claro, eu vou ajudar.|jan_default14|||||}{Você pode me contar a história de novo?|jan_background|||||}{Não Importa. Adeus.|X|||||}}|};
{jan_default14|Volte para mim quando você terminar. Traga-me o anel de Gandir, que está com Irogotu dentro da caverna.||{{Ok, tchau!|X|||||}}|};
{jan_return|Olá novamente, garoto. Você encontrou Irogotu dentro da caverna?||{{Não, ainda não.|jan_default14|||||}{Pode contar-me a sua história de novo?|jan_background|||||}{Sim, eu matei Irogotu.|jan_complete||ring_gandir|1|0|}}|};
{jan_background|Você não prestou atenção na primeira vez que eu contei a história? Eu realmente tenho que lhe contar a história mais uma vez?||{{Sim, por favor, conte-me a história novamente.|jan_default3|||||}{Eu não estava prestando atenção a primeira vez que você disse isso. O que você falou sobre o tesouro?|jan_default4|||||}{Não, não importa. Lembro-me agora.|jan_default14|||||}}|};
{jan_complete2|Obrigado por lidar com Irogotu mais cedo! Estou eternamente em dívida com você.||{{Bye|X|||||}}|};
{jan_complete|Ei, espere! Você realmente entrou lá e retornou vivo? Como você conseguiu? Wow, Eu quase morri entrando naquela caverna.\n\nOh muito obrigado por trazer-me de volta o anel de Gandir! Agora finalmente vou poder ter algo para lembrar dele.|{{0|jan|100|}}|{{Ainda bem que pude lhe ajudar. Tchau.|X|||||}{A Sombra esteja com você. Tchau.|X|||||}{Não há de que. Eu só fiz isso pelo o saque.|X|||||}}|};

{irogotu|Bem, Olá forasteiro. Outro aventureiro vindo para roubar a minha recompensa. Esta é minha caverna. O tesouro será meu!||{{Você matou Gandir?|irogotu1|jan:10||||}}|};
{irogotu1|Esse tolo do Gandir? Ele estava no meu caminho. Eu simplesmente usei-o como uma ferramenta para cavar mais caverna adentro.||{{N|irogotu2|||||}}|};
{irogotu2|Além disso, eu nunca gostei dele de qualquer maneira.||{{Eu acho que ele merecia morrer. Será que ele estava com um anel?|irogotu3|||||}{Jan mencionou algo sobre um anel.|irogotu3|||||}}|};
{irogotu3|NÃO! Você não pode ter isso. É meu! E quem é você? Um garotozinho vindo aqui para me perturbar?!||{{Eu não sou mais uma criança! Agora me dê o anel!|irogotu4|||||}{Dá-me o anel e poderá sair daqui vivo.|irogotu4|||||}}|};
{irogotu4|Não. Se você quiser, você vai ter que de mim à força, e devo dizer-lhe que os meus poderes são grandes. Além disso, você provavelmente não se atreveria a lutar contra mim, de qualquer forma.||{{Muito bem, vamos ver quem morre aqui.|F|||||}{Pela Sombra, Gandir será vingado!|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_citizen1|Olá lá. Bons tempos, não?||{{Você viu meu irmão Andor?|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_citizen2|Olá. O que você quer de mim?||{{Você viu meu irmão Andor?|fallhaven_andor_2|||||}}|};
{fallhaven_citizen3|Oi. Posso ajudá-lo?||{{Você viu meu irmão Andor?|fallhaven_andor_3|||||}}|};
{fallhaven_citizen4|Você é aquele garoto da aldeia Crossglen, certo?||{{Você viu meu irmão Andor?|fallhaven_andor_4|||||}}|};
{fallhaven_citizen5|Fora do caminho, camponês.|||};
{fallhaven_citizen6|Bom dia para você.||{{Você viu meu irmão Andor?|fallhaven_andor_6|||||}}|};
{fallhaven_andor_1|Não, sinto muito. Eu não vi ninguém com essa descrição.|||};
{fallhaven_andor_2|Algum outro garoto? Hum, deixe-me pensar.||{{N|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_3|Hum, eu poderia ter visto alguém corresponde a essa descrição de alguns dias atrás, embora não consiga me lembrar onde.|||};
{fallhaven_andor_4|Ah, sim, havia um outro garoto da aldeia Crossglen aqui há alguns dias. Não tenho certeza se ele corresponde à sua descrição.||{{N|fallhaven_andor_4_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_4_1|Havia algumas pessoas sombrias o seguindo por aí. Não vi mais do que isso.|||};
{fallhaven_andor_6|Não. Não o vi.|||};
{fallhaven_guard|Mantenha fora de problemas.|||};

{fallhaven_priest|A Sombra esteja com você.||{{Você pode me dizer mais sobre a Sombra?|priest_shadow_1|||||}}|};
{priest_shadow_1|A Sombra nos protege. Ela nos mantém seguros e nos conforta quando dormimos.||{{N|priest_shadow_2|||||}}|};
{priest_shadow_2|Ela nos acompanha onde quer que vamos. Vá com a Sombra, meu filho.||{{A Sombra esteja com você.|X|||||}{Whatever, bye.|X|||||}}|};

{rigmor|Bem Olá! Você é um garoto bonitinho.||{{Você viu meu irmão Andor?|rigmor_1|||||}{Eu realmente preciso ir.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_1|Seu irmão, você diz? Seu nome é Andor? Não. Eu não me lembro de conhecer alguém assim.||{{Eu realmente preciso ir.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_leave_select|||{{|rigmor_thanks|calomyran:100||||}{|X|||||}}|};
{rigmor_thanks|Eu ouvi dizer que você ajudou a encontrar o livro do meu avô, obrigado. Ele havia falado sobre o livro durante semanas. Coitado, ele tende a esquecer as coisas.||{{O prazer foi meu. Tchau.|X|||||}{Você deve manter um olho nele, ou coisas ruins podem acontecer com ele.|X|||||}{Seja como for, eu só fiz isso pelo ouro.|X|||||}}|};

{fallhaven_clothes|Bem-vindo à minha loja. Consulte por favor minha seleção de roupas finas e jóias.||{{Deixe-me ver seus produtos.|S|||||}}|};
{fallhaven_potions|Bem-vindo à minha loja. Consulte por favor minha seleção fina de produtos para o dia a dia.||{{Deixe-me ver que poções que você tem disponíveis.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_bucus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bucus_welcome|Oi novamente, bem-vindo de volta ao .. Oh, espere, eu pensei que fosse outra pessoa.||{{Você viu meu irmão Andor?|bucus_andor_select|||||}{O que você sabe sobre a Corja dos Ladrões?|bucus_thieves_select|||||}}|};
{bucus_andor_select|||{{|bucus_umar_1|bucus:100||||}{|bucus_andor_no_1|||||}}|};
{bucus_andor_no_1|Interessante você deve perguntar. E se eu o tiver visto? Por que eu iria dizer?||{{N|bucus_andor_no_2|||||}}|};
{bucus_andor_no_2|Não, eu não posso dizer. Agora, saia, por favor.|||};
{bucus_thieves_select|||{{|bucus_thieves_complete_3|bucus:100||||}{|bucus_thieves_continue|bucus:10||||}{|bucus_thieves_select2|||||}}|};
{bucus_thieves_select2|||{{|bucus_thieves_1|andor:40||||}{|bucus_thieves_no|||||}}|};
{bucus_thieves_no|Ham, o que? Não, eu não sei nada sobre isso.|||};
{bucus_umar_1|Garoto OK. Você provou-se para mim. Sim, eu vi algum outro garoto com essa descrição andando por aqui há alguns dias.||{{N|bucus_umar_2|||||}}|};
{bucus_umar_2|Eu não sei o que ele estava fazendo, no entanto. Ele ficava fazendo um monte de perguntas. Tipo de como você faz. *riso abafado*||{{N|bucus_umar_3|||||}}|};
{bucus_umar_3|Enfim, isso é tudo que eu sei. Você deveria ir falar com Umar, ele provavelmente sabe mais. Desca naquele alçapão.|{{0|andor|50|}}|{{Ok, tchau|X|||||}}|};
{bucus_thieves_1|Quem te disse isso? Argh.\n\nOk, agora você nos achou. E agora?||{{Posso me juntar a Corja dos Ladrões?|bucus_thieves_2|||||}}|};
{bucus_thieves_2|Hah! Junte-se a Corja dos Ladrões?! Você?!\n\nVocê é um garoto engraçado.||{{Eu estou falando sério.|bucus_thieves_3|||||}{Sim, muito engraçado né?|bucus_thieves_3|||||}}|};
{bucus_thieves_3|Ok, para com isso, garoto. Faça uma tarefa para mim e talvez eu vou considerar dar-lhe mais informações.||{{Que tipo de tarefa que estamos falando?|bucus_thieves_4|||||}{Se isso leva a um tesouro, eu estou dentro!|bucus_thieves_4|||||}}|};
{bucus_thieves_4|Traga-me a chave de Luthor e podemos falar mais. Eu não sei nada sobre a chave em si, mas há rumores de que ela está localizada em algum lugar nas catacumbas da Igreja Fallhaven.|{{0|bucus|10|}}|{{Ok, parece fácil.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_continue|Como está a busca para a chave de Luthor?||{{Poderia repetir o que devo fazer?|bucus_thieves_4|||||}{Aqui, eu tenho isso: a chave de Luthor.|bucus_thieves_complete_1||key_luthor|1|0|}{Eu ainda estou procurando isso. Tchau.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_1|Uau, você realmente tem a chave de Luthor? Eu não acreditava que você poderia fazê-lo.|{{0|bucus|100|}}|{{N|bucus_thieves_complete_2|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_2|Bem feito, garoto.||{{N|bucus_thieves_complete_3|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_3|Então, vamos conversar. O que você quer saber?||{{O que você sabe sobre o meu irmão Andor?|bucus_umar_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_drunk">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_drunk|Não tem problema. Não senhor! Não causar mais problemas. Vou apenas sentar aqui fora.||{{N|fallhaven_drunk_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_2|Espera, quem é você de novo? Você é aquele guarda?||{{Yes|fallhaven_drunk_3_1|||||}{No|fallhaven_drunk_3_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_1|Oh, senhor. Eu não estou causando mais nenhum problema, viu? Eu fico fora agora, como você mandou, ok?||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_2|Ah bom. Aquele guarda me jogou para fora da taverna. Se eu vê-lo novamente eu vou lhe mostrar algumas coisinhas.||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_4|Bebida, bebida, bebida, beber um pouco mais. Beber, beber .. Uh, como é mesmo?||{{N|fallhaven_drunk_5|||||}}|};
{fallhaven_drunk_5|Você disse alguma coisa? O que foi mesmo? Sim, então estávamos nessa caverna.||{{N|fallhaven_drunk_6|||||}}|};
{fallhaven_drunk_6|Ou era uma casa? Eu não me lembro.||{{N|fallhaven_drunk_7|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7|Não, não, ele estava fora! Agora eu me lembro.||{{N|fallhaven_drunk_7_select|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7_select|||{{|fallhaven_drunk_11|fallhavendrunk:100||||}{|fallhaven_drunk_8|||||}}|};
{fallhaven_drunk_8|É onde nós... \n\nEi, onde foi parar meu hidromel? Será que você o tomou?||{{Yes|fallhaven_drunk_9_1|||||}{No|fallhaven_drunk_9_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_1|Bem, então dê-me de volta! Ou vá comprar-me outro hidromel.|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Aqui, tem algum hidromel.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ok, eu vou comprar um pouco de hidromel para você.|X|||||}{Não. Eu não acho que eu deveria ajudá-lo. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_2|Então devo estar bêbado. Você poderia me dar hidromel novamente. O que você acha?|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Aqui, tem algum hidromel.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ok, eu vou comprar um pouco de hidromel para você.|X|||||}{Não. Eu não acho que eu deveria ajudá-lo. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_10|Bebidas, oh doce de alegria. Que a Sssssssombra esteja com você garoto. *com olhos arregalados*||{{N|fallhaven_drunk_11|||||}}|};
{fallhaven_drunk_11|*toma um bom gole de hidromel* \n\nIsso é bom mesmo!||{{N|fallhaven_drunk_12|||||}}|};
{fallhaven_drunk_12|Sim, eu e Unnmir tivemos uns bons momentos. Vá perguntar a ele, ele está geralmente no celeiro a leste de aqui. Eu me pergunto *arrota* onde o tesouro está.|{{0|fallhavendrunk|100|}}|{{Tesouro? Eu estou dentro! Vou procurar Unnmir imediatamente.|X|||||}{Obrigado pela história. Tchau.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_oldman">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_oldman|||{{|fallhaven_oldman_complete_2|calomyran:100||||}{|fallhaven_oldman_continue|calomyran:10||||}{|fallhaven_oldman_1|||||}}|};
{fallhaven_oldman_1|Quer ajudar um homem velho, por favor?||{{Claro, o que você precisa?|fallhaven_oldman_2|||||}{Eu poderia. Estamos falando de algum tipo de recompensa?|fallhaven_oldman_2|||||}{Não, eu não vou ajudar um velho como você. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_2|Eu perdi recentemente um livro meu muito valioso.||{{N|fallhaven_oldman_3|||||}}|};
{fallhaven_oldman_3|Eu sei que estava comigo ontem. Agora, eu não consigo mais encontrá-lo.||{{N|fallhaven_oldman_4|||||}}|};
{fallhaven_oldman_4|Eu nunca perco as coisas! Alguém deve ter roubado, esse é o meu palpite.||{{N|fallhaven_oldman_5|||||}}|};
{fallhaven_oldman_5|Você poderia ir procurar o meu livro? É chamado \'Segredos de Calomyran\'.||{{N|fallhaven_oldman_6|||||}}|};
{fallhaven_oldman_6|Eu não tenho nenhuma ideia de onde ele possa ser. Você poderia perguntar Arcir, ele parece gostar muito de livros. *aponta para uma casa ao sul*|{{0|calomyran|10|}}|{{Ok, eu vou perguntar a Arcir. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_continue|Como está a busca do meu livro? É chamado de \'Segredos de Calomyran\'. Você encontrou o meu livro?||{{Sim, eu o encontrei.|fallhaven_oldman_complete||calomyran_secrets|1|0|}{Não, eu não encontrei ainda.|fallhaven_oldman_6|||||}{Você poderia contar-me sua história de novo, por favor?|fallhaven_oldman_2|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete|O meu livro! Obrigado, obrigado! Onde estava? Não, não me diga. Aqui, tome estas moedas como recompensa.|{{0|calomyran|100|}{1|gold51||}}|{{Obrigado. Tchau.|X|||||}{Finalmente um pouco de ouro. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete_2|Muito obrigado por encontrar o meu livro!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_nocmar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{nocmar|Olá. Sou Nocmar.||{{Este lugar parece uma ferraria. Você tem alguma coisa para vender?|nocmar_trade_select|||||}{Unnmir me enviou.|nocmar_quest_select|nocmar:10||||}{Bye|X|||||}}|};
{nocmar_quest_select|||{{|nocmar_complete_5|nocmar:200||||}{|nocmar_continue|nocmar:20||||}{|nocmar_quest|||||}}|};
{nocmar_trade_select|||{{|S|nocmar:200||||}{|nocmar_trade_1|||||}}|};
{nocmar_trade_1|Eu não tenho mais itens à venda. Eu costumava ter um monte de coisas à venda, mas hoje em dia eu não estou autorizado a vender coisa alguma.||{{N|nocmar_trade_2|||||}}|};
{nocmar_trade_2|Eu já fui um dos maiores ferreiros em Fallhaven. Então aquele bastardo do Lorde Geomyr baniu o uso do Aço do Coração.||{{N|nocmar_trade_3|||||}}|};
{nocmar_trade_3|Por decreto do Lorde Geomyr, ninguém no Fallhaven é permitido até usar armas forjadas com Aço do Coração. Muito menos vender.||{{N|nocmar_trade_4|||||}}|};
{nocmar_trade_4|Então, agora eu tenho que esconder as poucas armas que me restam. Eu não vou ousar vender nenhuma delas mais.||{{N|nocmar_trade_4_1|||||}}|};
{nocmar_trade_4_1|Eu não vejo o brilho do Aço do Coração faz vários anos. Desde que o Lorde Geomyr proibiu-os.||{{N|nocmar_trade_5|||||}}|};
{nocmar_trade_5|Então, infelizmente eu não posso vender-lhe quaisquer das minhas armas.|||};
{nocmar_quest|Unnmir enviou hein? Eu acho que deve ser importante então.|{{0|nocmar|20|}}|{{N|nocmar_quest_1|||||}}|};
{nocmar_quest_1|Ok, estas armas antigas perderam seu brilho interior, pois não são usadas faz muito tempo.||{{N|nocmar_quest_2|||||}}|};
{nocmar_quest_2|Para fazer retornar o brilho do Aço do Coração, vamos precisar de uma Pedra do Coração.||{{N|nocmar_quest_3|||||}}|};
{nocmar_quest_3|Anos atrás, nós costumávamos combater os liches de Undertell. Eu não tenho ideia se eles ainda assombram o lugar.||{{Undertell? O que é isso?|nocmar_quest_4|||||}}|};
{nocmar_quest_4|Undertell são os poços das almas perdidas. Viaje para o sul e entre nas cavernas dos Anões. Siga o cheiro horrível que existe por lá.||{{N|nocmar_quest_5|||||}}|};
{nocmar_quest_5|Cuidado com os liches de Undertell, se eles ainda habitarem o lugar. Essas coisas podem matá-lo com apenas um olhar.|||};
{nocmar_continue|Você já encontrou uma Pedra do Coração?||{{Sim, finalmente encontrei.|nocmar_complete||heartstone|1|0|}{Você poderia me contar a história de novo?|nocmar_quest_1|||||}{Não, ainda não.|nocmar_continue_2|||||}}|};
{nocmar_continue_2|Por favor, continue procurando. Unnmir deve ter planejado algo importante para você.|||};
{nocmar_complete|Pela Sombra. Você realmente encontrou uma Pedra do Coração. Pensei que não viveria para ver esse dia.|{{0|nocmar|200|}}|{{N|nocmar_complete_2|||||}}|};
{nocmar_complete_2|Você pode ver o brilho? É literalmente pulsante.||{{N|nocmar_complete_3|||||}}|};
{nocmar_complete_3|Rápido. Vamos fazer estas armas antigas com Aço do Coração brilharem novamente.||{{N|nocmar_complete_4|||||}}|};
{nocmar_complete_4|* Nocmar coloca o Pedra do Coração entre as armas com Aço do Coração *||{{N|nocmar_complete_5|||||}}|};
{nocmar_complete_5|Você pode sentir isso? O Aço do Coração está aceso novamente.||{{Deixe-me ver os itens que você tem disponível.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bela|Bem-vindo à taverna de Fallhaven. Sente-se em qualquer lugar.||{{Deixe-me ver o que alimentos e bebidas que você tem disponíveis.|S|||||}{Existem quartos disponíveis?|bela_room_select|||||}}|};
{bela_room_1|Um quarto custa apenas 10 moedas de ouro.||{{Compre[10 moedas de ouro]|bela_room_2||gold|10|0|}{Não, obrigado.|bela|||||}}|};
{bela_room_2|Obrigado. Pegue o último quarto ao final do corredor.|{{0|fallhaventavern|10|}}|{{Obrigado. Gostaria de falar sobre outra coisa.|bela|||||}{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{bela_room_3|Espero que o quarto esteja adequado às suas necessidades. É o último quarto ao final do corredor.||{{Obrigado. Gostaria de falar sobre outra coisa.|bela|||||}{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{bela_room_select|||{{|bela_room_3|fallhaventavern:10||||}{|bela_room_1|||||}}|};
{ganos|Você parece estranhamente familiar.||{{Você tem alguma coisa para o vender?|S|||||}{Você sabe alguma coisa sobre a Corja dos Ladrões?|ganos_1|andor:30||||}}|};
{ganos_1|Corja dos Ladrões? Como eu poderia saber? Eu pareço um ladrão para você?! Hrmpf.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_arcir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arcir_start|Olá. Sou Arcir.||{{Notei a estátua de Elythara no porão.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Você realmente parece gostar de seus livros.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_anythingelse|Tem algo mais que você queria perguntar?||{{Notei a estátua de Elythara no porão.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Você realmente parece gostar de seus livros.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_elythara_1|Oh, você encontrou minha estátua no porão?\n\nSim, Elythara é minha protetora.||{{Okay.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_books_1|Acho um grande prazer em meus livros. Eles contêm o conhecimento acumulado de gerações passadas.||{{Você tem um livro chamado \'Segredos de Calomyran\'?|arcir_calomyran_select|calomyran:10||||}{Okay.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_1|\'Segredos de Calomyran\'? Hm, sim, eu acho que eu tenho um desses no meu porão.||{{N|arcir_calomyran_2|||||}}|};
{arcir_calomyran_2|O velho Benradas veio aqui na semana passada, queria vender-me esse livro. Como não é realmente o meu tipo de livro, eu não aceitei.||{{N|arcir_calomyran_3|||||}}|};
{arcir_calomyran_3|Ele parecia chateado por eu dizer que gostava de seu livro, e jogou-o em mim enquanto saiu atormentado da minha casa.||{{N|arcir_calomyran_4|||||}}|};
{arcir_calomyran_4|Pobre velho Benradas, ele provavelmente se esqueceu de que ele o deixou aqui. Ele tende a esquecer as coisas.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_5|Você olhou no porão, e não o encontrou? Uma nota que você disse? Eu acho que alguém deve ter entrado em minha casa.||{{N|arcir_calomyran_6|||||}}|};
{arcir_calomyran_select|||{{|arcir_calomyran_complete|calomyran:100||||}{|arcir_calomyran_5|calomyran:20||||}{|arcir_calomyran_1|||||}}|};
{arcir_calomyran_complete|Eu ouvi que você encontrou e devolveu-o ao velho Benradas. Obrigado. Ele tende a esquecer as coisas.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_6|O que a nota diz?\n\nLarcal .. Eu sei dele. Sempre causando problemas. Ele é está geralmente no celeiro a leste daqui.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_church">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{chapelgoer|Sombra, abraçe-me.|||};
{thoronir_default|Aproveite a Sombra, meu filho.||{{O que você pode me dizer sobre a Sombra?|thoronir_shadow_1|||||}{Você pode me dizer mais sobre a igreja?|thoronir_church_1|||||}{As porções de farinha de ossos já estão prontas?|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}}|};
{thoronir_shadow_1|As Sombras nos protegem dos perigos da noite. Elas nos mantém seguros e nos conforta quando dormimos.||{{Tharal enviou-me e disse-me para lhe dizer a senha \'Brilho da Sombra\'.|thoronir_tharal_select|bonemeal:30||||}{A Sombra esteja com você.|thoronir_default|||||}{Parece absurdo para mim.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_1|Esta é a nossa capela de adoração em Fallhaven. Nossa comunidade se volta para nós para obter auxílio.||{{N|thoronir_church_2|||||}}|};
{thoronir_church_2|Esta igreja tem resistido a centenas de anos, e tem sido mantida a salvo de ladrões de túmulos.||{{N|thoronir_church_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_select|||{{|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}{|thoronir_tharal_1|||||}}|};
{thoronir_tharal_1|Brilho da Sombra realmente meu filho. Então, meu velho amigo em Tharal da aldeia de Crossglen o enviou?||{{O que você pode me dizer sobre farinha de ossos?|thoronir_tharal_2|||||}}|};
{thoronir_church_3|Nas catacumbas sob a casa da igreja estão os restos mortais de nossos líderes. Há rumores que o grande Rei Luthor foi enterrado lá.||{{Alguém já entrou nas catacumbas?|thoronir_church_4|bucus:10||||}{Corja dos Ladrões.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_4|Não é permitido descer nas catacumbas, exceto para Athamyr, meu aprendiz. Ele é o único que esteve lá durante esses anos.|{{0|bucus|20|}}|{{Ok, eu acho que que vou vê-lo.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_2|Shhh, não devemos falar tão alto sobre o uso de farinha de ossos. Como você sabe, Lorde Geomyr emitiu uma proibição de todo o uso de farinha de ossos.||{{N|thoronir_tharal_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_3|Quando a proibição veio, não me atrevi a manter alguma comigo, então eu joguei longe o que tinha. Fui bastante tolo. Agora, gostaria de voltar atrás.||{{N|thoronir_tharal_4|||||}}|};
{thoronir_tharal_4|Você acha que você poderia encontrar-me cinco ossos de esqueleto para que eu possa usar para misturar uma poção de ossos? A farinha de ossos é muito potente na cura de feridas antigas.||{{Claro, eu sou capaz de fazer isso.|thoronir_tharal_5|||||}{Eu tenho esses ossos para você.|thoronir_tharal_complete||bone|5|0|}}|};
{thoronir_tharal_5|Obrigado, por favor, volte em breve. Eu ouvi que existem alguns mortos-vivos perto de uma velha casa abandonada ao norte de Fallhaven. Talvez você possa conseguir ossos por lá.|{{0|bonemeal|40|}}|{{Ok, vou verificar lá.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_complete|Obrigado, estes ossos vão servir. Agora eu posso começar fabricar uma poção de cura de farinha de ossos para você.|{{0|bonemeal|100|}}|{{N|thoronir_complete_2|||||}}|};
{thoronir_complete_2|Dê-me algum tempo para misturar a poção farinha de ossos. É uma poção de cura muito potente. Volte em breve.|||};
{thoronir_trade_bonemeal|Sim, as poções de ossos estão prontos. Por favor, use-as com cautela, e não deixe que os guardas vejam você. Nós na verdade não somos autorizados a usá-las mais.||{{Deixe-me ver quantas poções você fez até agora.|S|||||}{Eu gostaria de falar sobre outro assunto.|thoronir_default|||||}}|};
{catacombguard|Volte para trás enquanto você ainda pode, mortal. Este não é lugar para você. Apenas a morte espera por você aqui.||{{Muito bem. Eu vou voltar.|X|||||}{Afaste-se, pois eu preciso ir mais fundo para as catacumbas.|catacombguard1|||||}{pela Sombra, você não vai me parar.|catacombguard1|||||}}|};
{catacombguard1|Nããão, você não passará!||{{OK. Vamos lutar.|F|||||}}|};
{luthor|*hissss* Que mortal perturba meu sono?||{{Pela Sombra, quem é você?|F|||||}{Finalmente, uma luta digna! Eu estava esperando por isso.|F|||||}{Vamos logo, vamos acabar com isso.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_athamyr">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{athamyr|Caminhe com a Sombra.||{{Você esteve nas catacumbas?|athamyr_select|bucus:20||||}}|};
{athamyr_1|Sim, eu estives nas catacumbas da igreja de Fallhaven.||{{N|athamyr_2|||||}}|};
{athamyr_2|Mas eu sou o único que tanto tem a permissão e coragem para ir até lá.||{{Como posso obter permissão para ir para lá?|athamyr_3|||||}}|};
{athamyr_3|Você quer ir para baixo nas catacumbas? Hum, talvez possamos fazer um acordo.||{{N|athamyr_4|||||}}|};
{athamyr_4|Traga-me alguma carne cozida da taverna e eu lhe darei a minha permissão para entrar nas catacumbas da igreja de Fallhaven.|{{0|bucus|30|}}|{{Aqui, está a carne cozida para você.|athamyr_complete||meat_cooked|1|0|}{Ok, eu vou lhe dar algo.|X|||||}}|};
{athamyr_complete_2|Você tem minha permissão entrar nas catacumbas da igreja de Fallhaven.|{{0|bucus|50|}}||};
{athamyr_select|||{{|athamyr_complete_2|bucus:40||||}{|athamyr_1|||||}}|};
{athamyr_complete|Obrigado, isso vai fazer muito bem.|{{0|bucus|40|}}|{{N|athamyr_complete_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_larcal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{larcal|Eu não tenho tempo para você, garoto. Cai fora!||{{Encontrei um bilhete com o seu nome ao procurar o livro \'Segredos de Calomyran\'.|larcal_1|calomyran:20||||}}|};
{larcal_1|Agora, agora, o que temos aqui? Você está insinuando que eu fui no porão do Arcir?||{{N|larcal_2|||||}}|};
{larcal_2|Então, talvez fosse eu. O livro é meu de qualquer maneira.||{{N|larcal_3|||||}}|};
{larcal_3|Olha, vamos resolver isso pacificamente. Se você for embora e esquecer que o livro, você ainda pode viver.||{{Muito bem. Mantenha o seu livro.|larcal_4|||||}{Não, você vai me dar aquele livro.|larcal_5|||||}}|};
{larcal_4|Bom menino. Agora fuja.|||};
{larcal_5|Ok, agora você está começando a me irritar, garoto. Cai fora enquanto você ainda pode.||{{Muito bem. Eu vou sair.|X|||||}{Não, o livro não é seu!|larcal_6|||||}}|};
{larcal_6|Você ainda está aqui? Ok, então, se você quer um livro tão ruim, você vai ter que tirar isso de mim!||{{Finalmente uma luta. Eu estava ansioso por isso!|F|||||}{Eu esperava que não chegasse a isso.|F|||||}{Muito bem. Eu vou sair.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unnmir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unnmir|||{
	{|unnmir_r|nocmar:10||||}
	{|unnmir_0|||||}
	}|};
{unnmir_r|Olá novamente. Você deveria ir falar com Nocmar.||{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_0|Oi você.||{{Um bêbado ao longo da taberna contou-me uma história sobre vocês dois.|unnmir_1|fallhavendrunk:100||||}}|};
{unnmir_1|Esse velho bêbado da taverna contou-lhe sua história não é?||{{N|unnmir_2|||||}}|};
{unnmir_2|É a mesma velha história. Nós costumávamos viajar juntos há alguns anos.||{{N|unnmir_3|||||}}|};
{unnmir_3|Aventura real, você sabe, espadas e magias.||{{N|unnmir_4|||||}}|};
{unnmir_4|Mas, então, paramos. Eu realmente não posso dizer por que, acho que nos cansamos da vida na estrada. Nos fixamos aqui em Fallhaven.||{{N|unnmir_5|||||}}|};
{unnmir_5|Nice cidade pequena aqui. A ladrões muito em torno embora, mas eles não me incomoda.||{{N|unnmir_6|||||}}|};
{unnmir_6|Então, qual é a sua história, garoto? Como é que você veio parar aqui em Fallhaven?||{{Eu estou procurando meu irmão.|unnmir_7|||||}}|};
{unnmir_7|Sim, sim, eu entendo. Seu irmão provavelmente está fugindo de algum duente, tentando se aventurar. *olhos girando*||{{N|unnmir_8|||||}}|};
{unnmir_8|Ou talvez ele tenha ido para uma das grandes cidades ao norte.||{{N|unnmir_9|||||}}|};
{unnmir_9|Não posso dizer que posso culpá-lo por querer ver o mundo.||{{N|unnmir_10|||||}}|};
{unnmir_10|Ei, por falar nisso, você também procuar ser um aventureiro?||{{Yes|unnmir_11|||||}{Não, não realmente.|unnmir_12|||||}}|};
{unnmir_11|Legal. Eu vou te dar uma dica, garoto. *Risinhos*. Vá ver Nocmar no lado oeste da cidade. Diga a ele que eu lhe enviei.|{{0|nocmar|10|}}|{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_12|Estratégia inteligente. Aventuras geram um monte de cicatrizes.Você sabe o que quero dizer.|||};
{unnmir_13|Sua casa é a sudoeste da taverna.||{{Obrigado, eu vou vê-lo.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_gaela">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gaela|||{
	{|gaela_r|andor:40||||}
	{|gaela_0|||||}
	}|};
{gaela_r|Olá novamente. Eu espero que você encontre o que você está procurando.|||};
{gaela_0|Ligeira é minha lâmina. Envenenada é minha língua. Ou seria o contrário?||{{Parece haver um monte de ladrões aqui em Fallhaven.|gaela_1|||||}}|};
{gaela_1|Sim, nós, os ladrões têm uma presença forte por aqui.||{{Algo mais?|gaela_2|andor:30||||}}|};
{gaela_2|Ouvi dizer que você ajudou Gruil, um ladrão companheiro na aldeia de Crossglen.||{{N|gaela_3|||||}}|};
{gaela_3|Escutei que você está procurando alguém. Eu talvez possa ser capaz de ajudá-lo.||{{N|gaela_4|||||}}|};
{gaela_4|Você deve ir falar com Bucus em uma casa caindo aos pedaços a sudoeste aqui. Diga a ele que você quer saber mais sobre a Corja dos Ladrões.|{{0|andor|40|}}|{{Obrigado, eu vou falar com ele.|gaela_5|||||}}|};
{gaela_5|Considere isso como um favor feito em troca de sua ajuda a Gruil.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_vacor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vacor|||{{|vacor_return_complete0|vacor:60||||}{|vacor_return2|vacor:40||||}{|vacor_42|vacor:30||||}{|vacor_select1|||||}}|};
{vacor_select1|||{{|vacor_return1|vacor:20||||}{|vacor_begin|||||}}|};
{vacor_begin|Hello.||{{N|vacor_2|||||}}|};
{vacor_2|O que você é, algum tipo de aventureiro? Hum. Talvez você ter alguma utilidade para mim.||{{N|vacor_3|||||}}|};
{vacor_3|Você está disposto a me ajudar?||{{Claro, o que você precisa?|vacor_4|||||}{Não, por que eu deveria ajudá-lo?|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_bah|Bah, criatura humilde. Eu sabia que não deveria ter perguntado. Agora me deixe.|||};
{vacor_4|Tempos atrás, eu estava trabalhando em um feitiço de ruptura que eu havia lido a respeito.||{{N|vacor_5|||||}}|};
{vacor_5|O feitiço é capaz de, digamos assim, abrir novas possibilidades.||{{N|vacor_6|||||}}|};
{vacor_6|Erm, sim, o feitiço de ruptura vai abrir bem algumas possibilidades. Ahem.||{{N|vacor_7|||||}}|};
{vacor_7|Então, lá estava eu ​​a trabalhar duro para conseguir juntar os últimos pedaços para isso.||{{N|vacor_8|||||}}|};
{vacor_8|Então, de repente, uma gangue de bandidos me rondou e ameaçou-me.||{{N|vacor_9|||||}}|};
{vacor_9|Eles disseram que eram mensageiros da Sombra, e insistiram para que eu desistisse do feitiço.||{{N|vacor_10|||||}}|};
{vacor_10|Absurdo, não é? Eu estava tão perto de obter o poder!||{{N|vacor_11|||||}}|};
{vacor_11|Ah, o poder que eu poderia ter tido. Meu feitiço de ruptura querido.|{{0|vacor|10|}}|{{N|vacor_12|||||}}|};
{vacor_12|De qualquer forma, eu estava prestes a terminar a última peça do meu feitiço de ruptura quando os bandidos chegaram e roubaram-me.||{{N|vacor_13|||||}}|};
{vacor_13|Os bandidos levaram as minhas notas para o feitiço e tirou antes que eu pudesse chamar os guardas.||{{N|vacor_14|||||}}|};
{vacor_14|Depois de anos de trabalho, eu não consigo lembrar mais das últimas partes do feitiço.||{{N|vacor_15|||||}}|};
{vacor_15|Você acha que você poderia me ajudar a localizá-lo? Então eu poderia ter o poder, finalmente!||{{N|vacor_16|||||}}|};
{vacor_16|Você vai, naturalmente, ser adequadamente recompensado ​​por ajudar-me a obter tal poder.||{{Recompensa? Eu estou dentro!|vacor_17|||||}{Muito bem. Vou ajudá-lo.|vacor_17|||||}{Não, obrigado, isso parece ser algo que eu preferia não se envolver.|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_17|Eu sabia que não podia confiar ... Espere, o que? Você realmente disse que sim? Hah, bem, então.||{{N|vacor_18|||||}}|};
{vacor_18|Ok, procure encontrar os quatro pedaços do meu feitiço de ruptura que os bandidos tomaram, e trazer os pedaços para mim.|{{0|vacor|20|}}|{{N|vacor_19|||||}}|};
{vacor_19|Havia quatro bandidos. Todos eles tomaram a direção sul de Fallhaven depois do ataque.||{{N|vacor_20|||||}}|};
{vacor_20|Você deve procurar as partes com os quatro bandidos ao sul de Fallhaven.||{{N|vacor_21|||||}}|};
{vacor_21|Por favor, se apresse! Estou tão ansioso para abrir a ruptura... Erm, eu quero dizer terminar o feitiço. (Nada de estranho com isso?)|||};
{vacor_return1|Olá novamente. Como está indo a busca das partes pedaços desaparecidas do feitiço de ruptura?||{{Eu encontrei todas as pedaços.|vacor_40||vacor_spell|4|0|}{O que eu deveria fazer mesmo?|vacor_18|||||}{Você poderia me contar a história toda de novo?|vacor_4|||||}}|};
{vacor_40|Oh, você encontrou os quatro pedaços? Depressa, dê-os a mim.|{{0|vacor|30|}}|{{N|vacor_41|||||}}|};
{vacor_41|Sim, estes são as pedaços que os bandidos levaram.||{{N|vacor_42|||||}}|};
{vacor_42|Agora eu devo ser capaz de terminar o feitiço de ruptura e abrir a brecha na Sombra .. hmm... Quero dizer abrir novas possibilidades. Sim, é isso que eu quis dizer.||{{N|vacor_43|||||}}|};
{vacor_43|O único obstáculo para continuar minha pesquisa com o feitiço ruptura é aquele estúpido sujeito Unzel.||{{N|vacor_44|||||}}|};
{vacor_44|Unzel foi meu aprendiz tempos atrás. Mas ele começou a irritar-me com suas perguntas e falar sobre moral.||{{N|vacor_45|||||}}|};
{vacor_45|Ele disse que meu feitiço de ruptura estava perturbando a vontade do Sombra.||{{N|vacor_46|||||}}|};
{vacor_46|Bah, a Sombra. O que ela já fez por mim?||{{N|vacor_47|||||}}|};
{vacor_47|O dia em que lançar meu feitiço de ruptura vou me livrar da Sombra.||{{N|vacor_48|||||}}|};
{vacor_48|De qualquer forma, eu tenho a sensação de que Unzel enviou esses bandidos atrás de mim, e se eu não o deter, ele provavelmente irá enviar mais.||{{N|vacor_49|||||}}|};
{vacor_49|Eu preciso que você encontre Unzel e o mate para mim. Ele provavelmente pode ser encontrado em algum lugar ao sudoeste de Fallhaven.|{{0|vacor|40|}}|{{N|vacor_50|||||}}|};
{vacor_50|Traga-me o seu anel como prova quando você o mater.||{{N|vacor_51|||||}}|};
{vacor_51|Agora, apresse-se. Eu não posso esperar muito mais. O poder será meu!|||};
{vacor_return2|Olá novamente. Algum progresso?||{{Sobre Unzel ...|vacor_return2_2|||||}{Você poderia me contar a história de novo?|vacor_43|||||}}|};
{vacor_return2_2|Você ainda não matou Unzel para mim? Traga-me o seu anel quando o matou.||{{eu tenho lidado com ele. Aqui é o seu anel.|vacor_60||ring_unzel|1|0|}{Eu escutei a história de Unzel e decidiram lado com ele. A Sombra deve ser preservada.|vacor_70|vacor:51||||}}|};
{vacor_60|Ha ha, Unzel está morto! Aquela criatura patética se foi!|{{0|vacor|60|}}|{{N|vacor_61|||||}}|};
{vacor_61|Eu posso ver o sangue em suas botas. Eu ainda lhe fiz que matar os asseclas dele.||{{N|vacor_62|||||}}|};
{vacor_62|Este é um grande dia, de fato. Eu em breve terei o poder!||{{N|vacor_63|||||}}|};
{vacor_63|Aqui, tome essas moedas por sua ajuda.|{{1|gold200||}}|{{N|vacor_64|||||}}|};
{vacor_64|Agora me deixe, eu tenho trabalho a fazer antes que eu possa lançar o feitiço de ruptura.|||};
{vacor_return_complete0|||{
	{|vacor_msg_16|kaverin:90||||}
	{|vacor_msg_9|kaverin:75||||}
	{|vacor_msg1|kaverin:60|kaverin_message|1|1|}
	{|vacor_return_complete|||||}
	}|};
{vacor_return_complete|Olá de novo, meu amigo assassino. Em breve vou terminar meu feitiço de ruptura.|||};
{vacor_70|O quê? Ele contou-lhe sua história? E você realmente acreditou?||{{N|vacor_71|||||}}|};
{vacor_71|Vou lhe dar mais uma chance. Ou mata Unzel para mim, e eu vou te recompensar generosamente, ou você vai ter que lutar comigo.||{{Não. Você deve ser interrompido.|vacor_72|||||}{Ok, eu vou pensar sobre isso mais uma vez.|X|||||}}|};
{vacor_72|Bah, criatura inferior. Eu sabia que não deveria ter confiado em você. Agora você vai morrer junto com sua preciosa Sombra.|{{0|vacor|54|}}|{{Pela Sombra!|F|||||}{Você deve ser interrompido.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unzel">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unzel_1|Olá. Eu sou Unzel.||{{É este acampamento é seu?|unzel_2|||||}{Fui enviado por Vacor para te matar.|unzel_3|vacor:40||||}}|};
{unzel_2|Sim, este é o meu acampamento. Belo lugar, não é?||{{Bye|X|||||}}|};
{unzel_3|Vacor enviou hein? Acho que eu deveria ter percebido que ele iria enviar alguém, mais cedo ou mais tarde.||{{N|unzel_4|||||}}|};
{unzel_4|Muito bem, então. Mate-me se você quiser, mas permita-me antes dizer-lhe o meu lado da história.||{{Ah, eu vou gostar de matar você!|unzel_fight|||||}{Eu vou ouvir a sua história.|unzel_5|||||}}|};
{unzel_fight|Muito bem, vamos lutar então.|{{0|vacor|53|}}|{{Enfim uma luta!|F|||||}}|};
{unzel_5|Obrigado pela atenção.||{{N|unzel_10|||||}}|};
{unzel_10|Vacor e eu costumávamos viajar juntos. Mas ele começou a ficar obcecado para fazer o seu feitiço.||{{N|unzel_11|||||}}|};
{unzel_11|Ele mesmo começou a questionar a Sombra. Eu sabia que tinha que fazer algo para detê-lo!||{{N|unzel_12|||||}}|};
{unzel_12|Eu comecei a interrogá-lo sobre o que ele estava fazendo, mas ele só queria seguir em frente.||{{N|unzel_13|||||}}|};
{unzel_13|Depois de um tempo, ele ficou obcecado com a ideia de um feitiço de ruptura. Ele disse que iria conceder-lhe poderes ilimitados contra a Sombra.||{{N|unzel_14|||||}}|};
{unzel_14|Então, só havia uma coisa que eu poderia fazer. Deixei-o e fiz o necessário para impedi-lo de tentar criar o feitiço de ruptura.||{{N|unzel_15|||||}}|};
{unzel_15|Eu mandei alguns amigos para tomar o feitiço dele.||{{N|unzel_16_select|||||}}|};
{unzel_16_select|||{{|unzel_16_2|vacor:50||||}{|unzel_16_1|||||}}|};
{unzel_16_1|E aqui estamos nós.||{{Eu matei os quatro bandidos que enviou após Vacor.|unzel_17|||||}}|};
{unzel_16_2|E aqui estamos nós.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_17|O quê? Você matou meus quatro amigos? Argh, eu sinto a raiva em meu sangue.||{{N|unzel_18|||||}}|};
{unzel_18|Mas também percebo que tudo isso é obra de Vacor. Eu vou dar-lhe uma escolha agora. Escolha com cuidado.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_19|Ou você fica ao lado com Vacor e seu feitiço de ruptura, enfrentando a Sombra, ou ajuda-me a livrar-se dele. Quem é que vai ajudar?|{{0|vacor|50|}}|{{Vou ficar ao seu lado. A Sombra não deve ser perturbada.|unzel_20|||||}{Eu do lado de Vacor.|unzel_fight|||||}}|};
{unzel_20|Obrigado meu amigo. Vamos manter a Sombra seguro de Vacor.|{{0|vacor|51|}}|{{N|unzel_21|||||}}|};
{unzel_21|Você deveria ir falar com ele sobre a Sombra.|||};
{unzel_return_1|Bem-vindo de volta. Você falou com Vacor?||{{Sim, eu falei com ele.|unzel_30||ring_vacor|1|0|}{Não, ainda não.|X|||||}}|};
{unzel_30|Você o matou? Você tem a minha amizade, obrigado. Agora estamos a salvo de feitiço de ruptura de Vacor. Aqui, tome estas moedas por sua ajuda.|{{0|vacor|61|}{1|gold200||}}|{{A Sombra esteja com você.|X|||||}{Obrigado.|X|||||}}|};
{unzel_40|Obrigado por sua ajuda. Agora estamos a salvo de feitiço de ruptura de Vacor.||{{Eu tenho uma mensagem para você de Kaverin em Remgard.|unzel_msg1|kaverin:25|kaverin_message|1|1|}}|};
{unzel|||{{|unzel_msg_r0|kaverin:30||||}{|unzel_40|vacor:61||||}{|unzel_return_1|vacor:51||||}{|unzel_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wilderness">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_bandit|Get lost kid. I don\'t have time for you.||{{I\'m looking for a piece of the Rift spell.|fallhaven_bandit_2|vacor:20||||}}|};
{fallhaven_bandit_2|No! Vacor will not gain the power of the rift spell! ||{{Let\'s fight!|F|||||}}|};
{bandit1|O que temos aqui? Um andarilho perdido?||{{N|bandit1_2|||||}}|};
{bandit1_2|Quanto é a sua vida vale para você? Dê-me 100 moedas de ouro e eu vou deixar você ir.||{{Ok ok. Aqui está o ouro. Por favor, não me machuque!|bandit1_3||gold|100|0|}{Que tal lutarmos por ela?|bandit1_4|||||}{Quanto vale sua vida?|bandit1_4|||||}}|};
{bandit1_3|Tempos difíceis. Você está livre para ir.|||};
{bandit1_4|Ok, então, será pela sua vida. Vamos lutar. Eu estava ansioso para uma boa luta!||{{Vamos lutar!|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_flagstone">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{zombie1|Carne fresca!||{{Pela Sombra, eu vou matar você.|F|||||}{Yuck, quem é você? E o que é esse cheiro?|F|||||}}|};
{prisoner1|Nããão, eu não vou ser preso de novo!||{{Mas eu não sou ...|F|||||}}|};
{prisoner2|Aaaa! Quem está aí? Eu não vou ser escravizado novamente!||{{Calma, eu estava ...|F|||||}}|};
{flagstone_guard0|Ah, outro mortal. Prepare-se para se tornar parte do meu exército de mortos vivos!|{{0|flagstone|31|}}|{{Que a Sombra o leve.|F|||||}{Prepare-se para morrer mais uma vez.|F|||||}}|};
{flagstone_guard1|Morra mortal!||{{A sombra irá levá-lo.|F|||||}{Prepare-se para conhecer a minha lâmina.|F|||||}}|};
{flagstone_guard2|O que, um mortal aqui que não é marcado por meu toque?|{{0|flagstone|50|}}|{{N|flagstone_guard2_2|||||}}|};
{flagstone_guard2_2|Você parece delicioso e suave, você vai fazer parte da festa?||{{N|flagstone_guard2_3|||||}}|};
{flagstone_guard2_3|Sim, eu acho que você vai. Meu exército de mortos vivos vai se espalhar muito longe fora de Flagstone uma vez que eu liquide você.||{{pela sombra, você deve ser detido!|F|||||}{Não! Esta terra deve ser protegida de mortos-vivos!|F|||||}}|};
{flagstone_sentry|||{{|flagstone_sentry_return4|flagstone:60||||}{|flagstone_sentry_return3|flagstone:40||||}{|flagstone_sentry_select0|||||}}|};
{flagstone_sentry_select0|||{{|flagstone_sentry_return2|flagstone:30||||}{|flagstone_sentry_return1|flagstone:10||||}{|flagstone_sentry_1|||||}}|};
{flagstone_sentry_1|Alto! Quem está aí? Ninguém está autorizado a aproximar-se de Flagstone.||{{N|flagstone_sentry_2|||||}}|};
{flagstone_sentry_2|Você deve voltar enquanto ainda pode.||{{N|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_3|Flagstone foi invadida por mortos-vivos, e eu estou montando guarda aqui para garantir nenhum morto-vivo escape.||{{Você pode me dizer a história sobre Flagstone?|flagstone_sentry_4|||||}}|};
{flagstone_sentry_4|Flagstone costumava ser um campo de prisioneiros para os trabalhadores fugitivos da época em que o Monte Galmore foi escavado.||{{N|flagstone_sentry_5|||||}}|};
{flagstone_sentry_5|Mas uma vez que a escavação no Monte Galmore parou, o campo de prisioneiros perdeu a sua finalidade.||{{N|flagstone_sentry_6|||||}}|};
{flagstone_sentry_6|O senhor na época não ligava muito para os presos que já estavam em Flagstone. Por isso, os deixou lá.||{{N|flagstone_sentry_7|||||}}|};
{flagstone_sentry_7|O antigo diretor de Flagstone, por outro lado, levava seu dever muito a sério, e continuou dirigindo a prisão exatamente como era quando o Monte Galmore estava sendo escavado.||{{N|flagstone_sentry_8|||||}}|};
{flagstone_sentry_8|Durante anos, ninguém tomou conhecimento de Flagstone. Exceto por eventuais relatos de viajantes que escutavam gritos terríveis vindo da prisão.||{{N|flagstone_sentry_9|||||}}|};
{flagstone_sentry_9|Houve uma mudança recente: agora os mortos-vivos estão pipocando em grande número.||{{N|flagstone_sentry_10|||||}}|};
{flagstone_sentry_10|E aqui estamos nós. Eu tenho que guardar a estrada contra os mortos-vivos, para que eles não se se afastem de Flagstone.||{{N|flagstone_sentry_11|||||}}|};
{flagstone_sentry_11|Então, eu aconselho-o a deixar esse local, a menos que você queira ser tomado pelos mortos-vivos.||{{Posso investigar as ruínas Flagstone?|flagstone_sentry_12|||||}{Sim, eu até poderia deixar.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_12|Você tem certeza que quer ir lá? Bem, ok, por mim, tudo bem.||{{N|flagstone_sentry_13|||||}}|};
{flagstone_sentry_13|Eu não vou parar você, e eu não vou chorar você se você nunca retornar.||{{N|flagstone_sentry_14|||||}}|};
{flagstone_sentry_14|Vá em frente. Creio que nada que eu diga em contrário irá evitar sua ida.||{{N|flagstone_sentry_15|||||}}|};
{flagstone_sentry_15|Volte aqui se precisar de meu conselho.|{{0|flagstone|10|}}|{{OK. Eu retornarei a você, se eu precisar de ajuda.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return1|Olá novamente. Você esteve em Flagstone? Estou realmente surpreso que você voltou.||{{Você pode me contar a história de novo?|flagstone_sentry_4|||||}{Existe um guardião dos níveis mais baixos de Flagstone que não me deixa aproximar.|flagstone_sentry_20|flagstone:20||||}}|};
{flagstone_sentry_20|Um guardião que você diz? Esta é uma notícia preocupante, uma vez que significa que existe alguma força poderosa por trás de tudo isso.||{{N|flagstone_sentry_21|||||}}|};
{flagstone_sentry_21|Você já encontrou o ex-diretor de Flagstone? O diretor costumava usar sempre um colar.||{{N|flagstone_sentry_22|||||}}|};
{flagstone_sentry_22|Ele se preocupava muito com o colar. Talvez seja algum tipo de chave.||{{N|flagstone_sentry_23|||||}}|};
{flagstone_sentry_23|Se você encontrar o diretor e recuperar o colar, por favor, volte aqui e eu vou ajudá-lo a decifrar qualquer mensagem que possamos encontrar nele.|{{0|flagstone|30|}}|{{Eu encontrei-o. Está aqui.|flagstone_sentry_40||necklace_flagstone|1|0|}{O que você disse mesmo sobre o guardião?|flagstone_sentry_20|||||}{Ok, eu vou procurar o antigo diretor.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return2|Olá novamente. Você ainda não encontrou o ex-diretor de Flagstone?||{{Sobre o ex-diretor ...|flagstone_sentry_23|||||}{Você pode me contar a história de novo?|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_40|Você encontrou o colar? Bom. Aqui, entregue-me.|{{0|flagstone|40|}}|{{N|flagstone_sentry_41|||||}}|};
{flagstone_sentry_41|Agora, vamos ver aqui. Ah, sim, é como eu pensava. O colar contém uma senha.||{{N|flagstone_sentry_42|||||}}|};
{flagstone_sentry_42|\'A Sombra da luz do dia\'. Deve ser isso. Você deve tentar se aproximar do guardião com esta senha.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return3|Olá novamente. Como está indo sua investigação sobre mortos-vivos de Flagstone?||{{Nenhum progresso ainda.|flagstone_sentry_43|||||}}|};
{flagstone_sentry_43|Bem, continue procurando. Volte para mim se precisar do meu conselho.|||};
{flagstone_sentry_return4|Olá novamente. Parece algo aconteceu dentro de Flagstone tornaram os mortos-vivos mais fracos. Tenho certeza de que temos que lhe agradecer por isso.|||};

{narael|Obrigado, obrigado por me libertar daquele monstro.||{{N|narael_select|||||}}|};
{narael_select|||{{|narael_9|flagstone:60||||}{|narael_1|||||}}|};
{narael_1|Eu tenho sido prisioneiro aqui pelo que parece ser uma eternidade.||{{N|narael_2|||||}}|};
{narael_2|Ah, as coisas que eles fizeram para mim. Muito obrigado por me libertar.||{{N|narael_3|||||}}|};
{narael_3|Eu era um cidadão de Nor City, e trabalhei na escavação do Monte Galmore.||{{N|narael_4|||||}}|};
{narael_4|Mas um dia eu quis parar a tarefa e voltar para a minha esposa.||{{N|narael_5|||||}}|};
{narael_5|O oficial encarregado não me deixou, e fui enviado para Flagstone como prisioneiro por desobedecer ordens.||{{N|narael_6|||||}}|};
{narael_6|Se eu pudesse ver a minha esposa mais uma vez. Mas eu não tenho mais quase nenhuma vida, eu nem sequer tenho força suficiente para sair deste lugar.||{{N|narael_7|||||}}|};
{narael_7|Eu acho que o meu destino é morrer aqui. Mas agora, pelo menos como um homem livre.||{{N|narael_8|||||}}|};
{narael_8|Agora, deixe-me entregue ao meu destino. Eu não tenho a força para sair deste lugar.|{{0|flagstone|60|}}|{{N|narael_9|||||}}|};
{narael_9|Se você encontrar minha esposa Taurum em Nor City, por favor, diga a ela que eu estou vivo e que eu esqueci-me dela.||{{Eu vou. Tchau.|X|||||}{Eu vou. A Sombra esteja com você.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_south">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_lumberjack|Oi, eu sou Jakrar.||{{Você é um lenhador?|fallhaven_lumberjack_2|||||}}|};
{fallhaven_lumberjack_2|Sim, eu sou lenhador de Fallhaven. Precisa de alguma coisa feita com o melhor da floresta? Eu provavelmente tenho.|||};
{alaun|Olá. Sou Alaun. Como posso ajudá-lo?||{{Você viu meu irmão Andor? Ele é semelhante a mim.|alaun_2|||||}}|};
{alaun_2|Você diz que está procurando por seu irmão? Parece que você? Hum.||{{N|alaun_3|||||}}|};
{alaun_3|Não, não me lembro de ver ninguém com essa descrição. Talvez você devesse tentar na aldeia de Crossglen a oeste daqui.|||};
{fallhaven_farmer1|Olá lá. Por favor, não me incomode. Eu tenho um monte de trabalho a fazer.|||};
{fallhaven_farmer2|Ei! Poderia, por favor sair do caminho? Eu estou tentando trabalhar aqui.|||};
{khorand|Ei você, não pense mesmo em tocar nenhuma dessas caixas. Estou vendo você!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_signs_pre067">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{keyarea_andor1|Você deve falar com Mikhail primeiro.|||};
{note_lodars|No chão, você encontra um pedaço de papel com um monte de símbolos estranhos. Você pode mal pôde ler as palavras \'encontre-me no esconderijo de Lodar\', mas você não tem certeza do que isso significa.|||};
{keyarea_crossglen_smith|Audir grita: Ei você, sai fora! Você não tem permissão para estar aí.|||};
{sign_crossglen_cave|A placa na parede está danificada em vários lugares. Você não pode entender o que está escrito.|||};
{sign_wild1|Oeste: Crossglen\nSul: Fallhaven\nNorte: Feygard|||};
{sign_notdone|Este mapa ainda não está pronto. Por favor, aguarde uma versão mais nova do jogo.|||};
{sign_wild3|Oeste: Crossglen\nLeste: Fallhaven\nNorte: Feygard|||};
{sign_pitcave2|Gandir está aqui, morto pela mão do seu ex-amigo Irogotu.|||};
{sign_fallhaven1|Bem-vindo ao Fallhaven. Cuidado com os batedores de carteiras!|||};
{key_fallhavenchurch|Você não tem permissão para entrar nas catacumbas da igreja de Fallhaven sem permissão.|||};
{arcir_basement_tornpage|Você vê uma página rasgada de um livro intitulado \'Segredos de Calomyran\'. Manchas de sangue nas bordas, e alguém tem rabiscou \'Larcal\' nas palavras ensanguentadas.|{{0|calomyran|20|}}||};
{arcir_basement_statue|Elythara, mãe da luz. Proteja-nos da maldição da Sombra.|{{0|arcir|10|}}||};
{fallhaven_tavern_room|Você não tem permissão para usar outro quarto; apenas o que você alugou.|||};
{fallhaven_derelict1|Bucus gritas: Ei, você, fique longe daí!|||};
{sign_wild6|Norte: Crossglen\nLeste: Fallhaven\nSul: Stoutford|||};
{sign_wild7|Oeste: Stoutford\nNorte: Fallhaven|||};
{sign_wild10|Norte: Fallhaven\nOeste: Stoutford|||};
{flagstone_key_demon|O demônio irradia uma força que empurra você de volta, o que torna impossível se aproximar do demônio.|||};
{flagstone_brokensteps|Você percebe que este túnel parece ser cavado abaixo de Flagstone. Provavelmente o trabalho de um dos ex-prisioneiros de Flagstone.|{{0|flagstone|20|}}||};
{sign_wild12|Norte: Fallhaven\nLeste: Vilegard\nLeste: Nor City|||};
	</string>


	<string name="conversationlist_thievesguild_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{thievesguild_thief_1|Olá garoto.||{{Olá. Você sabe onde eu posso encontrar Umar?|thievesguild_thief_4|||||}{Que lugar é esse?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_thief_2|Esta é a sede da Corja dos Ladrões. Estamos seguros dos guardas de Fallhaven aqui.||{{N|thievesguild_thief_3|||||}}|};
{thievesguild_thief_3|Podemos fazer aquilo que quisermos. Contanto que Umar o permita.||{{Olá. Você sabe onde eu posso encontrar Umar?|thievesguild_thief_4|||||}{Quem é Omar?|thievesguild_thief_5|||||}}|};
{thievesguild_thief_4|Ele está, provavelmente, em seu quarto lá. * Apontando *||{{Thanks.|X|||||}}|};
{thievesguild_thief_5|Umar é o líder da Corja. Ele decide as nossas regras e nos guia nas decisões morais.||{{Onde posso encontrá-lo?|thievesguild_thief_4|||||}}|};

{thievesguild_cook_1|Olá, você quer alguma coisa?||{{Você se parece com o cozinheiro por aqui|thievesguild_cook_2|||||}{Posso ver que alimentos você tem para vender?|S|||||}{Farrik disse que você pode me preparar uma dose especial de hidromel|thievesguild_select_1|farrik:20||||}}|};
{thievesguild_cook_2|Isso mesmo. Alguém tem que manter esses bandidos alimentados.||{{Isto realmente cheira bem|thievesguild_cook_3|||||}{Guisado! Isso parece nojento.|thievesguild_cook_4|||||}{Não importa. Até logo|X|||||}}|};
{thievesguild_cook_3|Obrigado. Este guisado parecendo muito bom.||{{Estou interessado em comprar algum|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_4|Sim, eu sei. Com ingredientes ruins, o que posso fazer? De qualquer forma, isso nos mantém alimentados.||{{Posso ver o alimento que você tem para venda?|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_5|Ah, claro. Preparado para tornar alguém um pouco sonolento, hein?||{{N|thievesguild_cook_6|||||}}|};
{thievesguild_cook_6|Não se preocupe, não vou contar a ninguém. Fazer comida sonolenta é uma das minhas especialidades.||{{N|thievesguild_cook_7|||||}}|};
{thievesguild_cook_7|Dê-me um minuto para prepará-lo para você.||{{N|thievesguild_cook_8|||||}}|};
{thievesguild_select_1|||{{|thievesguild_cook_10|farrik:25||||}{|thievesguild_cook_5|||||}}|};
{thievesguild_cook_8|Não. Isso deve funcionar. Tome.|{{0|farrik|25|}{1|sleepingmead||}}|{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_10|Sim, eu dei-lhe mais cedo a bebida preparada.||{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_9|Tenha cuidado para não deixar nenhum resto em seus dedos. É muito potente.||{{Obrigado.|X|||||}}|};

{thievesguild_pickpocket_1|Olá.||{{Quem é você?|thievesguild_pickpocket_2|||||}{Que lugar é esse?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_2|Meu nome real não é importante. A maioria das pessoas me chamam de Quickfingers, que quer dizer, dedos leves.||{{Por que isso?|thievesguild_pickpocket_3|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_3|Bem, eu tenho uma tendência a .. como direi isso .. adquirir certas coisas facilmente.||{{N|thievesguild_pickpocket_4|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_4|Coisas que anteriormente estavam na posse de outras pessoas.||{{Você quer dizer, como roubar?|thievesguild_pickpocket_5|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_5|Não, não. Eu não chamaria isso de roubo. É mais uma transferência de propriedade. Para mim, é.||{{Isso soa muito como roubar para mim.|thievesguild_pickpocket_6|||||}{Isso soa como uma boa justificativa.|thievesguild_pickpocket_6|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_6|Afinal de contas, nós somos a Corja dos Ladrões. O que você esperava?|||};

{thievesguild_troublemaker_1|Olá. Não conheço você de algum lugar?||{{Não, eu tenho certeza que nunca nos conhecemos.|thievesguild_troublemaker_3|||||}{O que você faz aqui?|thievesguild_troublemaker_2|||||}{Posso dar uma olhada em que suprimentos você tem disponível?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_2|Eu mantenho um olho em nossos suprimentos da Corja.||{{Posso dar uma olhada no que você tem disponível?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_3|Não, eu realmente conheço você.||{{Você deve ter me confundido com outra pessoa.|thievesguild_troublemaker_4|||||}{Talvez você tenha me confundido com o meu irmão Andor.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_4|Sim, pode ser.||{{Você já viu meu irmão por aqui? Ele parece um pouco como eu.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_5|Ah, sim, agora que você mencionou. Teve aquele garoto zanzando por aqui, fazendo um monte de perguntas.||{{Você sabe o que ele estava procurando, ou o que ele estava fazendo?|thievesguild_troublemaker_6|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_6|Não. Eu não sei. Eu fico de olho apenas nos suprimentos.||{{Ok, obrigado de qualquer maneira. Tchau.|X|||||}{Bah, você é inútil. Tchau.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_farrik">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{farrik_1|Olá. Ouvi dizer que você nos ajudou a encontrar a chave de Luthor. Bom trabalho, ela realmente vai vir a calhar.||{{Quem é você?|farrik_2|||||}{O que você pode me dizer sobre a Corja dos Ladrões?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_2|Eu sou Farrik, irmão de Omar.||{{O que você faz aqui?|farrik_3|||||}{O que você pode me dizer sobre a Corja dos Ladrões?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_3|Eu, principalmente, administro o nosso comércio com outros parceiros e mantenho um olho no que ladrões precisam para tão eficaz quanto eles puderem.||{{O que você pode me dizer sobre a Corja dos Ladrões?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_4|Tentamos nos manter, tanto quanto possível, e ajudar os nossos companheiros ladrões, sempre que pudermos.||{{Tem algum acontecimento recente acontecendo?|farrik_5|||||}}|};
{farrik_5|Bem, havia uma coisa acontecendo há algumas semanas atrás. Um de nossos membros foi preso por invasão.||{{N|farrik_6|||||}}|};
{farrik_6|A guarda Fallhaven realmente começou a ficar irritada conosco recentemente. Provavelmente porque temos sido muito bem sucedidos em nossas recentes desventuras.||{{N|farrik_7|||||}}|};
{farrik_7|Os guardas têm aumentado sua segurança ultimamente, levando-lhes prender um dos nossos membros.||{{N|farrik_8|||||}}|};
{farrik_8|Ele está atualmente detido na prisão aqui em Fallhaven, aguardando transferência para Feygard.||{{O que ele fez?|farrik_9|||||}}|};
{farrik_9|Ah, nada sério. Ele estava tentando entrar nas catacumbas da igreja de Fallhaven.||{{N|farrik_10|||||}}|};
{farrik_10|Mas agora que já nos ajudou com essa missão, eu acho que nós não precisamos ir mais até lá.||{{N|farrik_11|||||}}|};
{farrik_11|Eu acho que eu posso confiar em você este segredo. Estamos planejando ajudá-lo a sair da prisão durante a noite.|{{0|farrik|10|}}|{{Esses guardas parecem realmente irritantes.|farrik_13|||||}{Afinal de contas, se ele não foi autorizado a andar por lá, então os guardas têm o direito de prendê-lo.|farrik_12|||||}}|};
{farrik_12|Sim, acho que sim. Mas, por causa da segurança da Corja, preferia ter o nosso amigo libertado.||{{Talvez eu devesse dizer aos guardas que você está planejando uma fuga.|farrik_15|||||}{Não se preocupe, o seu plano secreto para libertá-lo está seguro comigo.|farrik_14|||||}{[Lie]Não se preocupe, o seu plano secreto para libertá-lo está seguro comigo.|farrik_14|||||}}|};
{farrik_13|Ah, sim, eles são. Não são apenas os membros na Corja dos Ladrões que não gostam deles; o pessoal, em geral, também não gosta deles.||{{Há algo que eu possa fazer para ajudá-lo contra os guardas irritantes?|farrik_16|||||}}|};
{farrik_14|Obrigado. Agora, por favor me deixe.|||};
{farrik_15|Que seja, eles não irão acreditar em você, de qualquer maneira.|{{0|farrik|30|}}||};
{farrik_16|Você tem certeza que quer irritar os guardas? Se alguém comentar que você esteve envolvido, você poderia arranjar um monte de problemas.||{{Não tem problema, eu me cuidar!|farrik_18|||||}{Deve haver alguma recompensa mais tarde. Estou dentro|farrik_18|||||}{Pensando bem, talvez eu devesse ficar fora disso.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_17|Claro, faça o que achar melhor.||{{Boa sorte em sua missão.|farrik_14|||||}{Talvez eu devesse dizer aos guardas que você está planejando libertá-lo.|farrik_15|||||}}|};
{farrik_18|Good.||{{N|farrik_19|||||}}|};
{farrik_19|Ok, eis o plano: o capitão da guarda tem um certo problema com a bebida.||{{N|farrik_20|||||}}|};
{farrik_20|Se convencermos ele a tomar um pouco de hidromel que preparamos, nós poderemos ser capaz de retirar sorrateiramente nosso amigo durante a noite, quando o capitão estiver dormindo embriagado.||{{N|farrik_20a|||||}}|};
{farrik_20a|O nosso cozinheiro pode preparar uma bebida especial de hidromel para você que vai nocauteá-lo.||{{N|farrik_21|||||}}|};
{farrik_21|Ele provavelmente precisará ser persuadido a beber em serviço. Se isso falhar, você pode tentar suborná-lo.||{{N|farrik_22|||||}}|};
{farrik_22|O que você acha do plano? Você estaria disposto a fazer isso?||{{Claro, parece fácil!|farrik_23|||||}{Soa um pouco perigoso, mas eu acho que vou tentar.|farrik_23|||||}{Não, isso está realmente começando a parecer uma má ideia.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_23|Bom. Reporte-me quando voce tiver conseguido fazer o capitão da guarda beber o hidromel especialmente preparado.|{{0|farrik|20|}}|{{Farei isso.|farrik_14|||||}}|};
{farrik_return_1|Olá novamente meu amigo. Como está a tarefa de embebedar o capitão da guarda?||{{Ainda não terminei, mas estou trabalhando nisso.|farrik_23|||||}{[Lie]Está feito. Ele não deve ser problema durante a noite.|farrik_26|farrik:50||||}{Está feito. Ele não deve ser problema durante a noite.|farrik_24|farrik:60||||}}|};
{farrik_select_1|||{{|farrik_return_2|farrik:70||||}{|farrik_return_2|farrik:80||||}{|farrik_select_2|||||}}|};
{farrik_select_2|||{{|farrik_return_1|farrik:20||||}{|farrik_1|||||}}|};
{farrik_24|Isso é uma boa notícia! Agora nós devemos ser capazes de retirar nosso amigo da prisão esta noite.|{{0|farrik|70|}}|{{N|farrik_25|||||}}|};
{farrik_25|Obrigado por sua ajuda meu amigo. Tome estas moedas como um símbolo de nossa gratidão.|{{1|gold200||}}|{{Obrigado. Tchau.|X|||||}{Finalmente, um pouco de ouro.|X|||||}}|};
{farrik_return_2|Obrigado por sua ajuda com o capitão da guarda antes.|||};
{farrik_26|Oh, você fez? Bem feito. Você tem o meu agradecimento, amigo.|{{0|farrik|80|}}||};
	</string>


	<string name="conversationlist_fallhaven_warden">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_warden|Conte-me qual é o seu negócio.||{{Quem é o prisioneiro?|warden_prisoner_1|||||}{Ouvi dizer que você gosta de hidromel|fallhaven_warden_1|farrik:20||||}{Os ladrões estão planejando uma fuga para o amigo deles.|fallhaven_warden_20|farrik:30||||}}|};
{warden_prisoner_1|Esse ladrão? Ele foi pego em flagrante. Ele é um transgressor. Estava tentando descer para as catacumbas da igreja de Fallhaven.||{{N|warden_prisoner_2|||||}}|};
{warden_prisoner_2|Felizmente, nós pegamos antes que ele pudesse chegar lá. Agora ele vai servir como um exemplo para todos os outros ladrões.||{{N|warden_prisoner_3|||||}}|};
{warden_prisoner_3|Malditos ladrões. Deve haver um ninho deles por aqui. Se eu pudesse descobrir onde se escondem.|||};
{fallhaven_warden_1|Hidromel? Oh .. não, eu não tomo mais isso. Quem lhe disse isso?||{{N|fallhaven_warden_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_2|Eu parei de beber isso anos atrás.||{{Soa como uma boa estratégia. Espero que continue longe disso.|X|||||}{Nem mesmo um pouquinho?|fallhaven_warden_3|||||}}|};
{fallhaven_warden_3|Hum. * Limpa a garganta * Eu realmente não deveria.||{{Trouxe um pouco comigo, caso você queira tragar um gole.|fallhaven_warden_4|farrik:25|sleepingmead|1|0|}{Ok, adeus|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_4|Bebidas, oh doce de alegria. Mas eu realmente não deveria tomar nada em serviço.|{{0|farrik|32|}}|{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_5|Eu poderia ser multado por beber em serviço. Eu não acho que eu ousaria tentar isso agora.||{{N|fallhaven_warden_6|||||}}|};
{fallhaven_warden_6|Obrigado pela bebida, porém, vou apreciá-lo quando eu chegar em casa depois de amanhã.||{{Você é bem-vindo. Tchau.|X|||||}{E se alguém lhe pagar o valor da multa?|fallhaven_warden_7|||||}}|};
{fallhaven_warden_7|Ah, isso soa um pouco sombrio. Eu duvido que alguém poderia pagar 450 moedas de ouro por aqui. De qualquer forma, eu precisaria de um pouco mais do que isso para arriscar-me.||{{Eu tenho 500 moedas de ouro aqui, caso lhe ajude.|fallhaven_warden_9||gold|500|0|}{Mas você sabe que você quer tomar o hidromel, certo?|fallhaven_warden_8|||||}{Sim, eu concordo. Isto está começando a soar muito sombrio. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_8|Ah, claro. Agora que você mencionou. Com certeza seria bom.||{{Então, o que se eu pagar, digamos, 400 moedas de ouro. Isso iria ajudar a cobrir suficientemente sua ansiedade para desfrutar esta bebida agora?|fallhaven_warden_9||gold|400|0|}{Isso está começando a soar muito obscuro para mim. Vou deixar você com o seu dever, adeus.|X|||||}{Eu vou pegar esse ouro para você. Tchau.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_9|Uau, quanto ouro! Tenho certeza de que poderia até sair com isso sem ser multado. Então eu poderia ter o ouro e uma bebida agradável de hidromel, ao mesmo tempo.|{{0|farrik|60|}}|{{N|fallhaven_warden_10|||||}}|};
{fallhaven_warden_10|Obrigado garoto, você é realmente bom. Agora, deixe-me aproveitar a minha bebida.|||};
{fallhaven_warden_select_1|||{{|fallhaven_warden_11|farrik:60||||}{|fallhaven_warden_35|farrik:90||||}{|fallhaven_warden_select_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_select_2|||{{|fallhaven_warden_30|farrik:50||||}{|fallhaven_warden_12|farrik:32||||}{|fallhaven_warden|||||}}|};
{fallhaven_warden_11|Olá de novo, garoto. Obrigado pela bebida que me deu anteriormente. Eu tomei tudo de uma vez. Tenho certeza que o gosto estava um pouco diferente, mas acho que é apenas porque eu não estava mais acostumado com isso.||{{Quem é o prisioneiro?|warden_prisoner_1|||||}}|};
{fallhaven_warden_12|Olá de novo, garoto. Obrigado pela bebida que me deu anteriormente. Eu ainda não a tomei.||{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_20|Realmente, eles ousariam atacar a guarda em Fallhaven? Você tem mais detalhes sobre o seu plano?||{{Eu ouvi que eles estão planejando sua fuga hoje à noite|fallhaven_warden_21|||||}{Não, eu só estava brincando com você. Não importa.|X|||||}{Pensando bem, é melhor eu não me meter com a Corja dos Ladrões. Não importa o que eu disse.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_21|Hoje à noite? Obrigado por essa informação. Nós vamos ter certeza de aumentar a segurança, em seguida, à noite, mas de tal forma que eles não vão perceber.|{{0|farrik|40|}}|{{N|fallhaven_warden_22|||||}}|};
{fallhaven_warden_22|Quando eles decidirem libertá-lo, estaremos preparados. Talvez possamos prender mais alguns desses ladrões imundos.||{{N|fallhaven_warden_23|||||}}|};
{fallhaven_warden_23|Mais uma vez obrigado pela informação. Embora não saiba como você poderia saber disso, eu realmente aprecio que você tenha tenha me informado.||{{N|fallhaven_warden_24|||||}}|};
{fallhaven_warden_24|Eu quero que você nos ajude um pouco mais, dizendo-lhes que nós teremos menos segurança para esta noite. Mas em vez disso, vamos aumentar a segurança. Dessa forma, podemos realmente estar prontos para eles.||{{Claro, eu posso fazer isso.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_25|Bom. Reporte-me de volta para mim quando lhes disser.|{{0|farrik|50|}}|{{Certo, vou fazer isso.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_30|Olá de novo, meu amigo. Você disse a esses ladrões que vamos reduzir a segurança noturna?||{{Sim, eles não esperam nenhum problema.|fallhaven_warden_31|||||}{Não, ainda não. Estou trabalhando nisso.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_31|Muito bom! Agradeço pela ajuda. Aqui, tome estas moedas como um símbolo de nossa gratidão.|{{0|farrik|90|}{1|gold200||}}|{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_35|Olá de novo, meu amigo. Obrigado por sua ajuda anteriormente para lidar com os ladrões.||{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_36|Eu vou com certeza informar aos outros guardas sobre como você nos ajudou aqui em Fallhaven.||{{Obrigado. Tchau.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_umar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{umar_select_1|||{{|umar_return_1|andor:51||||}{|umar_novisit_1|||||}}|};
{umar_return_1|Olá de novo, meu amigo.||{{Hello.|umar_return_2|||||}{Prazer em conhecê-lo. Tchau.|X|||||}}|};
{umar_return_2|Posso ajudá-lo em mais alguma coisa?||{{Você pode repetir o que você disse sobre Andor?|umar_5|||||}{Prazer em conhecê-lo. Tchau.|X|||||}}|};
{umar_novisit_1|Olá. Como foi a sua pesquisa?||{{Que busca?|umar_2|||||}}|};
{umar_2|A última vez que conversamos, você pediu o caminho para o esconderijo de Lodar. Você o achou?||{{Nós nunca nos conhecemos.|umar_3|||||}{Você deve estar me confundindo com meu irmão Andor. Nós somos muito parecidos.|umar_4|||||}}|};
{umar_3|Oh. Parece que você me confundiu com outra pessoa.||{{Meu irmão e eu Andor somos muito parecidos.|umar_4|||||}}|};
{umar_4|Sério? Não ligue para o que lhe disse antes.|{{0|andor|51|}}|{{Acho que isso significa que Andor esteve por aqui. O que ele estava fazendo?|umar_5|||||}}|};
{umar_5|Ele veio aqui há um tempo atrás, fazendo um monte de perguntas sobre quais relações a Corja dos Ladrões têm com a Sombra e com a guarda real em Feygard.||{{N|umar_6|||||}}|};
{umar_6|Nós da Corja dos Ladrões realmente não ligamos muito para a Sombra. Nem para a guarda real.||{{N|umar_7|||||}}|};
{umar_7|Tentamos ficar acima de suas brigas e diferenças. Eles podem lutar o tanto que eles quiserem, mas o Corja dos Ladrões sobrevive a todos eles.||{{Qual é o conflito?|umar_conflict_1|||||}{Conte-me mais sobre o que Andor perguntou.|umar_andor_1|||||}}|};
{umar_conflict_1|Onde você esteve nos últimos dois anos? Você não sabe do conflito da cerveja?||{{N|umar_conflict_2|||||}}|};
{umar_conflict_2|A guarda real, liderada pelo Lorde Geomyr em Feygard, estão tentando reduzir o recente aumento de atividades ilegais, e estão, portanto, impondo mais restrições sobre o que é permitido e o que não é.||{{N|umar_conflict_3|||||}}|};
{umar_conflict_3|Os sacerdotes da Sombra, principalmente baseados em Nor City, são contra as novas restrições, dizendo que elas limitam os caminhos que possam agradar a Sombra.||{{N|umar_conflict_4|||||}}|};
{umar_conflict_4|Por sua vez, o boato é que os sacerdotes do Sombra estejam planejando destruir o Lorde Geomyr e suas forças.||{{N|umar_conflict_5|||||}}|};
{umar_conflict_5|Além disso, o boato é que os sacerdotes do Sombra ainda estão fazendo seus rituais, apesar de estarem proibidos.||{{N|umar_conflict_6|||||}}|};
{umar_conflict_6|Lorde Geomyr e sua guarda real, por outro lado, estão dando o melhor de si para reger daforma que eles consideram correta.||{{N|umar_conflict_7|||||}}|};
{umar_conflict_7|Nós da Corja dos Ladrões tentamos não nos envolver no conflito. Nosso negócio está longe de ser afetado por tudo isso.||{{Obrigado por me contar.|umar_return_2|||||}{Que seja, isso não me diz respeito.|umar_return_2|||||}}|};
{umar_andor_1|Ele pediu o meu apoio, e perguntou-me como encontrar Lodar.||{{Quem é Lodar?|umar_andor_2|||||}}|};
{umar_andor_2|Lodar? Ele é um dos nossos famosos fabricantes de poção da Corja dos Ladrões. Ele pode curar e fabricar todos os tipos de poções fortes para dormir e poções de cura.||{{N|umar_andor_3|||||}}|};
{umar_andor_3|Mas sua especialidade é, claro, seus venenos. Seu veneno pode prejudicar até mesmo o maior dos monstros.||{{O que Andor quer com ele?|umar_andor_4|||||}}|};
{umar_andor_4|Eu não sei. Talvez ele estivesse à procura de uma poção.|{{0|andor|55|}}|{{Então, onde posso encontrar essa Lodar?|umar_lodar_1|||||}}|};
{umar_lodar_1|Eu realmente não deveria dizer. Como chegar até ele é um dos nossos segredos bem guardados na corja. Seu refúgio é apenas acessível por nossos membros.||{{N|umar_lodar_2|||||}}|};
{umar_lodar_2|No entanto, ouvi dizer que você nos ajudou a encontrar a chave de Luthor. Isso é algo que temos tentado obter por um longo tempo.||{{N|umar_lodar_3|||||}}|};
{umar_lodar_3|Ok, eu vou te dizer como chegar ao esconderijo de Lodar. Mas você tem que prometer mantê-lo em segredo. Não conte a ninguém. Nem mesmo àqueles que parecam ser membros da Corja dos Ladrões.||{{Ok, eu prometo mantê-lo em segredo.|umar_lodar_4|||||}{Eu não posso dar nenhuma garantia, mas vou tentar.|umar_lodar_4|||||}}|};
{umar_lodar_4|Bom. A coisa é, que você não só precisa apenas encontrar o lugar em si, mas você também precisa de pronunciar as palavras corretas para ser autorizado a entrar pelo guardião.||{{N|umar_lodar_5|||||}}|};
{umar_lodar_5|O único que entende a linguagem do guardião é o velho Ogam em Vilegard.|{{0|lodar|10|}}|{{N|umar_lodar_6|||||}}|};
{umar_lodar_6|Você deve viajar para a cidade de Vilegard e encontrar Ogam. Ele pode ajudá-lo a encontrar as palavras certas para entrar no esconderijo de Lodar.|{{0|lodar|15|}}|{{Como faço para chegar ao Vilegard?|umar_vilegard_1|||||}{Obrigado. Gostaria de lhe falar sobre outro assunto.|umar_return_2|||||}{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{umar_vilegard_1|Você viaja para sudeste de Fallhaven. Quando você chegar à estrada principal e a taberna Foaming Flask, dirija-se ao sul. Não é muito longe daqui, na direção sudeste.||{{N|umar_return_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_kaori">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{kaori_start|||{{|kaori_default_1|kaori:20||||}{|kaori_return_1|kaori:10||||}{|kaori_1|||||}}|};
{kaori_1|Você não é bem-vindo aqui. Por favor, deixe agora.||{{Porque é que todos em Vilegard tanto medo de estranhos?|kaori_2|||||}{Jolnor me pediu para falar com você.|kaori_3|kaori:5||||}}|};
{kaori_2|Eu não quero falar com você. Vá falar com Jolnor, na capela, se você quiser nos ajudar.|{{0|vilegard|10|}}|{{Ok, tchau.|X|||||}{Ok. Não me conte.|X|||||}}|};
{kaori_3|Ele fez? Eu acho que você não é tão ruim assim como eu pensava.||{{N|kaori_4|||||}}|};
{kaori_4|Ainda não estou convencido de que você não é um espião de Feygard enviado para causarnos dano.||{{O que você pode me dizer sobre Vilegard?|kaori_trust_1|||||}{Posso assegurar-lhe que não sou um espião.|kaori_5|||||}{Feygard, onde ou o que é isso?|kaori_trust_1|||||}}|};
{kaori_5|Hm. Talvez não. Mas, novamente, talvez você seja. Ainda não estou certo.||{{Há algo que eu possa fazer para ganhar a sua confiança?|kaori_10|||||}{[Bribe]Como soaria 100 moedas de ouro? Será que isso poderia ajudá-lo a confiar em mim?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_trust_1|Eu ainda não confio totalmente em você o suficiente para falar sobre isso.||{{Há algo que eu possa fazer para ganhar a sua confiança?|kaori_10|||||}{[Bribe]Como soaria 100 moedas de ouro? Será que isso poderia ajudá-lo a confiar em mim?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_bribe|Você está tentando me subornar, garoto? Isso não vai funcionar comigo. Que uso  eu teria para o ouro se você realmente fosse um espião?||{{Há algo que eu possa fazer para ganhar a sua confiança?|kaori_10|||||}}|};
{kaori_10|Se você realmente quer me provar que você não é um espião de Feygard, há, na verdade, é algo que você pode fazer por mim.||{{N|kaori_11|||||}}|};
{kaori_11|Até recentemente, temos vindo a utilizar poções especiais feitos de ossos enterrados, conforme a cura. Estas poções são poções de cura muito potentes, e foram usados ​​para diversas finalidades.||{{N|kaori_12|||||}}|};
{kaori_12|Mas agora, elas foram proibidas por Lorde Geomyr, e seu uso parou.||{{N|kaori_13|||||}}|};
{kaori_13|Eu realmente gostaria de ter um pouco mais dessas. Se você pode me trazer de 10 poções de farinha de ossos, eu poderia pensar em confiar em você um pouco mais.|{{0|kaori|10|}}|{{OK. Vou obter algumas poções para você.|kaori_14|||||}{Não. Se elas são proibidos, há provavelmente uma boa razão por trás disso. Você não deve usá-las.|kaori_15|||||}{Eu já tenho algumas dos poções comigo que posso lhe dar|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}}|};
{kaori_return_1|Olá novamente. Você já encontrou as 10 poções de farinha de ossos qhe lhe pedi?||{{Não, eu ainda estou procurando por elas.|kaori_14|||||}{Sim, eu trouxe suas poções.|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}{Não. Se elas são proibidos, há provavelmente uma boa razão por trás disso. Você não deve usá-las.|kaori_15|||||}}|};
{kaori_14|Bem, se apresse. Eu realmente preciso delas em breve.|||};
{kaori_15|Ok. Agora, por favor me deixe.|||};
{kaori_20|Bom. Dê-me as porções.|{{0|kaori|20|}}|{{N|kaori_21|||||}}|};
{kaori_21|Sim, iss é suficiente. Muito obrigado, garoto. Talvez você seja legal, apesar de tudo. Que a Sombra cuide de você.||{{N|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_default_1|Existe algo que você gostaria de falar?||{{O que você pode me dizer sobre Vilegard?|kaori_vilegard_1|||||}{Porque é que todos em Vilegard têm tanto medo de estranhos?|kaori_vilegard_2|||||}}|};
{kaori_vilegard_1|Você deveria ir falar com Erttu se quiser saber sobe o passado de Vilegard. Ele mora aqui há muito mais tempo do que eu.||{{Ok, vou fazer isso.|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_vilegard_2|Temos um histórico de pessoas que vêm aqui e faze, travessuras. Com o tempo, aprendemos que manter-nos isolados funciona melhor.||{{Isso soa como uma boa ideia.|kaori_vilegard_3|||||}{Isso parece errado.|kaori_vilegard_3|||||}}|};
{kaori_vilegard_3|Enfim, é por isso que somos tão desconfiados de estranhos.||{{Eu percebo.|kaori_default_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_villagers">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_villager_1|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_1_0|||||}}|};
{vilegard_villager_1_0|Olá. Quem é você? Você não é bem-vindo aqui em Vilegard.||{{Você viu meu irmão, Andor, por aqui?|vilegard_villager_1_2|||||}}|};
{vilegard_villager_1_2|Não, eu não tenho certeza. Mesmo se eu tivesse, por que eu iria lhe dizer?|||};
{vilegard_villager_2|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_2_0|||||}}|};
{vilegard_villager_2_0|pela Sombra, você é um estranho. Nós não gostamos de estrangeiros aqui.||{{Porque é que todos na Vilegard tanto medo de estranhos?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_3|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_3_0|||||}}|};
{vilegard_villager_3_0|Esta é Vilegard. Você não vai encontrar conforto aqui, estranho.|||};
{vilegard_villager_4|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_4_0|||||}}|};
{vilegard_villager_4_0|Você parece que outro garoto que correu por aqui. Provavelmente causando problemas, como sempre, estrangeiros.||{{Você viu meu irmão Andor?|vilegard_villager_1_2|||||}{Eu não estou aqui para causar problemas.|vilegard_villager_4_2|||||}{Ah, sim, eu também estou aqui para causar problemas.|vilegard_villager_4_3|||||}}|};
{vilegard_villager_4_2|Não, eu tenho certeza que você é arruaceiro. Todo estrangeiro é igual.|||};
{vilegard_villager_4_3|Sim, eu sei. É por isso que nós não queremos o seu tipo por aqui. Você deve deixar Vilegard enquanto ainda pode.|||};
{vilegard_villager_5|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_5_0|||||}}|};
{vilegard_villager_5_0|Olá estrangeiro. Você parece perdido, isso é bom. Agora deixe Vilegard enquanto pode.||{{Porque é que todos em Vilegard tanto medo de estranhos?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_5_1|Eu não confio em você. Você deve procurar o Jolnor na capela se quer alguma simpatia.|{{0|vilegard|10|}}||};
{vilegard_villager_friend|Olá. Ouvi dizer que você nos ajudou-nos, gente simples, aqui em Vilegard. Por favor, fique por quanto tempo você quiser amigo.||{{Obrigado. Você viu meu irmão Andor por aqui?|vilegard_villager_friend_1|||||}{Obrigado. Vejo você mais tarde.|X|||||}}|};
{vilegard_villager_friend_1|Seu irmão? Não, eu não vi ninguém que se parece com você. Mas, novamente, eu nunca presto muita atenção em estranhos.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_erttu">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{erttu_1|Olá estrangeiro. Em geral, não gostamos de estranhos aqui em Vilegard, mas há algo em você que me parece familiar.||{{N|erttu_default|||||}}|};
{erttu_default|O que você quer falar?||{{Porque é que todos na Vilegard são tão desconfiados de estranhos?|erttu_distrust_1|vilegard:10||||}{O que você pode me dizer sobre Vilegard?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_distrust_1|A maioria de nós que vivemos aqui em Vilegard têm uma história de confiar muito nas pessoas. No finall, essas pessoas nos feriram muito.||{{N|erttu_distrust_2|||||}}|};
{erttu_distrust_2|Agora tendemos a suspeitar de todos,solicitando aos estrangeiros que vêm aqui que ganhem nossa confiança, ajudando-nos em primeiro lugar.||{{N|erttu_distrust_3|||||}}|};
{erttu_distrust_3|Além disso, outras pessoas geralmente olham atravessado para nós aqui em Vilegard por algum motivo. Especialmente aqueles esnobes de Feygard e das cidades do norte.||{{O que mais pode me dizer sobre Vilegard?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_vilegard_1|Temos quase tudo o que precisamos aqui no Vilegard. Nosso centro da vila é a capela.||{{N|erttu_vilegard_2|||||}}|};
{erttu_vilegard_2|A capela serve como nosso lugar de culto para a Sombra, e também como o nosso lugar para se reunir ao discutir questões maiores em nossa aldeia.||{{N|erttu_vilegard_3|||||}}|};
{erttu_vilegard_3|Além da capela, temos uma taberna, um ferreiro e um armeiro.||{{Obrigado pela informação. Gostaria de lhe falar sobre outro assunto.|erttu_default|||||}{Obrigado pela informação. Tchau.|X|||||}{Uau, nada mais? Eu me pergunto o que estou fazendo em uma aldeia insignificante como esta.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{dunla_default|Você parece um cara inteligente. Precisa de algum suprimento?||{{Claro, deixe-me ver o que você tem disponível.|S|||||}{O que você pode me dizer sobre si mesmo?|dunla_1|||||}}|};
{dunla_1|Eu? Eu não sou ninguém. Você nem sequer me vê. Você certamente não falou comigo.|||};
{tharwyn_select|||{{|tharwyn_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{tharwyn_1|Olá lá. Ouvi dizer que você ajudou Jolnor na capela. Você tem o meu agradecimento, amigo.||{{N|tharwyn_2|||||}}|};
{tharwyn_2|Sente-se em qualquer lugar. O que eu posso fazer por você?||{{Mostre-me os alimentos que você possui.|S|||||}}|};
{vilegard_tavern_drunk_1|Olhe! Um garoto perdido. Aqui, tome algum hidromel, garoto.||{{Não, obrigado.|X|||||}{Cuidado com a língua, bêbado.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jolnor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jolnor_select_1|||{{|jolnor_default_3|vilegard:30||||}{|jolnor_default_2|vilegard:20||||}{|jolnor_default|||||}}|};
{jolnor_default|Caminhe com a Sombra, meu filho.||{{Que lugar é esse?|jolnor_chapel_1|||||}{Disseram-me para falar com você sobre o porquê todos em Vilegard suspeitam de estranhos.|jolnor_suspicious_1|vilegard:10||||}}|};
{jolnor_default_2|Caminhe com a Sombra, meu filho.||{{Você pode me dizer mais uma vez que lugar é este?|jolnor_chapel_1|||||}{Vamos falar sobre essas missões para ganhar a confiança de que você falou anteriormente.|jolnor_quests_1|||||}{Eu preciso de cura. Posso ver os itens que você tem disponíveis?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_default_3|Caminhe com a Sombra, meu amigo.||{{Você pode me dizer mais uma vez que lugar é este?|jolnor_chapel_1|||||}{Eu preciso de cura. Posso ver os itens que você tem disponíveis?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_chapel_1|Este é o lugar  de adoração em Vilegard para a Sombra. Louvamos a Sombra em todo o seu poder e glória.||{{Você pode me dizer mais sobre a Sombra?|jolnor_shadow_1|||||}{Eu preciso de cura. Posso ver os itens que você tem disponíveis?|jolnor_shop_1|||||}{Que seja. Apenas mostre-me os seus bens.|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_shadow_1|A Sombra nos protege dos perigos da noite. Ele nos mantém seguros e nos conforta quando dormimos.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_shop_1|||{{|S|vilegard:30||||}{|jolnor_shop_2|||||}}|};
{jolnor_shop_2|Eu não confio em você o suficiente para se sentir confortável com você na negociação.||{{Por que você é tão desconfiado?|jolnor_suspicious_1|||||}{Muito bem.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_suspicious_1|Desconfiado? Não, eu não chamaria isso de desconfiança. Eu prefiro chamá-lo de que somos cuidadosos hoje em dia.||{{N|jolnor_suspicious_2|||||}}|};
{jolnor_suspicious_2|A fim de ganhar a confiança da aldeia, um estranho deve provar que não está aqui para causar problemas.||{{Parece uma boa ideia. Há um monte de pessoas egoístas lá fora.|jolnor_suspicious_3|||||}{Isso soa realmente desnecessário. Por que não confiar nas pessoas em primeiro lugar?|jolnor_suspicious_4|||||}}|};
{jolnor_suspicious_3|Sim, certo. Você parece entender-nos bem, eu gosto disso.||{{Há algo que eu possa fazer para ganhar a sua confiança?|jolnor_gaintrust_select|||||}}|};
{jolnor_suspicious_4|Nós aprendemos com o passado que não devemos confiar em estranhos, e você é um estrangeiro. Por que nós deveriamos confiar em você?||{{O que posso fazer para ganhar a sua confiança?|jolnor_gaintrust_select|||||}{Você está certo. Você provavelmente não deve confiar em mim.|X|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_select|||{{|jolnor_gaintrust_return_2|vilegard:30||||}{|jolnor_gaintrust_return|vilegard:20||||}{|jolnor_gaintrust_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return_2|Com a sua ajuda anterior, você já ganhou a nossa confiança.||{{N|jolnor_default_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return|Como eu disse antes, você tem que ajudar algumas pessoas aqui em Vilegard para ganhar nossa confiança.||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_1|Se você fizer-nos alguns favores, podemos considerar a confiar em você. Há três pessoas que eu posso pensar que são influentes aqui em Vilegard, que você deve tentar ajudar.||{{N|jolnor_gaintrust_2|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_2|Primeiro, há Kaori. Ela vive na parte norte de Vilegard. Pergunte a ela se ela precisa de alguma ajuda.|{{0|kaori|5|}}|{{OK. Falar com Kaori. Entendi.|jolnor_gaintrust_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_3|Depois, há Wrye. Wrye também vive-se na parte norte da Vilegard. Muitas pessoas aqui em Vilegard procuram seus conselhos em vários assuntos.||{{N|jolnor_gaintrust_4|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_4|Recentemente, ela perdeu seu filho de forma trágica. Se você puder ganhar a sua confiança, você vai ter uma forte aliada aqui.|{{0|wrye|10|}}|{{Falar com Wrye. Entendi.|jolnor_gaintrust_5|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_5|E por último mas não menos importante, eu tenho um favor a pedir-lhe também.||{{Que favor é esse?|jolnor_gaintrust_6|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_6|No norte de Vilegard existe uma taverna chamada Foaming Flask. Na minha opinião, esta taverna é um pretexto para um posto da guarda de Feygard.||{{N|jolnor_gaintrust_7|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_7|A taberna é quase sempre visitado pela guarda real de Feygard, a serviço do Lorde Geomyr.||{{N|jolnor_gaintrust_8|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_8|Eles estão aqui provavelmente para nos espionar, já que somos seguidores do Sombra. As forças de Lorde Geomyr sempre tentam fazer a vida difícil para nós e para a Sombra.||{{Sim, eles parecem ser encrenqueiros em todo lugar.|jolnor_gaintrust_9|||||}{Tenho certeza que eles têm suas razões para fazer o que eles fazem.|jolnor_gaintrust_10|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_9|Certo. Desordeiros, certamente.||{{O que você quer que eu faça?|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_10|Sim, o propósito deles é tornar a vida miserável para nós, eu tenho certeza.||{{O que você quer que eu faça?|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_11|Meus relatórios dizem que há um guarda do lado de fora da taberna, para manter um olho sobre os perigos potenciais.||{{N|jolnor_gaintrust_12|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_12|Eu quero que você verifique se o guarda desaparece de alguma forma. Como você vai fazer isso é problema seu.|{{0|jolnor|10|}}|{{Eu não tenho certeza se devo perturbar os guardas de patrulha Feygard. Isso poderia realmente meter-me em problemas.|jolnor_gaintrust_13|||||}{Pela Sombra, vou fazer o que você pedir.|jolnor_gaintrust_14|||||}{Ok, eu espero que isso leve a um tesouro no final.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_13|A escolha é sua. Você pode pelo menos ir verificar a taberna e veja se você encontra qualquer coisa suspeita.||{{Maybe.|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_14|Bom. Reporte-me ao retornar quando você o fizer.||{{N|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_15|Então, a fim de ganhar a nossa confiança aqui em Vilegard, eu sugiro que você ajude Kaori, Wrye e eu.|{{0|vilegard|20|}}|{{Obrigado pela informação. Eu estarei de volta quando eu tiver algo a relatar.|X|||||}}|};
{jolnor_quests_1|Sugiro que você ajudar Kaori, Wrye e eu para ganhar nossa confiança.||{{Sobre o que o guarda do lado de fora da taverna Foaming Flask ...|jolnor_guard_select|||||}{Sobre as tarefas ...|jolnor_quests_2|||||}{Não importa, vamos falar de outros assuntos.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_2|Sim, o que tem com eles?||{{O que eu deveria fazer de novo?|jolnor_suspicious_2|||||}{Fiz todas as tarefas que você me pediu para fazer.|jolnor_quests_select_1|jolnor:30||||}{Não importa, vamos falar de outros assuntos.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_guard_select|||{{|jolnor_guard_completed|jolnor:30||||}{|jolnor_guard_1|||||}}|};
{jolnor_guard_1|Sim, o que tem com ele? Você já se livrou dele?||{{Sim, ele vai deixar o cargo assim que seu turno encerrar.|jolnor_guard_2|jolnor:20||||}{Sim, ele foi removido.|jolnor_guard_2||ffguard_qitem|1|0|}{Não, mas estou trabalhando nisso.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_guard_completed|Sim, você lidou com ele anteriormente. Agradeço pela ajuda.||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_guard_2|Muito bom. Agradeço pela ajuda.|{{0|jolnor|30|}}|{{Não tem problema. Vamos voltar para essas outras tarefas que falamos.|jolnor_quests_2|||||}}|};
{jolnor_quests_select_1|||{{|jolnor_quests_select_2|kaori:20||||}{|jolnor_quests_kaori_1|||||}}|};
{jolnor_quests_kaori_1|Você ainda precisa ajudar Kaori com sua tarefa.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_select_2|||{{|jolnor_quests_completed|wrye:90||||}{|jolnor_quests_wrye_1|||||}}|};
{jolnor_quests_wrye_1|Você ainda precisa ajudar Wrye com sua tarefa.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_completed|Bom. Você ajudou a todos nós três.|{{0|vilegard|30|}}|{{N|jolnor_quests_completed_2|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_2|Suponho que isso mostra alguma dedicação, e que estejamos prontos a confiar em você agora.||{{N|jolnor_quests_completed_3|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_3|Você tem nosso agradecimento, amigo. Você sempre vai encontrar um abrigo aqui em Vilegard. Seja bem-vindo a nossa aldeia.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_alynndir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{alynndir_1|Olá lá. Bem-vindo ao meu quarto.||{{O que você faz aqui?|alynndir_2|||||}{O que você pode me dizer sobre as vizinhanças?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_2|Principalmente, eu negocio com viajantes da estrada principal a caminho Nor City.||{{Você tem alguma coisa para vender?|S|||||}{O que você pode me dizer sobre as vizinhanças?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_3|Oh, não há muito por aqui. Vilegard está a oeste e para o leste, Brightport.||{{N|alynndir_4|||||}}|};
{alynndir_4|Ao norte é só floresta. Mas há algumas coisas estranhas acontecendo lá.||{{N|alynndir_5|||||}}|};
{alynndir_5|Eu ouvi gritos terríveis que vêm da floresta para o noroeste.||{{N|alynndir_6|||||}}|};
{alynndir_6|Eu realmente me pergunto o que existe lá em cima.||{{Goodbye.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_shops">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_armorer_select|||{{|vilegard_armorer_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_armorer_1|Olá. Por favor, veja minha selecção de armaduras finas e escudos.||{{Deixe-me ver a sua lista de mercadorias|S|||||}}|};
{vilegard_smith_select|||{{|vilegard_smith_1|feygard_shipment:56||||}{|vilegard_smith_fg_2|feygard_shipment:55||||}{|vilegard_smith_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_smith_1|Olá lá. Ouvi dizer que você nos ajudou aqui em Vilegard. Em que posso ajudá-lo?||{
	{Posso ver os itens que você tem para venda?|S|||||}
	{Eu tenho um carregamento de itens de Feygard para você.|vilegard_smith_fg_1|feygard_shipment:35|fg_ironsword|10|0|}
	}|};
{vilegard_shop_notrust|Você é um estrangeiro. Nós não gostamos de estrangeiros aqui em Vilegard. Por favor, deixe.||{{Porque é que todos em Vilegard são tão desconfiados de estranhos?|vilegard_shop_notrust_2|||||}{Posso ver os itens que você tem para venda?|vilegard_shop_notrust_2|||||}}|};
{vilegard_shop_notrust_2|Eu não confio em você. Você deve ir ver Jolnor na capela se você quer alguma simpatia.|{{0|vilegard|10|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_ogam">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ogam_1|Crença. Poder. Lutar.||{{What?|ogam_2|||||}{Disseram-me para vê-lo.|ogam_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_2|Nas costas estão uma carga alta e baixa.||{{What?|ogam_3|||||}{Por favor, continue.|ogam_3|||||}{Olá? Umar da Corja dos Ladrões de Fallhaven enviou-me para vê-lo.|ogam_3|lodar:15||||}}|};
{ogam_3|Escondendo-se à Sombra.||{{N|ogam_4|||||}}|};
{ogam_4|Dois iguais em corpo e mente.||{{Você vai dizer algo que faça sentido?|ogam_5|||||}{O que quer dizer?|ogam_5|||||}}|};
{ogam_5|O legal é o caótico.||{{Olá? Você sabe como eu posso alcançar refúgio de Lodar?|ogam_lodar_1|lodar:15||||}{Eu não entendo.|ogam_6|||||}}|};
{ogam_lodar_1|Lodar? Comichão, claro, machucado.||{{N|ogam_6|||||}}|};
{ogam_6|Sim. A verdadeira forma. Contemple.||{{N|ogam_7|||||}}|};
{ogam_7|Escondendo na Sombra.||{{A Sombra?|ogam_4|||||}{Você está ouvindo o que eu digo?|ogam_4|||||}{Olá? Você sabe como eu posso alcançar refúgio de Lodar?|ogam_lodar_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_lodar_2|Lodar, a meio caminho entre a sombra e a luz. Formações rochosas.||{{Ok, a meio caminho entre dois lugares. Algumas rochas?|ogam_lodar_3|||||}{Uh. Pode repetir?|ogam_lodar_3|||||}}|};
{ogam_lodar_3|Guardião. Brilho da Sombra.|{{0|lodar|20|}}|{{Brilho da Sombra? São essas as palavras que o guardião precisa ouvir?|ogam_lodar_4|||||}{\'Brilho da Sombra\'? Eu reconheço isso de algum lugar.|ogam_lodar_4|bonemeal:30||||}}|};
{ogam_lodar_4|Torneamento. Torção. Forma clara.||{{O que significa isso?|ogam_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_cook_1|Olá. Você quer alguma coisa da cozinha?||{{Claro, deixe-me ver o que você tem pronto.|ff_cook_3|||||}{Isso cheira horrível. O que você está cozinhando?|ff_cook_2|||||}{Isso cheira maravilhoso. O que você está cozinhando?|ff_cook_2|||||}}|};
{ff_cook_2|Oh isso? Isto é suposto ser um ensopado de Anklebiter. Precisa de mais tempero, eu acho.||{{Estou ansioso para prová-lo quando terminar. Boa sorte no preparo.|X|||||}{Yuck, que aspecto horrível. Você pode realmente comer essas coisas? Estou enojado, adeus.|X|||||}}|};
{ff_cook_3|Não, sinto muito, eu não tenho nenhuma comida para vender. Vá falar com Torilo lá se você quer alguma bebida ou comida pronta.|||};
{torilo_1|Bem-vindo à taverna Foaming Flask. Congratulamo-nos com todos os viajantes aqui.||{{Obrigado. Você é o dono de pousada aqui?|torilo_2|||||}{Você viu um menino chamado Rincel por aqui recentemente?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_2|Eu sou Torilo, o proprietário deste estabelecimento. Por favor, sinta-se à vontate. Sente-se onde quiser.||{{Posso ver o seu cardápio?|torilo_shop_1|||||}{Você tem algum lugar que eu possa descansar?|torilo_rest_select|||||}{Aqueles guardas estão sempre gritando e berrando tanto?|torilo_guards_1|||||}}|};
{torilo_default|Houve alguma coisa que você queria?||{{Posso ver o que você tem disponível para comida e bebida?|torilo_shop_1|||||}{são aqueles guardas sempre gritando e berrando tanto?|torilo_guards_1|||||}{Você viu um menino chamado Rincel por aqui recentemente?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_shop_1|Absolutamente. Temos uma grande variedade de alimentos e bebidas.||{{N|S|||||}}|};
{torilo_rest_select|||{{|torilo_rest_1|nondisplay:10||||}{|torilo_rest_3|||||}}|};
{torilo_rest_1|Sim, você já alugou o quarto dos fundos.||{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rest_2|Por favor, sinta-se livre para usá-lo sempre que quiser. Eu espero que você possa dormir um pouco, mesmo com esses guardas gritando suas canções.||{{Thanks.|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_3|Ah, sim. Temos um quarto muito confortável aos fundos daqui, na taberna Foaming Flask.||{{N|torilo_rest_4|||||}}|};
{torilo_rest_4|Disponível por apenas 250 moedas de ouro. Então você pode usá-lo tanto quanto você quiser.||{{250 de ouro? Claro, isso não é nada para mim. Aqui está.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{250 de ouro é muito, mas eu acho que vale a pena. Aqui está.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{Isso soa um pouco demais para mim.|torilo_rest_5|||||}}|};
{torilo_rest_5|Oh, bem, você é que está perdendo.||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_6|Obrigado. O quarto agora está alugado para você.|{{0|nondisplay|10|}}|{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rincel_1|Rincel? Não, não que eu me lembre. Na verdade, nós não temos muitas crianças aqui. *Rindo*||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_guards_1|*Suspiro* Sim. Esses guardas já estão aqui há algum tempo.||{{N|torilo_guards_2|||||}}|};
{torilo_guards_2|Eles parecem estar à procura de algo ou de alguém, mas eu não tenho certeza de quem ou do quê.||{{N|torilo_guards_3|||||}}|};
{torilo_guards_3|Espero que a Sombra vele sobre nós, para que nada de ruim aconteca com a taberna Foaming Flask por causa deles.||{{N|torilo_default|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_ambelie">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ambelie_1|O quê? Um plebeu! Fique longe de mim. Eu poderia pegar alguma doença.||{{Quem é você?|ambelie_2|||||}{O que é que uma mulher nobre como você está fazendo em um lugar como este?|ambelie_5|||||}{Eu ficaria feliz em permanecer longe de uma esnobe como você.|X|||||}}|};
{ambelie_2|Eu sou Ambelie da casa de Laumwill de Feygard. Tenho certeza que você deve ter ouvido falar de mim e de minha casa.||{{Ah sim .. hum .. Casa de Laumwill em Feygard. Claro.|ambelie_3|||||}{Eu nunca ouvi falar de você ou de sua casa.|ambelie_4|||||}{Onde fica Feygard?|ambelie_3|||||}}|};
{ambelie_3|Feygard, a grande cidade da paz. Certamente você deve saber disso. Ao noroeste em nosso grande reino.||{{O que é uma mulher nobre como você está fazendo em um lugar como este?|ambelie_5|||||}{Não, eu nunca ouvi falar.|ambelie_4|||||}}|};
{ambelie_4|Pfft. Isso só prova que tudo o que ouvi de vocês selvagens aqui na terra do sul. Então, uma criatura sem nenhuma educação.|||};
{ambelie_5|Eu, Ambelie, da casa de Laumwill em Feygard, estou em uma excursão para o sul de Nor City.||{{N|ambelie_6|||||}}|};
{ambelie_6|Uma excursão para ver se realmente Nor City é tudo o que eu ouvi falar a respeito. Se ela realmente pode comparar-se ao glamour da grande cidade de Feygard.||{{Nor City, onde é isso?|ambelie_7|||||}{Se você gosta tanto de Feygard, por que você a deiou?|ambelie_9|||||}}|};
{ambelie_7|Você não sabe de Nor City? Vou tomar nota de que os selvagens aqui nunca ouviram falar da cidade.||{{N|ambelie_8|||||}}|};
{ambelie_8|Estou começando a ter cada vez mais certeza de que Nor City, nem mesmo em meus piores pesadelos, possa ser comparável à grande cidade de Feygard.||{{Boa sorte em sua excursão.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_9|Todos os nobres em Feygard continuam falando sobre a Sombra misteriosa de Nor City. Eu só tenho que ver por mim mesmo.||{{Nor City, onde é isso?|ambelie_7|||||}{Boa sorte em sua excursão.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_10|Obrigado. Agora, por favor vá embora antes que alguém me vê falando com um plebeu como você.||{{Plebeu? Você está tentando me insultar? Tchau.|X|||||}{Seja como for, você provavelmente não iria sobreviver até mesmo a uma vespa da floresta.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_guards">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_guard_1|Ha ha, conte-lhe, Garl!\n\n*burp*||{{N|ff_guard_2|||||}}|};
{ff_guard_2|Cantar, beber, lutar! Todos os que se opõem Feygard vão cair!||{{N|ff_guard_3|||||}}|};
{ff_guard_3|Vamos esta alto. Feygard, cidade da paz!||{{Eu acho melhor ir embora.|X|||||}{Feygard, onde é isso?|ff_guard_4|||||}{Você viu um menino chamado Rincel por aqui recentemente?|ff_guard_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{ff_guard_4|O que, você não ouviu falar de Feygard, garoto? Basta seguir a estrada a noroeste e você vai ver a grande cidade de Feygard crescendo além das copas das árvores.||{{Obrigado. Tchau.|X|||||}}|};
{ff_guard_rincel_1|Um menino?! Além de você, não vi nenhuma outra criança por aqui.||{{N|ff_guard_rincel_2|||||}}|};
{ff_guard_rincel_2|Verifique com o capitão ali. Ele está aqui há mais tempo do que nós.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}{Obrigado. A Sombra esteja com você.|ff_guard_shadow_1|||||}}|};
{ff_guard_shadow_1|Não traga essa Sombra amaldiçoada por aqui, filho. Não queremos nada disso. Agora saia.|||};
{ff_captain_1|Você está perdido, filho? Este não é lugar para um garoto como você.||{
	{Eu tenho um carregamento de espadas de ferro da parte de Gandoren para você.|ff_captain_vg_items_1|feygard_shipment:56|fg_ironsword_d|10|0|}
	{Eu tenho um carregamento de espadas de ferro da parte de Gandoren para você.|ff_captain_fg_items_1|feygard_shipment:25|fg_ironsword|10|0|}
	{Quem é você?|ff_captain_2|||||}
	{Você já viu um menino chamado Rincel por aqui recentemente?|ff_captain_rincel_1|wrye:41||||}
	}|};
{ff_captain_2|Eu sou o capitão da guarda da patrulha. Eu sou da grande cidade de Feygard.||{{Feygard, onde é isso?|ff_captain_4|||||}{O que você faz aqui?|ff_captain_3|||||}}|};
{ff_captain_3|Estamos viajando pela estrada principal para garantir que os comerciantes e viajantes estejam seguros. Nós mantemos a paz por aqui.||{{Você mencionou Feygard. Onde é isso?|ff_captain_4|||||}}|};
{ff_captain_4|A grande cidade de Feygard é a maior visão que você irá ver em sua vida. Siga o noroeste da estrada.||{{Obrigado. A Sombra esteja com você.|ff_captain_shadow_1|||||}{Obrigado, adeus.|X|||||}}|};
{ff_captain_rincel_1|Houve um garoto rondando por aqui, tempos atrás.||{{N|ff_captain_rincel_2|||||}}|};
{ff_captain_rincel_2|Eu nunca falei com ele, então eu não sei se ele é quem você está procurando.||{{Ok, isso pode ser algo. De qualquer maneira vale a pena conferir.|ff_captain_rincel_3|||||}}|};
{ff_captain_rincel_3|Eu notei que ele saiu da taverna Foaming Flask, dirigindo-se para o oeste.|{{0|wrye|42|}}|{{Oeste. Entendi. Obrigado pela informação.|ff_captain_rincel_4|||||}}|};
{ff_captain_rincel_4|Sempre feliz em ajudar. Qualquer coisa para a glória de Feygard.||{{A Sombra esteja com você.|ff_captain_shadow_1|||||}{Goodbye.|X|||||}}|};
{ff_captain_shadow_1|A Sombra? Não me diga que você acredita nessas coisas. Na minha experiência, apenas encrenqueiros falam da Sombra.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_outsideguard">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_outsideguard_select|||{{|ff_outsideguard_trouble_24|jolnor:20||||}{|ff_outsideguard_1|||||}}|};
{ff_outsideguard_1|Olá. Se você deveria estar aqui? Esta é uma taverna, você sabe. O Foaming Flask, para ser preciso.||{{Quem é você?|ff_outsideguard_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_2|Eu sou um membro da patrulha da guarda real Feygard.||{{Feygard, onde é isso?|ff_outsideguard_3|||||}{O que você faz aqui?|ff_outsideguard_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_3|Vá falar com o capitão dentro se você quer conversar. Devo ficar atento em meu posto.||{{OK. Tchau.|X|||||}{Por que você deve ficar de guarda na porta de uma taverna?|ff_outsideguard_trouble_1|jolnor:10||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_1|Realmente, eu não posso falar com você. Eu poderia ficar em apuros.||{{OK. Eu não vou te incomodar mais. A Sombra esteja com você.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{OK. Eu não vou te incomodar mais. Tchau.|X|||||}{Qual o problema?|ff_outsideguard_trouble_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_2|Não, sério, o capitão pode me ver. Eu devo estar sempre vigilante em meu posto. *Suspiro*||{{OK. Eu não vou te incomodar mais. A Sombra esteja com você.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{OK. Eu não vou te incomodar mais. Tchau.|X|||||}{Você gosta do seu trabalho aqui?|ff_outsideguard_trouble_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_3|O meu trabalho? Eu acho ok estar na guarda real. Quer dizer, Feygard é um lugar muito agradável para se viver||{{N|ff_outsideguard_trouble_4|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_4|Mas ficar de guarda aqui no meio do nada, não é realmente a razão pela qual alistei-me.||{{Aposto que não. Este lugar é realmente chato.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}{Você deve estar cansado de ficar apenas aqui.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_5|Sim, eu sei. Eu prefiro estar dentro da taberna bebendo, como os oficiais superiores e o capitão. Por que é que eu tenho que ficar aqui?||{{Pelo menos a Sombra te guarda.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Por que não abandona o posto, se não é o que você quer fazer?|ff_outsideguard_trouble_7|||||}{Pela causa maior da guarda real: para manter a paz, vale a pena, a longo prazo.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_6|Sim, você está certo, é claro. Nosso dever para Feygard e para manter a paz de tudo o que quiser atrapalhá-la.||{{Sim. A Sombra não vê com bons olhos aqueles que perturbam a paz.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Sim. Os baderneiros devem ser punidos.|ff_outsideguard_trouble_8|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_7|Não, minha lealdade é para com Feygard. Se eu sair, eu teria deixado a minha lealdade para trás.||{{O que significa isso, se você não está satisfeito com o que você faz?|ff_outsideguard_trouble_9|||||}{Sim, isso parece bom. Feygard soa como um lugar agradável, pelo que ouvi.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_8|Certo. Eu gosto de você, garoto. Quer saber: eu poderia colocar recomendá-lo ao quartel, quando voltarmos para Feygard, se quiser.||{{Claro! Parece bom para mim.|ff_outsideguard_trouble_20|||||}{Não, obrigado. Eu tenho já tenho o suficiente para fazer.|ff_outsideguard_trouble_20|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_9|Bem, eu estou convencido de que temos que seguir as leis estabelecidas pelos nossos governantes. Se não obedecer a lei, o que nos resta?||{{N|ff_outsideguard_trouble_10|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_10|Caos. Desordem.\n\nNão, eu prefiro submeter-me às leis de Feygard. Minha lealdade é forte.||{{Parece bom para mim. As leis são feitas para serem seguidas.|ff_outsideguard_trouble_8|||||}{Eu não concordo. Devemos seguir nosso coração, mesmo que isso vá contra as regras.|ff_outsideguard_trouble_12|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_20|Existe algo que você gostaria?||{{Eu estava me perguntando sobre o porquê você ficar de guarda aqui.|ff_outsideguard_trouble_21|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_12|Isso me incomoda. Poderíamos nos ver novamente no futuro. Mas, então, posso não ser capaz de ter esse tipo de discussão civilizada.|||};
{ff_outsideguard_trouble_21|Certo, nós já conversamos sobre isso. Como eu disse, eu prefiro estar dentro do fogo.||{{Eu poderia vigiar para você, se você quiser ir para dentro.|ff_outsideguard_trouble_23|||||}{Má sorte. Eu acho que deixaram você aqui por fora, enquanto o seu capitão e amigos estão confortavelmente lá dentro.|ff_outsideguard_trouble_22|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_22|Sim, isso é apenas a minha sorte.|||};
{ff_outsideguard_trouble_23|Sério? Sim, isso seria ótimo. Então eu posso pelo menos ter algo para comer e um pouco de calor do fogo.||{{N|ff_outsideguard_trouble_24|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_24|Vou entrar em um minuto. Você ficará de vigilância, enquanto eu estiver lá dentro?|{{0|jolnor|20|}}|{{Claro, vou fazer isso.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}{[Lie]Claro, vou fazer isso.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_25|Muito obrigado meu amigo.|||};
{ff_outsideguard_shadow_1|Sombra? Como curioso que você mencionar isso. Explique-se!||{{Eu não quis dizer isso realmente, Não importa o que eu disse.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}{A Sombra cuida de nós quando dormimos.|ff_outsideguard_shadow_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_2|Bom. Agora vá embora antes que eu tenha que lidar com você.|||};
{ff_outsideguard_shadow_3|O quê? Você é um desses arruaceiros enviado para sabotar a nossa missão?||{{A Sombra nos protege.|ff_outsideguard_shadow_4|||||}{Certo. É melhor eu não começar uma briga com a guarda real.|X|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_4|É isso. É melhor lutar ou fugir agora garoto.||{{Bom. Eu estava esperando uma luta!|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Pela sombra!|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Não importa. Eu só estava brincando com você.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_5||{{0|jolnor|21|}}|{{|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wrye">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{wrye_select_1|||{{|wrye_return_2|wrye:90||||}{|wrye_return_1|wrye:40||||}{|wrye_mourn_1|||||}}|};
{wrye_return_1|Bem-vindo de volta. Você já descobriu alguma coisa sobre meu filho, Rincel?||{{Você pode me contar a história sobre o que aconteceu de novo?|wrye_mourn_5|||||}{Não, eu não encontrei nada ainda.|wrye_story_14|||||}{Sim, eu descobri a história sobre o que aconteceu com ele.|wrye_resolved_1|wrye:80||||}}|};
{wrye_return_2|Bem-vindo de volta. Obrigado por sua ajuda para descobrir o que aconteceu com o meu filho.||{{A Sombra esteja com você.|wrye_story_15|||||}{Você é bem-vindo.|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_mourn_1|Sombra me ajuda.||{{Qual é o problema?|wrye_mourn_2|||||}}|};
{wrye_mourn_2|Meu filho! Meu filho está desaparecido.||{{Jolnor disse que eu deveria vê-la sobre o seu filho.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}{O que tem ele?|wrye_mourn_3|||||}}|};
{wrye_mourn_3|Eu não quero falar sobre isso. Não com um estranho como você.||{{Outsider?|wrye_mourn_4|||||}{Jolnor disse que eu deveria vê-la sobre o seu filho.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}}|};
{wrye_mourn_4|Por favor, deixe-me.\n\nOh, que a Sombra cuide de mim.|||};
{wrye_mourn_5|Meu filho está morto, eu sei! E é culpa dos malditos guardas. Esses guardas com sua atitude esnobe típica de Feygard.||{{N|wrye_mourn_6|||||}}|};
{wrye_mourn_6|No início, eles vêm com promessas de proteção e poder. Mas então você realmente começar a vê-los como eles são.||{{N|wrye_mourn_7|||||}}|};
{wrye_mourn_7|Eu posso sentir isso em mim. A Sombra fala comigo. Ele está morto.|{{0|wrye|20|}}|{{Você pode me dizer o que aconteceu?|wrye_story_1|||||}{O que você está falando?|wrye_story_1|||||}{A Sombra esteja com você.|wrye_mourn_8|||||}}|};
{wrye_mourn_8|Obrigado. A Sombra cuida de mim.||{{N|wrye_story_1|||||}}|};
{wrye_story_1|Tudo começou com a vinda dos guardas Feygard.||{{N|wrye_story_2|||||}}|};
{wrye_story_2|Eles tentaram pressionar todos em Vilegard para recrutar mais soldados.||{{N|wrye_story_3|||||}}|};
{wrye_story_3|Os guardas dizem que precisam de mais apoio para ajudar a esmagar o suporto levante e sabotagem.||{{Como é que isso se relaciona com o seu filho?|wrye_story_4|||||}{Você poderia ir direto ao ponto?|wrye_story_4|||||}}|};
{wrye_story_4|Meu filho, Rincel, não parece se importar muito com as histórias que eles lhe contavam.||{{N|wrye_story_5|||||}}|};
{wrye_story_5|Eu também disse Rincel o quão ruim seria, em minha opinião, se alistar para a guarda real.||{{N|wrye_story_6|||||}}|};
{wrye_story_6|Os guardas ficaram dois dias a conversar com todo mundo aqui em Vilegard. Então eles deixaram. Eles foram para a cidade mais próxima, eu acho.||{{N|wrye_story_7|||||}}|};
{wrye_story_7|Alguns dias se passaram, e de repente meu menino Rincel foi embora. Estou certo de aqueles guardas conseguiram convencê-lo de alguma forma, para juntar-se a eles.||{{N|wrye_story_8|||||}}|};
{wrye_story_8|Ah como eu desprezo esses bastardos maldosos e esnobes de Feygard.||{{E agora?|wrye_story_9|||||}}|};
{wrye_story_9|Isso se deu há várias semanas. Agora sinto um vazio por dentro. Eu sei, em meu interior, que alguma coisa aconteceu com meu filho Rincel.||{{N|wrye_story_10|||||}}|};
{wrye_story_10|Temo que ele tenha morrido ou se ferido de alguma forma. Esses bastardos provavelmente conduziram-no para a sua própria morte.|{{0|wrye|30|}}|{{N|wrye_story_11|||||}}|};
{wrye_story_11|*soluço* A Sombra me ajude.||{{O que posso fazer para ajudar?|wrye_story_13|||||}{Isso soa horrível. Tenho certeza de que você está imaginando coisas.|wrye_story_13|||||}{Você tem prova de que as pessoas de Feygard estão envolvidas?|wrye_story_12|||||}}|};
{wrye_story_12|Não, mas algo me diz que eles são os responsáveis. A Sombra fala comigo.||{{OK. Existe algo que eu possa fazer para ajudar?|wrye_story_13|||||}{Você parece um pouco demasiado ocupada com a Sombra. Eu não quero participar disso.|wrye_mourn_4|||||}{Eu provavelmente não deveria se envolver com isso, se isso significa que eu poderia perturbar o guarda real.|wrye_mourn_4|||||}}|};
{wrye_story_13|Se você quer me ajudar, por favor, descobra o que aconteceu com o meu filho, Rincel.|{{0|wrye|40|}}|{{Alguma ideia de onde eu deveria olhar?|wrye_story_16|||||}{OK. Eu vou procurar o seu filho. Espero que haja alguma recompensa por isso.|wrye_story_14|||||}{Pela sombra, o seu filho vai ser vingado.|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_story_14|Por favor, volte aqui, logo que você descobrir algo.||{{N|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_story_15|Caminhe com a Sombra.|||};
{wrye_story_16|Eu acho que você poderia perguntar na taberna aqui em Vilegard, ou a taberna Foaming Flask, ao norte daqui.|{{0|wrye|41|}}|{{Pela sombra, o seu filho vai ser vingado.|wrye_story_14|||||}{OK. Eu vou procurar o seu filho. Espero que haja alguma recompensa por isso.|wrye_story_14|||||}{OK. Eu vou procurar o seu filho, de modo que você poderá saber o que aconteceu com ele.|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_resolved_1|Por favor, diga-me o que aconteceu com ele!||{{Ele deixou Vilegard por sua própria vontade, porque ele queria ver a grande cidade de Feygard.|wrye_resolved_2|||||}}|};
{wrye_resolved_2|Eu não acredito nisso.||{{Ele secretamente desejava ir para Feygard, mas não se atreveu a dizer.|wrye_resolved_3|||||}}|};
{wrye_resolved_3|Realmente?||{{Mas ele nunca chegou longe. Ele foi atacado enquanto estava acampando de noite.|wrye_resolved_4|||||}}|};
{wrye_resolved_4|Atacado?||{{Sim, ele não conseguiu enfrentar sozinho os monstros, e ficou gravemente ferido.|wrye_resolved_5|||||}}|};
{wrye_resolved_5|Meu filho querido.||{{Eu conversei com um homem que o encontrou sangrando até a morte.|wrye_resolved_6|||||}}|};
{wrye_resolved_6|Ele ainda estava vivo?||{{Sim, mas não por muito tempo. Ele não sobreviveu aos ferimentos. Ele agora está enterrado até o noroeste de Vilegard.|wrye_resolved_7|||||}}|};
{wrye_resolved_7|Ah, meu pobre rapaz. O que eu fiz?|{{0|wrye|90|}}|{{N|wrye_resolved_8|||||}}|};
{wrye_resolved_8|Sempre achei que ele compartilhava do meu ponto de vista com relação a esses esnobes Feygard.||{{N|wrye_resolved_9|||||}}|};
{wrye_resolved_9|E agora ele não está mais entre nós.||{{N|wrye_resolved_10|||||}}|};
{wrye_resolved_10|Obrigado, amigo, para descobrir o que aconteceu com ele e me dizendo a verdade.||{{N|wrye_resolved_11|||||}}|};
{wrye_resolved_11|Ah, meu pobre rapaz.||{{N|wrye_mourn_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_oluag">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{oluag_1|||{
	{|oluag_grave_16|wrye:80||||}
	{|oluag_1_1|||||}
	}|};
{oluag_1_1|Olá. Sou Oluag.||{{O que você está fazendo aqui com essas caixas?|oluag_2|||||}}|};
{oluag_2|Oh, essas caixas? Elas estão vazias. Não ligue para elas. Também não se preocupe com aquele túmulo ali.||{{O túmulo?|oluag_grave_select|||||}{Nada, realmente? Isto soa suspeito.|oluag_boxes_1|||||}}|};
{oluag_boxes_1|Não, não há nada de suspeito em tudo. Não é como se eles contivessem algum contrabando ou qualquer coisa assim, ah!||{{O que que há com esse túmulo?|oluag_grave_select|||||}{Ok então. Eu acho que eu não vi nada.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_goodbye|Certo. Tchau.|||};
{oluag_grave_select|||{{|oluag_grave_return|wrye:80||||}{|oluag_grave_1|||||}}|};
{oluag_grave_return|Olha, eu já contei a história.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_1|Sim, ok. Portanto, há um certo túmulo ali. Eu prometo que eu não tive nada a ver com isso.||{{Nada? Sério?|oluag_grave_2|||||}{Ok então. Eu acho que você não tem nada a ver com isso.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_grave_2|Bem, quando eu digo "nada", eu realmente quero dizer nada. Ou talvez apenas um pouquinho.||{{Um pouquinho?|oluag_grave_3|||||}}|};
{oluag_grave_3|Ok, então talvez eu só tinha um pouquinho a ver com isso.||{{É melhor você começar a falar.|oluag_grave_5|||||}{O que você fez?|oluag_grave_5|||||}{Eu tenho que bater em você?|oluag_grave_4|||||}}|};
{oluag_grave_4|Relaxe, relaxe. Eu não quero mais nenhuma luta.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_5|Teve um garoto que eu encontrei. Ele estava quase morto de tanto perder sangue.||{{N|oluag_grave_6|||||}}|};
{oluag_grave_6|Ele disse-me algumas coisas antes que morresse.||{{N|oluag_grave_7|||||}}|};
{oluag_grave_7|Então eu enterrei ele lá naquele túmulo.||{{Quais foram suas últimas palavras?|oluag_grave_8|||||}}|};
{oluag_grave_8|Algo sobre Vilegard e Ryndel talvez? Eu realmente não prestei tanta atenção, eu estava mais preocupado em checar as suas posses.||{{Eu devo checar esse túmulo. Tchau.|X|||||}{Rincel, era esse o seu nome? De Vilegard? É o filho desaparecido de Wrye.|oluag_grave_9|wrye:40||||}}|};
{oluag_grave_9|Sim, pode ser ele mesmo. Enfim, ele disse algo sobre realização de um sonho de ver a grande cidade de Feygard.||{{N|oluag_grave_10|||||}}|};
{oluag_grave_10|E ele me disse algo a respeito de que ele não se atreveu a dizer a ninguém.||{{Talvez ele não tenha se atrevido a dizer isso a Wrye?|oluag_grave_11|||||}}|};
{oluag_grave_11|Sim, com certeza, provavelmente. Ele havia acampado aqui, mas foi atacado por alguns monstros.||{{N|oluag_grave_12|||||}}|};
{oluag_grave_12|Aparentemente, ele não era tão forte como um lutador, por exemplo, alguém como eu. Assim, os monstros os feriram tanto que não conseguiu sobreviver a essa noite.||{{N|oluag_grave_13|||||}}|};
{oluag_grave_13|Infelizmente, eles também devem ter carregado tudo o que ele possuía, pois eu não pude encontrar nada com ele.||{{N|oluag_grave_14|||||}}|};
{oluag_grave_14|Ouvi o combate, mas só consegui chegar onde ele estava depois que os monstros tinham fugido.||{{N|oluag_grave_15|||||}}|};
{oluag_grave_15|Então, de qualquer maneira. Agora ele está enterrado lá. Descanse em paz.|{{0|wrye|80|}}|{{N|oluag_grave_16|||||}}|};
{oluag_grave_16|Garoto ruim. Ele poderia ao menos ter pego algumas moedas com ele.||{{Obrigado pela história. Tchau.|oluag_goodbye|||||}{Obrigado pela história. A Sombra esteja com você.|oluag_goodbye|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_signs_v068">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{foaming_flask_tavern_room|Você deve alugar o quarto antes que você possa entrar.|||};
{sign_vilegard_n|A placa diz:\nBem-vindo a Vilegard, a cidade mais amigável da vizinhança.|||};
{sign_foamingflask|Bem-vindo à taverna Foaming Flask!|||};
{sign_road1_nw|Norte: Loneford\nLeste: Nor City\nOeste: Fallhaven|||};
{sign_road1_s|Norte: Loneford\nLeste: Nor City\nSul: Vilegard|||};
{sign_oluag|Você vê uma sepultura cavada recentemente.|||};
{sign_road2|Leste: Nor City\nOeste: Vilegard|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_maelveon">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{maelveon|[Você sente um formigamento em todo o seu corpo quando uma figura assustadora começa a falar.]||{{N|maelveon_1|||||}}|};
{maelveon_1|Sssshadow que o carregue.||{{N|maelveon_2|||||}}|};
{maelveon_2|G..árgula da Sombra.||{{N|maelveon_3|||||}}|};
{maelveon_3|A..guarde as Ssssombras em você.||{{A Sombra, o que quer dizer?|maelveon_4|||||}{Criatura do mal, morra!!|maelveon_4|||||}{Eu não serei afetados por seu absurdo!|maelveon_4|||||}}|};
{maelveon_4|[A figura levanta a mão e aponta para você]||{{N|maelveon_5|||||}}|};
{maelveon_5|Sssshadow estar com você.||{{Sombra, o que?|F|||||}{criatura, do mal, morra!|F|||||}{Por favor, não me machuque!|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_1_start|Ah, um estrangeiro! Por favor, senhor! Você tem que nos ajudar!||{{Qual é o problema?|bwm_agent_1_2|||||}{\'nós\'? Eu só vejo você aqui.|bwm_agent_1_3|||||}}|};
{bwm_agent_1_2|Precisamos urgentemente da ajuda de algum estrangeiro!||{{N|bwm_agent_1_4|||||}}|};
{bwm_agent_1_3|Muito engraçado. Eu fui enviado pelo meu assentamento para procurar ajuda do exterior.||{{N|bwm_agent_1_4|||||}}|};
{bwm_agent_1_4|As pessoas do meu assentamento, a Montanha das Águas Negras, estão sendo lentamente reduzidas em quantidade, pelos monstros e pelos bandidos selvagens.|{{0|bwm_agent|1|}}|{{N|bwm_agent_1_5|||||}}|};
{bwm_agent_1_5|Os monstros estão nos cercando, e nós precisamos desesperadamente da ajuda de algum lutador eficiente.||{{Eu acho que eu poderia ajudar, eu matei alguns monstros aqui e ali.|bwm_agent_1_7|||||}{Uma luta, ótimo. Eu estou dentro!|bwm_agent_1_7|||||}{Haverá uma recompensa por isso?|bwm_agent_1_6|||||}{Hm, não. Eu acho melhor não me envolver com isso.|X|||||}}|};
{bwm_agent_1_6|Recompensa? Hm, eu estava esperando que você nos ajudasse por outras razões do que uma recompensa. Mas eu acho que o meu senhor vai recompensá-lo suficientemente, se você sobreviver.||{{Tudo bem, eu vou fazer isso.|bwm_agent_1_7|||||}}|};
{bwm_agent_1_7|Excelente. A assentamento da Montanha das Águas Negras fica há alguma distância. Francamente, estou surpreso que eu consegui chegar até aqui vivo.|{{0|bwm_agent|5|}}|{{N|bwm_agent_1_8|||||}}|};
{bwm_agent_1_8|Devo adverti-lo, porém, que há alguns monstros desagradáveis ​​no caminho.||{{N|bwm_agent_1_9|||||}}|};
{bwm_agent_1_9|Mas eu acho que você parece forte o suficiente.||{{Sim, eu sei me cuidar.|bwm_agent_1_10|||||}{Não tem problema.|bwm_agent_1_10|||||}}|};
{bwm_agent_1_10|Bom. Primeiro, porém, é preciso atravessar esta mina para o outro lado.||{{N|bwm_agent_1_11|||||}}|};
{bwm_agent_1_11|O veio principal da minha  lá *apontando* desmoronou. Então eu acho que você não conseguirá chegar por ali..||{{N|bwm_agent_1_12|||||}}|};
{bwm_agent_1_12|Você terá que passar pela mina abandonada em baixo. Cuidado que a mina está no escuro, então você vai ter que se orientar por lá sem qualquer luz.||{{E você?|bwm_agent_1_13|||||}{Ok, eu vou passar pela mina escura.|bwm_agent_1_14|||||}}|};
{bwm_agent_1_13|Vou tentar rastejar de volta através do poço da mina aqui. É assim que eu cheguei aqui, quando vim.||{{N|bwm_agent_1_14|||||}}|};
{bwm_agent_1_14|Vamos nos encontrar no outro lado desta mina.|{{0|bwm_agent|10|}}|{{OK. Você vai rastejar através do veio principal, e eu vou seguir pela mina. Vejo você do outro lado!|R|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_2">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_2_start|||{{|bwm_agent_2_7|bwm_agent:20||||}{|bwm_agent_2_1|||||}}|};
{bwm_agent_2_1|Olá novamente. Você fez isso conseguiu chegar vivo! Muito bem!||{{Estes monstros, o que são?|bwm_agent_2_2|||||}{Você nunca me disse que estaria tão escuro por lá. Eu quase fui morto!|bwm_agent_2_12|||||}{Sim, muito facilmente, diga-se de passagem.|bwm_agent_2_5|||||}}|};
{bwm_agent_2_2|Os Gornauds? Eu não tenho ideia de onde eles vêm, um dia eles apareceram aqui ao redor da montanha.||{{N|bwm_agent_2_3|||||}}|};
{bwm_agent_2_3|Animais desagradáveis, eles são.||{{N|bwm_agent_2_4|||||}}|};
{bwm_agent_2_4|De qualquer forma, vamos começar agora. Estamos agora a um passo do assentamento da Montanha das Águas Negras.||{{N|bwm_agent_2_5|||||}}|};
{bwm_agent_2_5|Devemos nos apressar agora.||{{N|bwm_agent_2_6|||||}}|};
{bwm_agent_2_6|Assim que sair desta mina, é muito importante que você vá diretamente para o leste a partir daí. Não viaje para outros lugares que não para o leste agora!||{{Ok, eu vou ir para o leste depois de já ter saído da mina. Entendi.|bwm_agent_2_7|||||}{Por que leste? O que mais há aqui?|bwm_agent_2_8|||||}}|};
{bwm_agent_2_7|Eu vou esperar por você, os na escada da passagem para a montanha. Vejo você lá!\n\nLembre-se: vá para o leste assim que você sair da mina.|{{0|bwm_agent|20|}}|{{Ok, te vejo lá!|R|||||}}|};
{bwm_agent_2_8|Ah, nada. Há lugares perigosos aqui. Você definitivamente não deve ir para qualquer direção diferente do leste.||{{Claro, vou dirigir para o leste.|bwm_agent_2_7|||||}{Perigoso? Soa como o meu tipo de lugar!|bwm_agent_2_10|||||}{Existe algo que você não está me dizendo?|bwm_agent_2_11|||||}}|};
{bwm_agent_2_10|Seria a sua perda. Não diga que eu não o avisei. A rota mais segura é dirigir-se para o leste.||{{Claro, vou dirigir para o leste.|bwm_agent_2_7|||||}{Existe algo que você não está me dizendo?|bwm_agent_2_11|||||}}|};
{bwm_agent_2_11|Não, não, apenas vá direto para leste e eu vou explicar tudo para você, uma vez que chegar ao povoamento de Montanha das Águas Negras.||{{Ok, eu prometo para o leste, uma vez que sair da mina.|bwm_agent_2_7|||||}{(Mentira) Ok, eu prometo ir para o leste, uma vez que sair da mina.|bwm_agent_2_7|||||}}|};
{bwm_agent_2_12|Na verdade, eu lhe disse que seria escuro por lá. Bom trabalho conseguir se orientar por lá!||{{N|bwm_agent_2_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_3">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_3_start|||{{|bwm_agent_3_4|bwm_agent:30||||}{|bwm_agent_3_1|||||}}|};
{bwm_agent_3_1|Olá. Você chegou até aqui, bom.||{{Eu conversei com algumas pessoas na aldeia de Prim. Elas contaram-me algumas coisas interessantes sobre a Montanha das Águas Negras.|bwm_agent_3_5|bwm_agent:25||||}{Fui para leste, como você disse.|bwm_agent_3_2|||||}}|};
{bwm_agent_3_2|Bom. Agora vamos subir esta montanha. Vou encontrá-lo a meio caminho para o topo.||{{N|bwm_agent_3_3|||||}}|};
{bwm_agent_3_3|Este caminho leva até a assentamento da Montanha das Águas Negras. Siga este caminho e vamos conversar mais tarde.||{{N|bwm_agent_3_4|||||}}|};
{bwm_agent_3_4|Cuidado com os monstros desagradáveis, eles podem realmente causar algum dano!|{{0|bwm_agent|30|}}|{{Ok, vou seguir este caminho até a montanha.|R|||||}{Grande, mais monstros. Era só o que eu precisava.|R|||||}}|};
{bwm_agent_3_5|Não vou ouvir suas mentiras. Eles envenenaram os seus pensamentos e eu não hesitaria em apunhalá-lo pelas costas, uma vez que tiver chance.||{{O que eles fizeram?|bwm_agent_3_6|||||}{Sim, eles parecem serem um pouco sombrios.|bwm_agent_3_7|||||}}|};
{bwm_agent_3_6|Eu não vou falar deles agora. Siga-me até a assentamento da Montanha das Águas Negras e vamos conversar mais lá.||{{Sure.|bwm_agent_3_2|||||}{Estou de olho em você. Mas eu concordo com seus termos por enquanto.|bwm_agent_3_2|||||}}|};
{bwm_agent_3_7|Sim, eles são.||{{N|bwm_agent_3_6|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_4">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_4_start|||{{|bwm_agent_4_5|bwm_agent:40||||}{|bwm_agent_4_1|||||}}|};
{bwm_agent_4_1|Olá novamente. Derrotou as feras de Gornaud. Bem feito!||{{Os ataques deles realmente machucam. O que são essas coisas?|bwm_agent_4_6|||||}{Como é que eles não atacam você?|bwm_agent_4_3|||||}{Sim, não há problema. Apenas outra trilha de corpos atrás de mim.|bwm_agent_4_2|||||}}|};
{bwm_agent_4_2|Cuidado com o que você deseja, pois pode se tornar realidade.||{{N|bwm_agent_4_4|||||}}|};
{bwm_agent_4_3|Eu? Deve haver alguma coisa em mim que os assusta. Eu não tenho nenhuma ideia do que seria, talvez, algum cheiro?||{{N|bwm_agent_4_4|||||}}|};
{bwm_agent_4_4|De qualquer forma, devemos ir. Eu vou correr na frente de você até a montanha.||{{N|bwm_agent_4_5|||||}}|};
{bwm_agent_4_5|Encontre-me mais para cima da montanha, e nós vamos conversar mais.|{{0|bwm_agent|40|}}|{{Ok, te vejo lá.|R|||||}}|};
{bwm_agent_4_6|Eu não sei de onde eles vêm. Tudo o que sei é que eles começaram a aparecer um dia, bloqueando o caminho até a montanha.||{{N|bwm_agent_4_7|||||}}|};
{bwm_agent_4_7|E, seus ataques são difíceis. Uma vez que um deles põem a mão em você, os outros parecem realmente ansiosos em bater em você também.||{{Nada que eu não consiga lidar.|bwm_agent_4_4|||||}{Como é que eles não atacam você?|bwm_agent_4_3|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_5">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_5_start|||{{|bwm_agent_5_6|bwm_agent:50||||}{|bwm_agent_5_1|||||}}|};
{bwm_agent_5_1|Olá novamente. Bem feito se esgueirando desses monstros.||{{N|bwm_agent_5_2|||||}}|};
{bwm_agent_5_2|Estamos quase lá agora. Apenas um pouco mais.||{{N|bwm_agent_5_3|||||}}|};
{bwm_agent_5_3|Devemos nos apressar nesse último trecho, o assentamento está perto agora.||{{N|bwm_agent_5_4|||||}}|};
{bwm_agent_5_4|Eu espero que você possa aguentar o frio aqui fora.||{{N|bwm_agent_5_5|||||}}|};
{bwm_agent_5_5|Além disso, fique longe dos dragões. Eles têm uma mordida realmente desagradável.||{{N|bwm_agent_5_6|||||}}|};
{bwm_agent_5_6|Agora se apresse. Estamos quase lá. Siga o caminho de neve para o norte, e você deve atingir o assentamento em breve.|{{0|bwm_agent|50|}}|{{Ok, vou seguir o caminho para o norte, mais para cima da montanha.|R|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_6">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_6_start|||{
	{|bwm_agent_6_3|bwm_agent:60||||}
	{|bwm_agent_6_0|||||}
	}|};
{bwm_agent_6_1|Estou feliz que você me seguiu até a montanha para nos ajudar.||{
	{Como você chegou até aqui tão rápido?|bwm_agent_6_6|||||}
	{Essas foram algumas lutas duras, mas tudo sobre controle.|bwm_agent_6_5|||||}
	{Ainda não chegamos?|bwm_agent_6_2|||||}
	}|};
{bwm_agent_6_2|Ah, sim. Na verdade, é só descer essas escadas para entrar no assentamento da Montanha das Águas Negras.||{{N|bwm_agent_6_4|||||}}|};
{bwm_agent_6_3|Vá em frente, eu vou encontrá-lo lá dentro.||{{Ok, vejo você lá dentro.|R|||||}}|};
{bwm_agent_6_0|Nos encontramos novamente. Bem feito lutando em seu caminho até aqui.||{{N|bwm_agent_6_1|||||}}|};
{bwm_agent_6_4|Você deve descer as escadas e conversar com nosso ministro da guerra, Harlenn. Ele pode ser encontrado ao descer até o terceiro nível.|{{0|bwm_agent|60|}}|{{N|bwm_agent_6_3|||||}}|};
{bwm_agent_6_5|Sim, você parece ser um lutador capaz.||{{Ainda não chegamos?|bwm_agent_6_2|||||}}|};
{bwm_agent_6_6|Eu aprendi alguns atalhos para cima e para baixo da montanha um tempo atrás. Nada de estranho nisso certo?||{{N|bwm_agent_6_7|||||}}|};
{bwm_agent_6_7|De qualquer forma, estamos bem no assentamento agora. Na verdade, para entrar no assentamento da Montanha das Águas Negras é só descer essas escadas.||{{N|bwm_agent_6_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_arghest">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arghest_start|||{{|arghest_return_1|prim_innquest:40||||}{|arghest_return_2|prim_innquest:30||||}{|arghest_1|||||}}|};
{arghest_1|Olá.||{{Que lugar é esse?|arghest_2|||||}{Quem é você?|arghest_5|||||}{Você quer alugar o quarto aos fundos da pousada em Prim?|arghest_8|prim_innquest:10||||}}|};
{arghest_2|Este é a velha mina Elm de Prim.||{{N|arghest_3|||||}}|};
{arghest_3|Usamos muito a mina aqui. Mas isso foi antes de os ataques começaram.||{{N|arghest_4|||||}}|};
{arghest_4|Os ataques em Prim por os animais e os bandidos realmente dizimaram-nos. Agora, não podemos manter a mineração por mais tempo.||{{Quem é você?|arghest_5|||||}}|};
{arghest_5|Eu sou Arghest. Eu guardo a entrada aqui para garantir que ninguém entre na mina velha.||{{Que lugar é esse?|arghest_2|||||}{Posso entrar na mina?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_6|Não. A mina está fechada.||{{Ok, adeus.|X|||||}{Please?|arghest_7|||||}}|};
{arghest_7|Eu disse que não. Os visitantes não são permitidos ali.||{{Please?|arghest_6|||||}{Apenas uma olhada rápida?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_return_1|Bem-vindo de volta. Obrigado pela sua ajuda anterior. Espero que o quarto na estalagem possa ter sido de bom uso para você.||{{Você é bem-vindo. Tchau.|X|||||}{Posso entrar na mina?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_return_2|Bem-vindo de volta. Você me trouxe as cinco garrafas de leite que eu pedi?||{{Não, ainda não. Estou trabalhando nisso.|arghest_return_3|||||}{Sim, aqui está, divirta-se!|arghest_return_4||milk|5|0|}{Sim, mas isso quase me custou uma fortuna!|arghest_return_4||milk|5|0|}}|};
{arghest_return_3|Ok então. Volte para mim uma vez que você os tiver.||{{Ok, vou fazer. Tchau.|X|||||}}|};
{arghest_return_4|Obrigado meu amigo! Agora eu posso repor meu estoque.|{{0|prim_innquest|40|}}|{{N|arghest_return_5|||||}}|};
{arghest_return_5|Estas garrafas parecem excelentes. Agora eu posso durar mais um tempo aqui.||{{N|arghest_return_6|||||}}|};
{arghest_return_6|Ah, e sobre o quarto na estalagem - você está convidado a usá-lo da maneira que achar melhor. Um lugar muito aconchegante para descansar, se você me perguntar.||{{Thanks Arghest. Goodbye.|X|||||}{Finalmente, eu achava que nunca seria capaz de descansar aqui!|X|||||}}|};
{arghest_8|\'Inn em Prim\'- isso parece engraçado.||{{N|arghest_9|||||}}|};
{arghest_9|Sim, eu alugo. Uso para descansar quando meu turno termina.||{{N|arghest_10|||||}}|};
{arghest_10|No entanto, agora que nós, os guardas não somos tão abundantes como costumávamos ser, tenho tido pouco tempo para descansar lá.||{{Se importa se eu usar o quarto na pousada para descansar?|arghest_11|||||}{Você ainda vai usá-lo?|arghest_11|||||}}|};
{arghest_11|Bem, eu gostaria de ainda manter a opção de usá-lo. Mas eu acho que alguém poderia descansar lá agora que eu não estou usando ativamente.|{{0|prim_innquest|20|}}|{{N|arghest_12|||||}}|};
{arghest_12|Quer saber, se você me trazer suprimentos e mais algumas para me manter ocupado aqui, eu acho que você poderia ter a minha permissão para usá-lo mesmo que eu o tenha alugado.||{{N|arghest_13|||||}}|};
{arghest_13|Eu tenho muita carne aqui, mas meu estoque de leite acabou há algumas semanas. Você acha que você poderia me ajudar a reabastecer meu suprimento de leite?||{{Claro, sem problema. Vou pegar as garrafas de leite. Quanto você precisa?|arghest_14|||||}{Claro, se ele me ajudar a ser capaz de descansar aqui. Estou dentro.|arghest_14|||||}}|};
{arghest_14|Traga-me 5 garrafas de leite. Isso deve ser o suficiente.|{{0|prim_innquest|30|}}|{{Eu vou comprar algumas.|X|||||}{OK. Eu estarei de volta.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_outside">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tonis_start|||{{|tonis_return_1|prim_hunt:10||||}{|tonis_1|||||}}|};
{tonis_return_1|Olá novamente. Você já falou com Guthbered no salão principal Prim?||{{Não, ainda não. Onde posso encontrá-lo?|tonis_return_2|||||}{Sim, ele me contou a história sobre Prim.|tonis_8|prim_hunt:20||||}{Não, e não tenho a intenção de falar com ele também. Eu estou em uma missão urgente para ajudar o povoamento de Montanha das Águas Negras.|tonis_return_3|||||}}|};
{tonis_1|Você aí! Por favor, você tem que nos ajudar!||{{Qual é o problema?|tonis_6|||||}{É este o povoamento de Montanha das Águas Negras?|tonis_2|||||}{Desculpe, eu não posso ser incomodado agora. Disseram-me para ir para o leste rapidamente.|tonis_4|||||}}|};
{tonis_2|Aguas Negras? Não, não, certamente não. Bem ali fica a aldeia de Prim.||{{N|tonis_3|||||}}|};
{tonis_3|Montanha das Águas Negras, esses perversos bastardos.||{{N|tonis_6|||||}}|};
{tonis_4|Leste? Mas isso leva até a Montanha das Águas Negras.||{{N|tonis_5|||||}}|};
{tonis_5|Você realmente não gostaria de ir lá em cima.||{{N|tonis_3|||||}}|};
{tonis_6|Precisamos desesperadamente da ajuda de alguém de fora na nossa aldeia de Prim.|{{0|prim_hunt|10|}}|{{N|tonis_7|||||}}|};
{tonis_7|Você deve falar com Guthbered, no salão principal Prim, ao norte daqui.||{{Ok, eu vou vê-lo.|tonis_8|||||}{Disseram-me para ir diretamente para o leste.|tonis_4|||||}}|};
{tonis_8|Bom, obrigado. Nós realmente precisamos de sua ajuda!|{{0|prim_hunt|11|}}||};
{tonis_return_2|A aldeia de Prim é logo ao norte daqui. Provavelmente, você pode vê-la por entre as árvores ali.||{{Ok, eu vou lá imediatamente.|tonis_8|||||}}|};
{tonis_return_3|Não dê ouvidos a suas mentiras!|||};

{moyra_1|Fique longe. Este é o meu esconderijo.||{{O que você está escondendo?|moyra_2|||||}{Quem é você?|moyra_3|||||}}|};
{moyra_2|Garras, batidas, Gornauds. Eles não podem me alcançar aqui.||{{\'Gornauds\', é assim que o que esses monstros fora da aldeia são chamados?|moyra_5|||||}{Sim, claro. Fique aqui e se esconda, criatura patética.|moyra_4|||||}}|};
{moyra_3|Eu? Sou Moyra.||{{Por que você está escondendo?|moyra_2|||||}}|};
{moyra_4|Olhe o que você está dizendo! Eu não quero falar com você mais.|||};
{moyra_5|Por favor, não tão alto! Eles podem ouvir você.||{{N|moyra_6|||||}}|};
{moyra_6|Eu vi-os no caminho da montanha e na montanha também. Afiando suas garras.||{{N|moyra_7|||||}}|};
{moyra_7|Eu me escondo aqui agora, então eles não podem chegar até mim.|||};

{prim_commoner1|Olá. Bem-vindo a Prim. Você está aqui para nos ajudar?||{{Sim, eu estou aqui para ajudar a sua aldeia.|prim_commoner1_2|||||}{(Mentira) Sim, eu estou aqui para ajudar a sua aldeia.|prim_commoner1_2|||||}}|};
{prim_commoner1_2|Obrigado. Nós realmente precisamos da sua ajuda.|{{0|prim_hunt|11|}}|{{N|prim_commoner1_3|||||}}|};
{prim_commoner1_3|Você deve falar com Guthbered se você não tiver feito isso.||{{Vou fazer, adeus.|X|||||}{Onde posso encontrá-lo?|prim_commoner1_4|||||}}|};
{prim_commoner1_4|Ele está no salão principal ali. A grande casa de pedra.|{{0|prim_hunt|15|}}||};

{prim_commoner2|Olá, você parece ser novo por aqui. Como posso ajudá-lo?||{{Existe algum lugar que eu possa descansar por aqui?|prim_commoner2_rest1|||||}{Onde posso encontrar um comerciante por aqui?|prim_commoner2_trade1|||||}}|};
{prim_commoner2_rest1|Você deve ser capaz de encontrar algum lugar para descansar na pousada logo ali ao sudeste.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}{Onde posso encontrar um comerciante por aqui?|prim_commoner2_trade1|||||}}|};
{prim_commoner2_trade1|O nosso armeiro está na casa no canto sudoeste. Devo adverti-lo, no entanto, de que seus suprimentos não são mais o que costumavam ser.||{{Obrigado, adeus.|X|||||}{Existe algum lugar que eu possa descansar por aqui?|prim_commoner2_rest1|||||}}|};

{prim_commoner3|Olá. Bem-vindo a Prim.|||};

{prim_commoner4|Olá. Quem é você? Você está aqui para nos ajudar?||{{Eu estou procurando meu irmão. Você por acaso por ventura o viu por aqui?|prim_commoner4_1|||||}{Sim, eu vim para ajudar a sua aldeia.|prim_commoner4_3|||||}{(Mentira) Sim, eu vim para ajudar a sua aldeia.|prim_commoner4_3|||||}}|};
{prim_commoner4_1|Seu irmão? Filho, você deve saber que nós não temos muitos visitantes por aqui.||{{N|prim_commoner4_2|||||}}|};
{prim_commoner4_2|Então, não. Eu não posso te ajudar.|||};
{prim_commoner4_3|Oh obrigado. Nós realmente poderiamos receber alguma ajuda por aqui.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_inn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_primsleep|Você não tem permissão para entrar aqui.|||};
{laecca_1|Olá. Sou Laecca, guia de montanha.||{{O que você faz aqui?|laecca_2|||||}{\'guia de montanha\', o que significa isso?|laecca_2|||||}}|};
{laecca_2|Fico de olho na passagem de montanha, para verificar se não há mais desses animais que se dirijam para cá.||{{Então, o que você está fazendo aqui dentro? Você não deveria estar do lado de fora vigiando, então?|laecca_4|||||}{Soa como uma causa nobre.|laecca_3|||||}{Quais animais você está falando?|laecca_9|||||}}|};
{laecca_3|Sim, com certeza. Pode soar dessa maneira. Na realidade, é um monte de trabalho duro.||{{N|laecca_5|||||}}|};
{laecca_4|Muito engraçado. Eu tenho que descansar, você também sabe. Manter os monstros longe é trabalho duro.||{{N|laecca_5|||||}}|};
{laecca_5|Costumavam haver mais guias da montanha, mas muitos não sobreviveram ao ataque dos animais.||{{Parece que você não está realmente animado para continuar em seu trabalho.|laecca_6|||||}{Sinto muito por ouvir isso.|laecca_8|||||}{Quais animais você está falando?|laecca_9|||||}}|};
{laecca_6|Talvez.||{{N|laecca_7|||||}}|};
{laecca_7|De qualquer forma, tenho algumas coisas para cuidar. Foi bom falar com você.||{{Goodbye.|X|||||}}|};
{laecca_8|Obrigado por sua preocupação.||{{Existe algo que eu possa fazer para ajudar?|laecca_13|||||}}|};
{laecca_9|Pfft, \'Que animais?\'. Os animais amaldiçoados Gornaud.||{{N|laecca_10|||||}}|};
{laecca_10|Coçam suas garras contra a rocha nua à noite. *Shrug*||{{N|laecca_11|||||}}|};
{laecca_11|No início, eu pensei que eles estavam agindo por puro instinto. Mas, recentemente, eu comecei a acreditar que eles são mais espertos do que os animais normais.||{{N|laecca_12|||||}}|};
{laecca_12|Seus ataques estão ficando mais e mais inteligentes.|{{0|prim_hunt|11|}}|{{Existe algo que eu possa fazer para ajudar?|laecca_13|||||}}|};
{laecca_13|Você deve conversar com Guthbered. Ele está geralmente na prefeitura. Procure uma casa de pedra no centro da vila.|{{0|prim_hunt|15|}}||};

{prim_cook_start|||{{|prim_cook_return_1|prim_innquest:50||||}{|prim_cook_return_2|prim_innquest:10||||}{|prim_cook_1|||||}}|};
{prim_cook_1|Posso ajudá-lo?||{{Posso ver o que você tem para comer?|prim_cook_2|||||}{O quarto dos fundos está disponível para aluguel?|prim_cook_3|||||}}|};
{prim_cook_2|Comida? Não, desculpe. Eu não tenho nada para negociar.||{{N|prim_cook_1|||||}}|};
{prim_cook_3|Aluguel? Hm. Não, não neste momento.||{{N|prim_cook_41|||||}}|};
{prim_cook_5|Agora que você mencionou, ele não tem sido visto por aqui faz algum tempo. Talvez você pudesse falar com ele e ver se ele é ainda quer alugá-lo?||{{Ok, eu vou falar com ele.|prim_cook_7|||||}{Claro. Alguma ideia de onde ele possa estar?|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_41|Ele ainda está alugado para Arghest. Ele não ficaria muito feliz se eu alugar a mais alguém quando ele espera por utilizá-lo.||{{N|prim_cook_5|||||}}|};
{prim_cook_6|Eu não sei onde ele está agora, mas eu sei que ele costumava fazer parte do time da mineração. Deve estar na mina a sudoeste.|{{0|prim_innquest|10|}}|{{Obrigado. Eu vou procurar ele.|X|||||}{Eu vou procurá-lo imediatamente.|X|||||}}|};
{prim_cook_7|Thanks.||{{N|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_return_1|Obrigado por sua ajuda mais cedo. Espero que o quarto dos fundos esteja confortável o suficiente.||{{N|prim_cook_return_7|||||}}|};
{prim_cook_return_2|Você falou com Arghest?||{{Não, ainda não.|prim_cook_return_3|||||}{(Mentira) Sim, ele me disse que eu poderia descansar no quarto dos fundos, se eu quiser.|prim_cook_return_4|||||}{Sim, ele me deu permissão para usar a sala de volta sempre que eu quiser.|prim_cook_return_6|prim_innquest:40||||}}|};
{prim_cook_return_3|Volte para mim uma vez que você saiba se ele ainda está interessado em alugar o quarto ou não.||{{Alguma ideia de onde ele possa estar?|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_return_4|Será que ele realmente disse isso? De alguma forma eu duvido disso. Não soa como ele.||{{N|prim_cook_return_5|||||}}|};
{prim_cook_return_5|Você vai ter que fazer algo mais para me convencer.|||};
{prim_cook_return_6|Realmente, ele fez? Pois bem, vá em frente. Estou feliz por ver que o quarto está novamente em uso.|{{0|prim_innquest|50|}}|{{N|prim_cook_return_7|||||}}|};
{prim_cook_return_7|Você está convidado a descansar no quarto de volta a qualquer hora que quiser. Por favor, deixe-me saber se existe alguma coisa que eu possa fazer para ajudar.|||};

{prim_innguest|Lugar Adorável por aqui, não?|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{birgil_1|Bem-vindo ao meu botequim. Por favor, sente-se onde quiser.||{{O que você tem para beber por aqui?|birgil_2|||||}}|};
{birgil_2|Bem, infelizmente, com o túnel da mina ruiu, não podemos negociar muito com as aldeias de fora.||{{N|birgil_3|||||}}|};
{birgil_3|No entanto, eu tenho uma enorme oferta de hidromel que eu estoquei antes que a mina ruisse.||{
	{Hidromel? Argh! Demasiado doce para o meu gosto.|birgil_4|||||}
	{Tudo bem! Apenas é o meu tipo preferido de bebida. Vamos ver o que você tem que trocar.|S|||||}
	{Muito bem, ela terá que servir. Eu acho que tem algum potencial de cura. Vamos negociar.|S|||||}
	}|};
{birgil_4|Como quiser. Isso é o que eu tenho de qualquer maneira.||{
	{Ok, vamos negociar de qualquer maneira.|S|||||}
	{Não importa, adeus.|X|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest1|Ah, alguém novo por aqui.||{{N|prim_tavern_guest1_1|||||}}|};
{prim_tavern_guest1_1|Garoto, seja bem-vindo. Você está aqui para afogar suas tristezas, como o resto de nós?||{
	{Na verdade não. O que há para fazer por aqui?|prim_tavern_guest1_3|||||}
	{Sim, dá-me um pouco do que você tiver.|prim_tavern_guest1_4|||||}
	{Pare de topar comigo enquanto eu estou tento andar.|prim_tavern_guest1_2|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest1_2|Oh meu, um mal-humorado. Muito bem, vou sair do seu caminho.|||};
{prim_tavern_guest1_3|Beber, é claro!||{{Eu deveria ter percebido que isso viria. Tchau.|X|||||}}|};
{prim_tavern_guest1_4|Ei, isso é meu. Compre o seu próprio hidromel de Birgil lá.||{
	{Claro, qualquer coisa.|X|||||}
	{Ok.|X|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest2|*hic* Ei garoto aiii. Você vai comprar um veterano como eu com uma nova rodada de hidromel?||{
	{Caramba, o que aconteceu com você? Fique longe de mim.|X|||||}
	{De jeito algum, e pare de bloquear meu caminho.|X|||||}
	{Claro. Aqui está.|prim_tavern_guest2_1||mead|1|0|}
	}|};
{prim_tavern_guest2_1|Hey hey, Muito obrigado, garoto! *Hic*|||};
{prim_tavern_guest3|*grunhido*|||};
{prim_tavern_guest4|Garras. Coceira.||{{N|prim_tavern_guest4_1|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_1|Tem um porão de pobres Kirg que eles fizeram.||{{N|prim_tavern_guest4_2|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_2|Esses animais malditos.||{{N|prim_tavern_guest4_3|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_3|E é tudo culpa minha. *Gulp*|||};
	</string>


	<string name="conversationlist_prim_guthbered">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{guthbered_start|||{
	{|guthbered_sentbybwm_leave|bwm_agent:131||||}
	{|guthbered_sentbybwm_fight|bwm_agent:130||||}
	{|guthbered_sentbybwm_1|bwm_agent:120||||}
	{|guthbered_reject|prim_hunt:251||||}
	{|guthbered_reject|prim_hunt:250||||}
	{|guthbered_completed|prim_hunt:100||||}
	{|guthbered_killharl_2|prim_hunt:99||||}
	{|guthbered_workingforbwm_2|bwm_agent:95||||}
	{|guthbered_killharl_1|prim_hunt:80||||}
	{|guthbered_lookforsigns_1|prim_hunt:50||||}
	{|guthbered_return_1_1|prim_hunt:25||||}
	{|guthbered_1|||||}
	}|};
{guthbered_reject|Você de novo? Deixar este lugar e vá para junto de seus amigos no assentamento da Montanha das Águas Negras. Não queremos negócio com você.||{
	{Eu estou aqui para dar-lhe uma mensagem da parte do assentamento da Montanha das Águas Negras.|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_attacks|Que mensagem?||{{Harlenn no assentamento da Montanha das Águas Negras quer que você pare seus ataques contra o assentamento.|guthbered_attacks_1|||||}}|};
{guthbered_attacks_1|Isso é completamente insano. Nós!? Parar nossos ataques?! Diga-lhe que não temos nada a ver com o que acontece lá em cima. Eles trouxeram a sua própria desgraça sobre si mesmos.|{{0|bwm_agent|80|}}||};
{guthbered_return_1_1|Bem-vindo novamente, viajante. Você falou com Harlenn no assentamento Montanha das Águas Negras?||{
	{Você pode me contar a história sobre os monstros de novo?|guthbered_13|||||}
	{O que eu devo fazer mesmo?|guthbered_29|||||}
	{Você pode me contar a história sobre Prim de novo?|guthbered_2|||||}
	{Sim, mas Harlenn nega que eles tenham alguma coisa a ver com os ataques.|guthbered_talkedto_harl_1|prim_hunt:30||||}
	{Na verdade, eu estou aqui para dar-lhe uma mensagem da parte do assentamento da Montanha das Águas Negras.|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_1|Bem-vindo a Prim, viajante.||{
	{O que você pode me dizer sobre Prim?|guthbered_2|||||}
	{Quem é você?|guthbered_who_1|||||}
	{Disseram-me para vê-lo sobre uma ajuda contra os ataques de monstros.|guthbered_20|prim_hunt:11||||}
	{Na verdade, eu estou aqui para dar-lhe uma mensagem a partir do assentamento da Montanha das Águas Negras.|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_2|Prim começou como um simples campo para os mineiros que trabalhavam nas minas por aqui. Mais tarde, ela cresceu a um assentamento, e alguns anos atrás, conta até mesmo com uma taberna e uma pousada por aqui.||{{N|guthbered_3|||||}}|};
{guthbered_3|Este lugar costumava ser cheio de vida, quando os mineiros trabalhavam aqui.||{{N|guthbered_4|||||}}|};
{guthbered_4|Os mineiros também atraiam um grande número de comerciantes que costumavam passar por aqui.||{
	{\'Costumava\'?|guthbered_5|||||}
	{O que aconteceu então?|guthbered_5|||||}
	}|};
{guthbered_5|Até bem recentemente, podiamos pelo menos ter algum contato com as aldeias de fora. Hoje em dia, a esperança está perdida.||{{N|guthbered_6|||||}}|};
{guthbered_6|Você vê, o túnel da mina para o sul desabou, e ninguém mais pode entrar ou sair de Prim.||{
	{Eu sei, eu vim de lá.|guthbered_7|||||}
	{Azar.|guthbered_10|||||}
	{O que o fez desmoronar?|guthbered_11|||||}
	}|};
{guthbered_7|Você passou lá? Oh. Bem, sim, é claro que você deve ter, visto que você não é de Prim. Portanto, há um caminho através dela, apesar de tudo, né?||{
	{Sim, mas eu tive que ir através da parte escura da mina, que encontra-se escura.|guthbered_8|||||}
	{Sim, a passagem pelo interior da mina está segura.|guthbered_8|||||}
	{Não, estou brincando. Escalei sobre o cume da montanha para chegar aqui.|guthbered_8|||||}
	}|};
{guthbered_8|OK. Vamos ter que investigar isso mais tarde.||{{N|guthbered_9|||||}}|};
{guthbered_9|Enfim, como eu estava dizendo ..||{{N|guthbered_10|||||}}|};
{guthbered_10|O túnel da mina desabou tornando difícil para todos os comerciantes chegarem a Prim. Nossos recursos estão realmente começando a diminuir.||{{N|guthbered_12|||||}}|};
{guthbered_11|Não temos certeza. Mas temos as nossas suspeitas.||{{N|guthbered_10|||||}}|};
{guthbered_12|Além disso, há os ataques dos monstros que temos de lidar.|{{0|prim_hunt|11|}}|{
	{Sim, eu notei alguns monstros fora da aldeia.|guthbered_13|||||}
	{Que monstros?|guthbered_13|||||}
	}|};
{guthbered_who_1|Sou Guthbered, protetor da vila.||{
	{O que você pode me dizer sobre Prim?|guthbered_2|||||}
	{Disseram-me para vê-lo sobre uma ajuda contra os ataques de monstros.|guthbered_20|prim_hunt:11||||}
	}|};
{guthbered_13|Tempos atrás, começamos a ver os primeiros monstros. No início, eles não foram problema para nós os contê-los. Nossos guardas poderiam exterminá-los facilmente.||{{N|guthbered_14|||||}}|};
{guthbered_14|Mas depois de um tempo, alguns de nossos guardas se machucaram, e a quantidade de monstros aumentou.||{{N|guthbered_15|||||}}|};
{guthbered_15|Além disso, quase parecia que os monstros estavam ficando mais inteligentes. Seus ataques foram ficando mais e mais coordenados.||{{N|guthbered_16|||||}}|};
{guthbered_16|Agora, não podemos segurá-los mais. Eles vêm principalmente à noite.||{{N|guthbered_17|||||}}|};
{guthbered_17|Segundo a lenda, os monstros são chamados de \'Gornauds\'.||{{Alguma idéia de onde eles podem estar vindo?|guthbered_18|||||}}|};
{guthbered_18|Ah, sim, nós somos quase certeza.||{{N|guthbered_19|||||}}|};
{guthbered_19|Esses bastardos do mal do assentamento da Montanha das Águas Negras provavelmente convocou-os para nos atacar. Eles preferem ver-nos perecer.|{{0|prim_hunt|20|}}|{{N|guthbered_22|||||}}|};
{guthbered_20|Ah bom. Você falou com Tonis? Sim, eu tenho certeza que você o encontrou no seu caminho para a cidade.||{{N|guthbered_21|||||}}|};
{guthbered_21|Bom. Deixe-me dizer-lhe contar primeiro a história de Prim.||{
	{Sure.|guthbered_2|||||}
	{Prefiro pular para o final diretamente.|guthbered_13|||||}
	}|};
{guthbered_22|Nós costumávamos negociar com eles lá em cima, mas tudo mudou, uma vez que ficaram gananciosos.|{{0|bwm_agent|25|}}|{
	{Eu conheci um homem fora da mina que desabou que disse que ele era do assentamento da Montanha das Águas Negras.|guthbered_26|||||}
	{Você precisa de alguma ajuda para lidar com esses monstros?|guthbered_23|||||}
	{Eu ficaria feliz em ajudá-lo com os monstros.|guthbered_24|||||}
	}|};
{guthbered_23|Um garoto, não é? Sim, por favor, você é bem-vindo para ajudar.||{{Eu ficaria feliz em ajudá-lo com os monstros.|guthbered_24|||||}}|};
{guthbered_24|Você realmente acha que tem o que é preciso para nos ajudar?||{
	{Eu deixei um rastro de sangue de monstros atrás de mim.|guthbered_25|||||}
	{Claro, eu posso lidar com isso.|guthbered_25|||||}
	{Se os monstros são parecidos com aqueles que estiveram no meu caminho, vai ser uma luta dura. Mas eu dou conta.|guthbered_25|||||}
	}|};
{guthbered_25|Muito bem! Eu acho que devemos ir direto à fonte do problema.||{{N|guthbered_29|||||}}|};
{guthbered_26|Um homem, que veio do assentamento da Montanha das Águas Negras, você diz?||{{N|guthbered_27|||||}}|};
{guthbered_27|Ele disse alguma coisa sobre nós aqui em Prim?||{{Não. Mas ele insistiu que eu fosse direto para leste ao sair da mina, portanto, não atingindo Prim.|guthbered_28|||||}}|};
{guthbered_28|Que figuras. Eles enviam seus espiões até hoje.||{{Você precisa de alguma ajuda para lidar com esses monstros?|guthbered_23|||||}}|};
{guthbered_29|Como eu disse, nós acreditamos que esses bastardos do assentamento Montanha das Águas Negras estão por trás, de alguma forma, dos monstros nos atacam.||{{N|guthbered_30|||||}}|};
{guthbered_30|Eu quero que você vá até lá para o assentamento e perguntar ao ministro da guerra, Harlenn, por que eles estão fazendo isso conosco.|{{0|prim_hunt|25|}}|{{Ok, eu vou perguntar a Harlenn no assentamento da Montanha das Águas Negras por que eles estão atacando sua vila.|guthbered_31|||||}}|};
{guthbered_31|Obrigado amigo.|{{0|prim_hunt|25|}}||};


{guthbered_talkedto_harl_1|O que eu esperava? É claro que ele diria isso. Ele, provavelmente, até nega isso a si mesmo. Enquanto isso, nós aqui em Prim sofremos com seus ataques selvagens.||{{N|guthbered_talkedto_harl_2|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_2|Tenho certeza que eles estão por trás desses ataques. No entanto, eu não tenho provas suficientes para suportar minhas desconfianças, de forma a que eu possa agir.||{{N|guthbered_talkedto_harl_3|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_3|Mas tenho certeza de que são eles! Como eles são falsos! Sempre mentindo e enganando. Destruindo e causando tumulto.|{{0|prim_hunt|40|}}|{{N|guthbered_talkedto_harl_4|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_4|Basta ouvir o nome que escolheram para si mesmos: \'das Águas Negras\'. O tom da soa como problema.||{{N|guthbered_talkedto_harl_5|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_5|De qualquer forma, gostaria de obter alguma evidência adicional sobre o que eles estão fazendo. Talvez  que você possa nos ajudar.||{{N|guthbered_talkedto_harl_6|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_6|Mas eu preciso ter certeza de que eu posso confiar em você. Se você estiver trabalhando para eles, é melhor que você me diga agora antes que as coisas fiquem... bagunçadas.||{
	{Claro, você pode confiar em mim. Eu vou ajudar o povo de Prim.|guthbered_talkedto_harl_8|||||}
	{Hm, talvez eu devesse, ao invés,ajudar as pessoas da Montanha das Águas Negras.|guthbered_workingforbwm_1|||||}
	{(Mentira) Você pode confiar em mim.|guthbered_talkedto_harl_7|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_talkedto_harl_7|No entanto, de alguma forma eu não confio em você.||{
	{Eu estava trabalhando para eles, mas eu decidi ajudá-lo, ao invés.|guthbered_talkedto_harl_8|||||}
	{Por que eu iria querer trabalhar para a sua aldeia imunda? As pessoas no assentamento Montanha das Águas Negras merece a minha ajuda muito mais do que você.|guthbered_workingforbwm_1|||||}
	}|};
{guthbered_talkedto_harl_8|Bom. Estou feliz que você quiser nos ajudar.||{{N|guthbered_talkedto_harl_9|||||}}|};
{guthbered_workingforbwm_1|Certo. Você deve sair agora, enquanto você ainda pode, traidor.|{{0|prim_hunt|250|}}||};
{guthbered_talkedto_harl_9|Eu quero que você vá lá em cima ao assentamento e encontrar pistas sobre o que eles estão planejando.||{{N|guthbered_talkedto_harl_10|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_10|Acreditamos que eles estejam treinando seus lutadores para lançar um grande ataque a nós em breve.||{{N|guthbered_talkedto_harl_11|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_11|Vá procurar os planos que você puder encontrar. Mas certifique-se de que eles não te vejam procurando-as.||{{N|guthbered_talkedto_harl_12|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_12|Você provavelmente deve iniciar sua pesquisa no local onde o ministro da guerra, Harlenn, estiver.||{{OK. Vou procurar pistas em seu assentamento.|guthbered_talkedto_harl_13|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_13|Obrigado, amigo. Relate-me de volta sobre suas descobertas.|{{0|prim_hunt|50|}}||};
{guthbered_lookforsigns_1|Olá novamente. Achou algo no assentamento da Montanha das Águas Negras?||{
	{Não, eu ainda estou procurando.|guthbered_talkedto_harl_13|||||}
	{Poderia repetir novamente o que devo fazer?|guthbered_talkedto_harl_9|||||}
	{Sim, encontrei alguns papéis com um plano para atacar Prim.|guthbered_lookforsigns_2|prim_hunt:60||||}
	}|};
{guthbered_lookforsigns_2|Então é como suspeitávamos. Esta é uma notícia realmente terrível.||{{N|guthbered_lookforsigns_3|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_3|Agora você entende o que eu havia dito. Eles estão sempre à procura de causar problemas.||{{N|guthbered_lookforsigns_4|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_4|Obrigado por encontrar essa informação para nós.|{{0|prim_hunt|70|}}|{{N|guthbered_lookforsigns_5|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_5|Muito bem. Vamos ter que lidar com isso.||{{N|guthbered_lookforsigns_6|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_6|Eu esperava que não chegasse a isso. Mas ficamos sem nenhuma escolha. Temos de eliminar a principal força motriz por trás dos ataques. Temos de eliminar seu ministro da guerra, Harlenn.||{{N|guthbered_lookforsigns_7|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_7|Esta seria uma tarefa excelente para você meu amigo. Desde que você tem acesso às suas instalações, você pode se esgueirar por lá e matar o bastardo do Harlenn.||{{N|guthbered_lookforsigns_8|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_8|Ao matá-lo, podemos ter certeza de que seus ataques ... digamos ... perderão seus dentes. Há há.||{
	{Não tem problema, ele vale tanto quanto um morto.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{Você tem certeza de mais violência vai realmente resolver este conflito?|guthbered_lookforsigns_10|||||}
	}|};
{guthbered_lookforsigns_9|Excelente. Volte para mim assim que você terminar.|{{0|prim_hunt|80|}}||};
{guthbered_lookforsigns_10|Não, não realmente. Mas, por agora, parece que a única opção que temos.||{
	{vou tirá-lo, mas vou tentar encontrar uma solução pacífica para esta.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{Muito bem. Ele vale tanto quanto um morto.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	}|};
{guthbered_workingforbwm_2|Minhas fontes de dentro do assentamento Montanha das Águas Negras dizem-me que você está a trabalhando para eles.||{{N|guthbered_workingforbwm_3|||||}}|};
{guthbered_workingforbwm_3|É, naturalmente, a sua escolha. Mas se você está trabalhando para eles, você não é bem-vindo aqui em Prim. Você deve deixar rapidamente, enquanto ainda pode.|{{0|prim_hunt|251|}}||};
{guthbered_completed|Olá novamente meu amigo. Obrigado por sua ajuda para lidar com os bandidos até da Montanha das Águas Negras.||{{N|guthbered_completed_1|||||}}|};
{guthbered_completed_1|Tenho certeza de que todos aqui em Prim vai querer falar com você agora.|{{0|prim_hunt|240|}}|{{N|guthbered_completed_2|||||}}|};
{guthbered_completed_2|Obrigado novamente por sua ajuda.|{{0|bwm_agent|250|}}||};
{guthbered_sentbybwm_1|O brilho em seus olhos me assusta.||{
	{Eu fui enviado pelo assentamento Montanha das Águas Negras para pará-lo.|guthbered_sentbybwm_fight|||||}
	{Eu fui enviado pelo assentamento Montanha das Águas Negras para pará-lo. No entanto, eu decidi não matá-lo.|guthbered_sentbybwm_3|||||}
	}|};
{guthbered_sentbybwm_fight|Eu esperava que não chegasse a isso. Tenho receio de que você não irá sobreviver a este encontro. Será apenas outra vida em minhas mãos.|{{0|bwm_agent|130|}}|{
	{Pela sombra!|F|||||}
	{Palavras corajosas, vamos ver se você suas ações não irão desapontar.|F|||||}
	{Grande, estou ansioso para lhe matar.|F|||||}
	{Vamos lutar!|F|||||}
	}|};
{guthbered_sentbybwm_3|Que interessante ... Por favor, continue.||{{É óbvio que este conflito só vai acabar com mais derramamento de sangue. Isso deve parar por aqui.|guthbered_sentbybwm_4|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_4|O que você está propondo?||{{A minha proposta é que você deixe esta vila e encontre um novo lar em outro lugar.|guthbered_sentbybwm_5|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_5|Ah, por que eu iria querer fazer isso?||{{Estas duas cidades estarão sempre lutar uns contra os outros. Se você a deixar, eles vão pensar que ganharam, e pararão com seus ataques.|guthbered_sentbybwm_6|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_6|Hum, até que você parece estar com a razão.||{{N|guthbered_sentbybwm_7|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_7|Ok, você me convenceu. Vou deixar Prim e ir para outra cidade. A sobrevivência do meu povo aqui é mais importante do que eu.||{{N|guthbered_sentbybwm_leave|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_leave|Obrigado amigo, por fazer meu bom senso retornar.|{{0|bwm_agent|131|}}|{{Você é bem-vindo.|R|||||}}|};

{guthbered_killharl_1|Olá novamente. Você conseguiu remover aquele bastardo do Harlenn, ministro da guerra do assentamento da Montanha das Águas Negras?||{
	{Você pode me dizer novamente o que eu devo fazer?|guthbered_lookforsigns_6|||||}
	{Ainda não. Eu ainda estou trabalhando nisso.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{Sim, ele está morto.|guthbered_killharl_2||harlenn_id|1|0|}
	{Sim, ele está desaparecido.|guthbered_killharl_3|prim_hunt:91||||}
	}|};
{guthbered_killharl_2|Enquanto eu sou grato por saber que ele foi morto, também estou triste que tenha terminado assim.|{{0|prim_hunt|99|}}|{{N|guthbered_killharl_4|||||}}|};
{guthbered_killharl_3|Sério? Esta é uma grande notícia, de fato.||{{N|guthbered_killharl_4|||||}}|};
{guthbered_killharl_4|Isso provavelmente significa que seus ataques a nossa aldeia cessarão.||{{N|guthbered_killharl_5|||||}}|};
{guthbered_killharl_5|Eu não sei como lhe agradecer o suficiente meu amigo.||{{N|guthbered_killharl_6|||||}}|};
{guthbered_killharl_6|Aqui, por favor, aceite estes alguns itens como uma forma de compensação por sua ajuda. Além disso, deve levar este pedaço de papel que adquirimos.|{{0|prim_hunt|100|}{1|guthbered_reward||}}|{{N|guthbered_killharl_7|||||}}|};
{guthbered_killharl_7|Esta é uma permissão que ... obtivemos ... De acordo com as nossas fontes, ela permitirá que você acesse a câmara interna do assentamento da Montanha das Águas Negras.||{{N|guthbered_killharl_8|||||}}|};
{guthbered_killharl_8|Agora, a licença não é ... digamos .. completamente genuína. Mas estamos certos de que os guardas não irão notar nenhuma diferença.||{{N|guthbered_killharl_9|||||}}|};
{guthbered_killharl_9|Enfim, você tem meus maiores agradecimentos pela ajuda que você forneceu para nós.||{{N|guthbered_completed_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_signs">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{sign_blackwater10|Norte: Prim\nOeste: mina Elm\nLeste: (o texto é ilegível devido a várias marcas de arranhões na madeira) \nSouth: Stoutford|||};
{keyarea_bwm_agent_1|O homem grita com você: Você! Por favor, ajude! Você tem que nos ajudar!|||};
{sign_blackwater0|Leste: Fallhaven\nSudoeste: Stoutford\nNordeste: Montanha das Águas Negras|||};
{sign_prim_n|Aviso a todos os cidadãos: Não é permitido entrar nas minas à noite! Além disso, escalar o lado da montanha está estritamente proibido, após o acidente com Lorn.|||};
{sign_prim_s|Pessoas desaparecidas:\n- Dualan\n- Lornn\n- Kamelio|||};
{sign_blackwater13|Nenhuma entrada é permitida.\nAssinado por Guthbered de Prim.|||};
{sign_blackwater30|||{
	{|sign_blackwater30_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater30_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater30_qstarted|Você encontra um pedaço de papel parcialmente congelado na neve. Você mal consegue ler a frase \'Kazaul, profanador do Templo Elytharan\' no papel.\nEsse papel molhado deve ser a primeira metade do canto para o ritual Kazaul.|{{0|kazaul|21|}}||};
{sign_blackwater30_notstarted|Você encontra um pedaço de papel parcialmente congelado na neve. Você mal consegue ler a frase \'Kazaul, profanador do Templo Elytharan\' no papel molhado.|||};
{sign_blackwater32|O aviso está severamente danificado com o que parece como marcas de mordida de algo com dentes realmente afiados. Você não pode identificar quaisquer palavras legíveis.|||};
{sign_blackwater38_1|||{
	{|sign_blackwater38_1_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_notstarted|Você encontra um pedaço de papel descrevendo algum tipo de ritual.|||};
{sign_blackwater38_1_qstarted|Você encontra um pedaço de papel que descreve o início de alguma forma de ritual.\nIsso deve ser a primeira parte do ritual Kazaul.|{{0|kazaul|25|}}||};
{sign_blackwater38_2|||{
	{|sign_blackwater38_2_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_2_qstarted|Você encontra um pedaço de papel que descreve a parte principal do ritual.\nIsso deve ser a segunda parte do ritual Kazaul.|{{0|kazaul|26|}}||};
{sign_blackwater38_3|||{
	{|sign_blackwater38_3_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_3_qstarted|Você encontra um pedaço de papel que descreve o fim do ritual.\nIsso deve ser a terceira parte do ritual Kazaul.|{{0|kazaul|27|}}||};
{sign_blackwater16|||{
	{|sign_blackwater16_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater16_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater16_qstarted|Você encontra um pedaço de papel rasgado preso no mato grosso. Você mal pôde identificar a frase \'Kazaul, destruidor de sonhos brilhantes\' no papel.\nEsse pedaço rasgado deve ser a segunda metade do canto para o ritual Kazaul.|{{0|kazaul|22|}}||};
{sign_blackwater16_notstarted|Você encontra um pedaço de papel rasgado preso no mato grosso. Você mal pôde identificar a frase \'Kazaul, destruidor de sonhos brilhantes\' no papel rasgado.|||};
{bwm_sleephall_1|Você não tem permissão para descansar aqui. Apenas residentes das Águas Negras ou seus aliados estão autorizados a descansar aqui.|||};
{keyarea_bwm_agent_60|Você tem que falar com o homem antes de prosseguir.|||};
{sign_blackwater50_left|Isso leva para uma área não habitada próxima de Prim.|||};
{sign_blackwater50_right|Isto leva de volta para a povoação da Montanha das Águas Negras.|||};

{sign_blackwater29|||{
	{|sign_blackwater29_qstarted|bwm_agent:95||||}
	{|sign_blackwater29_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater29_qstarted|Você tenta esgueirar-se, tanto quanto possível, para não ganhar nenhuma atenção dos guardas enquanto procura algo na pilha de papéis.||{{N|sign_blackwater29_qstarted_1|||||}}|};
{sign_blackwater29_notstarted|O guarda grita com você: \n\nEi você! Ficar longe daí!|||};
{sign_blackwater29_qstarted_1|Entre os papéis, você encontra os planos de recrutamento de mercenários para Prim e de treinamento de combatentes para um ataque maior sobre o assentamento da Montanha das Águas Negras.|{{0|bwm_agent|100|}}|{{N|sign_blackwater29_qstarted_2|||||}}|};
{sign_blackwater29_qstarted_2|Esta deve ser a informação que Harlenn quer.|||};

{sign_blackwater45|||{
	{|sign_blackwater45_qstarted|prim_hunt:50||||}
	{|sign_blackwater45_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater45_qstarted|Você tenta esgueirar-se, tanto quanto possível, para não ganhar nenhuma atenção do guarda enquanto procura  algo na pilha de papéis.||{{N|sign_blackwater45_qstarted_1|||||}}|};
{sign_blackwater45_notstarted|Assim que você se aproxima da mesa, o guarda grita com você:\n\nEi você! Fique longe daí!|||};
{sign_blackwater45_qstarted_1|Entre os papéis, você encontra o que parece ser os planos para treinar combatentes e planos para um ataque contra o que parece ser Prim.|{{0|prim_hunt|60|}}|{{N|sign_blackwater45_qstarted_2|||||}}|};
{sign_blackwater45_qstarted_2|Esta deve ser a informação que Guthbered quer.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_harlenn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{harlenn_start|||{
	{|harlenn_sentbyprim_8|prim_hunt:91||||}
	{|harlenn_sentbyprim_2|prim_hunt:90||||}
	{|harlenn_sentbyprim_1|prim_hunt:80||||}
	{|harlenn_return_1|bwm_agent:251||||}
	{|harlenn_return_1|bwm_agent:250||||}
	{|harlenn_completed|bwm_agent:150||||}
	{|harlenn_killguth_3|bwm_agent:149||||}
	{|harlenn_workingforprim_1|prim_hunt:50||||}
	{|harlenn_killguth_1|bwm_agent:120||||}
	{|harlenn_lookforsigns_1|bwm_agent:95||||}
	{|harlenn_return_3|bwm_agent:70||||}
	{|harlenn_return_2|bwm_agent:65||||}
	{|harlenn_1|||||}
	}|};
{harlenn_1|Bem-vindo, viajante.||{{N|harlenn_2|||||}}|};
{harlenn_2|Você deve ser o recém-chegado que me informaram, que viajou pelo lado da montanha.||{{N|harlenn_3|||||}}|};
{harlenn_3|Precisamos de sua ajuda para lidar com alguns .. problemas.||{{Quem é você?|harlenn_4|||||}}|};
{harlenn_4|Oh, desculpe, eu não me apresentei corretamente. Sou Harlenn, ministro da guerra, para as pessoas que vivem nesta povoamento da montanha.||{{O quia que conduziu-me pela montanha disse-me para vê-lo.|harlenn_5|||||}}|};
{harlenn_5|Ah, sim, temos a sorte que ele o encontrou. Como vê, nós raramente viajamos tão longe da montanha.||{{N|harlenn_6|||||}}|};
{harlenn_6|Na maioria das vezes, passamos nosso tempo no assentamento ou aqui na montanha.||{{N|harlenn_7|||||}}|};
{harlenn_7|No entanto, evento recentes nos obrigaram a enviar ajuda. Temos sorte que nos encontrou.||{
	{Quais os problemas aos quais você está se referindo?|harlenn_8|||||}
	{O que está acontecendo aqui?|harlenn_8|||||}
	}|};
{harlenn_8|Tenho certeza que você notou ao chegar aqui. Os monstros, claro!||{{N|harlenn_9|||||}}|};
{harlenn_9|Esses animais malditos do lado de fora do nosso assentamento. Os dragões brancos e de Aulaeth, e os seus criadores, que são ainda mais mortais.||{
	{Aqueles? Eles não foram páreo para mim.|harlenn_11|||||}
	{Eu posso ver onde isso vai dar. Você precisa de mim para lidar com eles para você eu acho?|harlenn_10|||||}
	{Pelo menos eles não são tão ruins como a bestas Gornaud no sopé da montanha.|harlenn_12|||||}
	}|};
{harlenn_10|Bem, sim. Mas apenas matá-los não trará qualquer efeito. Temos tentado isso, sem sucesso. Eles apenas continuam a voltar.||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_11|Você parece ser do meu tipo!||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_12|Gornaud? Eu não ouvi nada sobre isso. Mas tenho certeza de que não poderia ser pior do que essas feras aqui.||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_13|De qualquer forma, os animais estão realmente começando a dizimar-nos. Mas eles não são a nossa única preocupação.||{{N|harlenn_14|||||}}|};
{harlenn_14|Além disso, estamos sendo atacados por aqueles bastardos da cidade de Prim no sopé da montanha.|{{0|bwm_agent|65|}}|{{N|harlenn_15|||||}}|};
{harlenn_15|Ah, os traiçoeiros, falsos bastardos.||{
	{O que eles fizeram?|harlenn_16|||||}
	{Eu conversei com Guthbered em Prim. Eles dizem que foram vocês que os tem atacado e que estão por trás dos ataques dos Gornaud sobre Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{Existe algo que eu possa fazer para ajudar?|harlenn_18|||||}
	}|};
{harlenn_16|Eles vêm aqui à noite para sabotar nossos suprimentos.||{{N|harlenn_17|||||}}|};
{harlenn_17|Temos quase certeza de que são eles que estão por trás desses monstros também.|{{0|bwm_agent|66|}}|{
	{Eu conversei com Guthbered em Prim. Eles dizem que foram vocês que fazem os ataques, que também estão por trás dos ataques dos Gornaud sobre Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{Existe algo que eu possa fazer para ajudar?|harlenn_18|||||}
	}|};
{harlenn_18|Bem, sim. Claro. Se você for até ele.||{{N|harlenn_19|||||}}|};
{harlenn_19|Considerando que você veio até aqui vivo, eu tenho certeza que você pode lidar com isso.||{{N|harlenn_20|||||}}|};
{harlenn_prim_1|Nós?! Hah! Faz sentido que ele diga isso. Eles estão sempre mentindo e enganando para fazer as coisas à sua maneira. Nós certamente não os atacamos!||{{N|harlenn_prim_2|||||}}|};
{harlenn_prim_2|É, claro, *eles* é que são os causadores de todos os problemas.|{{0|prim_hunt|30|}}|{{N|harlenn_prim_3|||||}}|};
{harlenn_prim_3|Eles ainda capturaram um de nossos companheiros batedores. Quem sabe o que eles fizeram com ele.||{{N|harlenn_prim_3_1|||||}}|};
{harlenn_prim_3_1|||{
	{|X|bwm_agent:90||||}
	{|X|bwm_agent:251||||}
	{|X|bwm_agent:250||||}
	{|harlenn_prim_4|||||}
	}|};
{harlenn_prim_4|Eu estou dizendo a você, ele são traidores e mentirosos!||{
	{Claro, eu acredito em você. O que você precisa que eu faça?|harlenn_prim_6|||||}
	{O que eu ganho, ajudando você em vez de eles?|harlenn_prim_5|||||}
	{Eu não estou comprando essa idéia. Eu acho que eu prefiro ajudar o povo de Prim a vocês.|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_prim_5|Ganho? Nossa confiança é claro. Você seria sempre bem-vindo aqui em nosso acampamento. Nossos comerciantes têm equipamentos excelentes.||{
	{Ok, eu vou ajudá-lo a lidar com eles.|harlenn_prim_6|||||}
	{Eu ainda não estou convencido, mas eu vou te ajudar agora.|harlenn_prim_6|||||}
	}|};
{harlenn_prim_6|Bom. Vamos precisar de um lutador capaz de nos ajudar a lidar com os monstros e os bandidos de Prim.||{{N|harlenn_19|||||}}|};
{harlenn_prim_7|Bah. Então você é inútil para mim. Por que você se preocupou em vir aqui e perder meu tempo? Vá embora.|{{0|bwm_agent|250|}}||};
{harlenn_20|Ok, este é o plano. Eu quero que você vá falar com Guthbered em Prim, e dar-lhe o nosso ultimato:||{{N|harlenn_21|||||}}|};
{harlenn_21|Ou eles parar seus ataques, ou vamos ter de lidar com eles.||{
	{Claro. Eu vou dar-lhe o seu ultimato.|harlenn_22|||||}
	{Não. Na verdade, eu acho que deveria, ao invés, ajudar as pessoas de Prim.|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_22|Bom. Agora se apresse! Não sabemos quanto tempo nos resta antes que eles ataquem novamente.|{{0|bwm_agent|70|}}||};
{harlenn_return_1|Você de novo? Eu não quero nenhum negócio com você. Deixe-me.||{
	{Por que você está atacando as pessoas da aldeia de Prim?|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_return_2|Bem-vindo novamente, viajante. O que se passa em sua mente?||{
	{Eu conversei com Guthbered em Prim. Eles dizem que você está atacando Prim, e que está por trás dos ataques Gornaud sobre Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{O que foi que você disse antes sobre os monstros que estão atacando seu estabelecimento?|harlenn_9|||||}
	}|};
{harlenn_return_3|Bem-vindo de volta, viajante. Você falou o traiçoeiro Guthbered em Prim?||{
	{O que eu devo fazer mesmo?|harlenn_20|||||}
	{Não, ainda não.|harlenn_22|||||}
	{Sim, eu falei com ele. Ele nega que eles estejam por trás de quaisquer ataques.|harlenn_talkedto_guth_1|bwm_agent:80||||}
	{Eu conversei com Guthbered em Prim. Eles dizem que vocês são os que estão os atacando, e que estão por trás dos ataques dos Gornaud sobre Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_workingforprim_1|Meus batedores me deram um relatório muito interessante. Eles dizem que você está trabalhando para Prim.||{{N|harlenn_workingforprim_2|||||}}|};
{harlenn_workingforprim_2|É claro que não podemos ter isso aqui. Nós não podemos ter um espião no meio de nós. Você deve deixar o nosso assentamento, enquanto você ainda pode, traidor.|{{0|bwm_agent|251|}}||};

{harlenn_completed|Obrigado, amigo. Sua ajuda é muito apreciada. Todos no assentamento da Montanha das Águas Negras vão querer falar com você agora.|{{0|bwm_agent|240|}}|{{N|harlenn_completed_1|||||}}|};
{harlenn_completed_1|Tenho certeza que os ataques de monstros vão parar agora, quando matar os últimos monstros que estão fora do assentamento.|{{0|prim_hunt|250|}}||};
{harlenn_talkedto_guth_1|Ele nega isso?! Bah, que idiota traiçoeiro. Eu deveria ter sabido que ele não se atreveria a dizer a verdade.||{{N|harlenn_talkedto_guth_2|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_2|Eu ainda estou convencido de que eles, de alguma forma, estão por trás de todos esses ataques contra nós. Quem mais poderia ser? Não há outros assentamentos nas redondezas.||{{N|harlenn_talkedto_guth_3|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_3|Além disso, eles têm sido sempre traiçoeiros. Não, é claro que eles estão por trás dos ataques.|{{0|bwm_agent|90|}}|{{N|harlenn_talkedto_guth_4|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_4|Ok, isso não nos deixa escolha. Nós vamos ter que subir isso para outro patamar.||{{N|harlenn_talkedto_guth_5|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_5|Tem certeza de que você está pronto para isso? Você não é um dos espiões deles? Se você estiver trabalhando para eles, então você deve saber que eles não são confiáveis!||{
	{Eu estou pronto para qualquer coisa. Eu vou ajudar seu assentamento.|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{Na verdade, agora que você mencionou ...|harlenn_talkedto_guth_6|prim_hunt:25||||}
	{Sim, eu estou trabalhando para Prim também. Eles parecem ser pessoas sensatas.|harlenn_prim_7|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_talkedto_guth_6|O quê? Você está trabalhando para eles ou não?||{
	{No, never mind. I am ready to help your settlement.|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{Eu estava. Mas eu decidi ajudá-lo, ao invés.|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{Sim. Estou ajudando-os a se livrar de vocês.|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_talkedto_guth_7|Good.||{{N|harlenn_talkedto_guth_8|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_8|Acreditamos que eles estejam planejando nos atacar a qualquer momento. Mas não temos nenhuma prova ainda.||{{N|harlenn_talkedto_guth_9|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_9|Aqui é onde eu acho que um estranho como você pode ajudar.||{{N|harlenn_talkedto_guth_10|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_10|Eu quero que você vá investigar Prim, buscando por evidênciasde que eles estejam preparando um ataque contra nós.||{{Claro, parece fácil.|harlenn_talkedto_guth_11|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_11|Bom. Tente não ser visto. Você deve ir procurar todos os indícios em torno de onde que fica Guthbered.|{{0|bwm_agent|95|}}||};

{harlenn_lookforsigns_1|Olá novamente. Você encontrou alguma pistas em Prim de que eles estejam planejando nos atacar?||{
	{Não, ainda não.|harlenn_lookforsigns_2|||||}
	{Sim. Encontrei planos que eles estão recrutando mercenários pretendem atacar seu assentamento.|harlenn_lookforsigns_3|bwm_agent:100||||}
	{O que eu devo fazer mesmo?|harlenn_talkedto_guth_8|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_2|Continue procurando. Tenho certeza de que eles estão planejando algo perverso.|||};
{harlenn_lookforsigns_3|Eu sabia! Eu sabia que eles estavam tramando algo.||{{N|harlenn_lookforsigns_4|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_4|Oh aquele porco deitado do Guthbered.||{{N|harlenn_lookforsigns_5|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_5|De qualquer forma, obrigado por sua ajuda para buscar tal evidência.|{{0|bwm_agent|110|}}|{{N|harlenn_lookforsigns_6|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_6|Isso exige medidas drásticas. Temos que agir rápido antes que eles possam ter tempo para completar seu plano.||{{N|harlenn_lookforsigns_7|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_7|Um velho ditado diz algo como \'A única maneira de realmente matar o Gorgon é a remoção da cabeça\'. Neste caso, a cabeça desses bastardos em Prim é aquele sujeito do Guthbered.||{{N|harlenn_lookforsigns_8|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_8|Devemos fazer algo sobre ele. Você tem provado o seu valor até agora. Este será o seu trabalho final.||{{N|harlenn_lookforsigns_9|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_9|Eu quero que você vá ... negóciar ... com ele. Guthbered. De preferência da forma mais dolorosa e horrível que você pode imaginar.||{
	{Não tem problema.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	{Você tem certeza de mais violência vai realmente resolver este conflito?|harlenn_lookforsigns_10|||||}
	{Ele é está melhor morto.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_10|Você viu os planos por si mesmo. Eles vão nos atacar, se não fizermos alguma coisa sobre isso. É claro que temos de matá-lo!||{
	{Vou tirá-lo, mas vou tentar encontrar uma solução pacífica para esta.|harlenn_lookforsigns_12|||||}
	{Muito bem. Ele está melhor morto.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_11|Excelente. Volte para mim uma vez que a ação é feita.|{{0|bwm_agent|120|}}||};
{harlenn_lookforsigns_12|Certo. Faça o que precisar para removê-lo, mas eu não quero lidar com seus ataques mais.|{{0|bwm_agent|120|}}||};

{harlenn_sentbyprim_1|Sua expressão me diz que você tem sangue em sua mente.||{
	{Eu fui enviado pelo povo de Prim para pará-lo.|harlenn_sentbyprim_2|||||}
	{Eu fui enviado pelo povo de Prim para pará-lo. No entanto, eu decidi não matá-lo.|harlenn_sentbyprim_3|||||}
	}|};
{harlenn_sentbyprim_2|Parar mim? Ha ha. Muito bem, vamos ver quem é o ser parado aqui.|{{0|prim_hunt|90|}}|{
	{Pela a sombra!|F|||||}
	{Vamos lutar!|F|||||}
	}|};
{harlenn_sentbyprim_3|Que interessante ... Por favor, continue.||{{É óbvio que este conflito só vai acabar com mais derramamento de sangue. Isso deve parar por aqui.|harlenn_sentbyprim_4|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_4|O que você está propondo?||{{A minha proposta é que você deixe esse acampamento e encontre um novo lar em outro lugar.|harlenn_sentbyprim_5|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_5|Agora, por que eu iria querer fazer isso?||{{Estas duas cidades estão sempre lutar uns contra os outros. Se você a deixar, eles vão pensar que eles ganharam, e irão parar seus ataques.|harlenn_sentbyprim_6|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_6|Hum, você pode ter uma certa razão.||{{N|harlenn_sentbyprim_7|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_7|Ok, você me convenceu. Vou deixar o assentamento e procurar encontrar outra moradia. A sobrevivência do meu povo aqui é mais importante do que eu.||{{N|harlenn_sentbyprim_8|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_8|Obrigado amigo, para fazer-me recuperar o juízo.|{{0|prim_hunt|91|}}|{{De nada.|R|||||}}|};

{harlenn_killguth_1|Olá, novamente. Você já se livrou daquele Guthbered mentiroso, em Prim?||{
	{Ainda não, mas estou trabalhando nisso.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	{O que eu devo mesmo fazer?|harlenn_lookforsigns_7|||||}
	{Sim, ele está morto.|harlenn_killguth_2||guthbered_id|1|0|}
	{Sim, ele está desaparecido.|harlenn_killguth_2|bwm_agent:131||||}
	}|};
{harlenn_killguth_2|Ha ha! Ele finalmente se foi! Agora podemos descansar confortavelmente em nosso assentamento.|{{0|bwm_agent|149|}}|{{N|harlenn_killguth_3|||||}}|};
{harlenn_killguth_3|Eles já não nos atacarão, agora que seu líder mentiroso se foi!||{{N|harlenn_killguth_4|||||}}|};
{harlenn_killguth_4|Obrigado amigo. Aqui, temos esses itens como um símbolo de nossa gratidão por sua ajuda.|{{0|bwm_agent|150|}{1|harlenn_reward||}}|{{N|harlenn_completed|||||}}|};
	</string>


	<string name="conversationlist_blackwater_upper">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{blackwater_entranceguard|Ah, um recém-chegado. Bom! Eu espero que você esteja aqui para nos ajudar com os nossos problemas.||{{N|blackwater_guard1|||||}}|};
{blackwater_guard1|Fique longe de problemas e as dificuldades vão ficar longe de você.|||};
{blackwater_guest1|Aqui é um ótimo lugar, não?|||};
{blackwater_guest2|Teehee. Poções Mazeg para fazer você sentir formigamento e engraçado.|||};
{blackwater_cook|Sai da minha cozinha! Sente-se e eu vou chegar até você a tempo.|||};
{keneg|Batendo. Chiando.||{{N|keneg_1|||||}}|};
{keneg_1|Você tem quee fugir!||{{N|keneg_2|||||}}|};
{keneg_2|Os monstros, eles vêm à noite.||{{N|keneg_3|||||}}|};
{keneg_3|*Parecendo nervoso* Vá se esconder.|||};
{blackwater_notrust|Independentemente disso, eu não posso te ajudar. Meus serviços são apenas para residentes da Montanha das Águas Negras, e eu não confio em você o suficiente ainda.|||};
{waeges|||{
	{|waeges_1|bwm_agent:240||||}
	{|waeges_2|||||}
	}|};
{waeges_1|Amigo Bem-vindo. O que eu posso fazer por você?||{{Que armas você tem para venda?|S|||||}}|};
{waeges_2|Viajante, bem-vindo. Vejo que você está olhando para a minha boa selecção de armas.||{{N|blackwater_notrust|||||}}|};
{blackwater_fighter|Eu não tenho tempo para você, garoto. Tem que praticar minhas habilidades.|||};
{ungorm|... mas enquanto as forças estavam se retirando, a maior parte da ...||{{N|ungorm_1|||||}}|};
{ungorm_1|Oh. Um jovem. Olá. Por favor, não perturbe os meus alunos, enquanto eles estão estudando.|||};
{blackwater_pupil|Desculpe, eu não posso falar agora.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_lower">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{laede|||{
	{|laede_1|bwm_agent:240||||}
	{|laede_3|||||}
	}|};
{laede_1|Você é bem-vindo para descansar aqui se você quiser. Escolha qualquer cama que você desejar.|{{0|nondisplay|16|}}|{{N|laede_2|||||}}|};
{laede_2|Devo avisá-lo, no entanto, que tem um canto ali com cheiro de podre. Alguém deve ter derramado algo para ele.|||};
{laede_3|Viajante, bem-vindo. Estas camas são apenas para moradores de Montanha das Águas Negras.|||};
{iducus|||{
	{|iducus_1|bwm_agent:240||||}
	{|iducus_2|||||}
	}|};
{iducus_1|Amigo, bem-vindo. O que eu posso fazer por você?||{{Quais artigos você tem para venda?|S|||||}}|};
{iducus_2|Viajante, bem vindo. Vejo que você está olhando para o meu excelente selecção de produtos.||{{N|blackwater_notrust|||||}}|};
{blackwater_priest|... Kazaul destruidor, de esperança derramada .. \nNão não é isso.||{{N|blackwater_priest_1|||||}}|};
{blackwater_priest_1|Derramado .. atormentar?\nNão não é isso também.||{{N|blackwater_priest_2|||||}}|};
{blackwater_priest_2|Argh, eu não consigo lembrar.||{{O que você está fazendo?|blackwater_priest_3|||||}}|};
{blackwater_priest_3|Oh, Olá. Não importa. Nada. Estou apenas tentando lembrar de algo. Não se preocupe com isso.|||};
{blackwater_guard2|Alto! Você não pode passar.||{{N|blackwater_guard2_1|||||}}|};
{blackwater_guard2_1|Há algo ali. Você vê isso?||{{N|blackwater_guard2_2|||||}}|};
{blackwater_guard2_2|Uma névoa? A Sombra? Tenho certeza de que viu algo se movendo.||{{N|blackwater_guard2_3|||||}}|};
{blackwater_guard2_3|Esqueça essas tarefas da guarda. Eu vou ficar aqui.||{{N|blackwater_guard2_4|||||}}|};
{blackwater_guard2_4|Ainda bem que bloqueamos a entrada daquela velha cabana.|||};
{blackwater_bossguard|||{
	{|blackwater_bossguard_2|prim_hunt:90||||}
	{|blackwater_bossguard_1|||||}
	}|};
{blackwater_bossguard_1|(O guarda lhe dá um olhar condescendente, mas não diz nada)|||};
{blackwater_bossguard_2|Ei, eu ficarei de fora de sua luta com o chefe. Não me envolver em seus esquemas.|||};
{blackwater_throneguard|||{
	{|blackwater_throneguard_5|bwm_agent:240||||}
	{|blackwater_throneguard_5|prim_hunt:140||||}
	{|blackwater_throneguard_1|||||}
	}|};
{blackwater_throneguard_1|Apenas os residentes e membros da Montanha das Águas Negras ou aliados são permitidos aqui.||{{Aqui, tenho uma autorização por escrito para entrar.|blackwater_throneguard_3||bwm_permit|1|0|}}|};
{blackwater_throneguard_2|Vou deixá-lo passar. Por favor, vá em frente.||{
	{Obrigado.|R|||||}
	{Sim, saia do meu caminho.|R|||||}
	}|};
{blackwater_throneguard_3|Autorização, você diz? Hum, deixe-me ver isso.|{{0|prim_hunt|140|}}|{{N|blackwater_throneguard_4|||||}}|};
{blackwater_throneguard_4|Bem, tem a assinatura e tudo. Eu acho que está tudo certo.||{{N|blackwater_throneguard_2|||||}}|};
{blackwater_throneguard_5|Ah, é você.||{{N|blackwater_throneguard_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_herec">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{herec_start|||{
	{|herec_q5|bwm_wyrms:30||||}
	{|herec_q3|bwm_wyrms:20||||}
	{|herec_q1|bwm_wyrms:10||||}
	{|herec_1|||||}
	}|};
{herec_1|Bem-vindo, viajante. Você deve ser o que eu ouvi falar, que viajou até a montanha.||{{N|herec_2|||||}}|};
{herec_2|Você estaria disposto a me ajudar com uma tarefa?||{
	{Depende. Que tarefa?|herec_4|||||}
	{Por que eu iria querer ajudá-lo?|herec_3|||||}
	}|};
{herec_3|Ah, um negociador. Eu gosto disso. Se você me ajudar, eu vou oferecer para negociar os frutos do meu trabalho com você. Deve ser mais valioso para você.||{
	{Bom. Que tarefa que estamos falando aqui?|herec_4|||||}
	{Não, como posso concordar com algo que eu não sei o que é? Eu estou fora.|herec_11|||||}
	}|};
{herec_4|É realmente simples. Estou estudando esses dragões que espreitam fora do assentamento. Estou tentando descobrir os seus pontos fortes, para que eu possa explorar esse conhecimento.||{{N|herec_5|||||}}|};
{herec_5|Mas minha especialidade é os estudá-los, e não enfrentá-los.||{{N|herec_6|||||}}|};
{herec_6|E é aí onde você entra||{{N|herec_7|||||}}|};
{herec_7|Eu preciso de você para coletar algumas amostras deles para mim. Eu ouvi dizer que alguns dos dragões brancos têm garras mais afiadas que podem ser extraídas no momento da morte.||{{N|herec_8|||||}}|};
{herec_8|Se você fosse me trazer algumas amostras de as garras dos dragões brancos, isso irá realmente acelerar minhas pesquisas.||{{N|herec_9|||||}}|};
{herec_9|Vamos dizer, cinco dessas garras deve ser suficiente.||{
	{Ok, parece fácil. Vou pegar seus cinco garras de dragões brancos.|herec_10|||||}
	{Claro. Essas coisas não são páreo para mim.|herec_10|||||}
	{De jeito nenhum eu chego perto desses animais novamente.|herec_11|||||}
	}|};
{herec_10|Bom. Obrigado. Por favor, volte logo para que eu possa continuar minha pesquisa sobre estes animais.|{{0|bwm_wyrms|10|}}||};
{herec_11|Eu lhe asseguro que minha pesquisa é importante. Mas a decisão é sua, também a sua perda.|||};
{herec_q1|Bem-vindo de volta. Como vai a pesquisa?||{
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|herec_4|||||}
	{Eu não encontrei tudo ainda. Mas estou trabalhando nisso.|herec_10|||||}
	{Eu encontrei o que você pediu.|herec_q2||bwm_claws|5|0|}
	}|};
{herec_q2|Muito bem feito, meu amigo! Essas garras serão muito valiosas em minha pesquisa.|{{0|bwm_wyrms|20|}}|{{N|herec_q2_2|||||}}|};
{herec_q2_2|Volte em apenas um minuto e eu vou ter algo pronto para você.|||};
{herec_q3|Bem-vindo de volta, meu amigo! Boas notícias. Eu destilei com sucesso os fragmentos das garras que você trouxe mais cedo.||{{N|herec_q4|||||}}|};
{herec_q4|Agora eu sou capaz de criar poções eficazes que contêm algumas essências dos dragões brancos. Estas poções vão ser muito úteis em enfrentamentos futuros contra esses monstros.|{{0|bwm_wyrms|30|}}|{{N|herec_q5|||||}}|};
{herec_q5|Gostaria de comprar algumas poções?||{{Claro. Vamos ver o que você tem.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_bjorgur">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bjorgur_start|||{
	{|bjorgur_return_1|bjorgur_grave:50||||}
	{|bjorgur_return_2|bjorgur_grave:15||||}
	{|bjorgur_1|||||}
	}|};
{bjorgur_return_1|Olá de novo, amigo. Obrigado por sua ajuda anteriormente, junto ao túmulo da minha família.|||};
{bjorgur_return_2|Olá novamente. Você já investigou se alguma coisa aconteceu com meu túmulo da família?||{
	{Não, ainda não.|bjorgur_9|||||}
	{(Mentira) eu fui para verificar o túmulo. Tudo parece estar normal. Você deve estar imaginando coisas.|bjorgur_return_3|bjorgur_grave:60||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|bjorgur_3|||||}
	{Sim. Eu matei o intruso e restaurei o punhal para o seu lugar original.|bjorgur_complete_1|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{bjorgur_1|Olá lá. Você teria como me contar alguma coisa sobre um túmulo a sudoeste de Prim?||{
	{Eu estive lá. Eu conheci alguém em um dos níveis mais baixos.|bjorgur_2|bjorgur_grave:30||||}
	{O que tem?|bjorgur_3|||||}
	{Não, sinto muito.|bjorgur_3|||||}
	}|};
{bjorgur_2|Você esteve lá?||{{N|bjorgur_3|||||}}|};
{bjorgur_3|Minha sepultura familiar está localizada no túmulo a sudoeste de Prim, fora da mina Elm. Tenho medo de que alguma coisa tenha perturbado a paz por lá.||{{N|bjorgur_4|||||}}|};
{bjorgur_4|Veja você, o meu avô gostava muito de uma adaga especial valiosa que nossa família costumava possuir. Ele a usava sempre com ele.||{{N|bjorgur_5|||||}}|};
{bjorgur_5|A adaga deveria, evidentemente, atrair caçadores de tesouros, mas, até agora, parece ter sido poupada disso.||{{N|bjorgur_6|||||}}|};
{bjorgur_6|Agora, eu temo algo aconteceu com o túmulo. Eu não tenho dormido bem nas últimas duas noites, e tenho certeza que isso deve ser a causa.|{{0|bjorgur_grave|10|}}|{{N|bjorgur_7|||||}}|};
{bjorgur_7|Você não poderia ir ver o túmulo e verificar o que está acontecendo por lá?||{
	{Claro. Vou verificar em seu túmulo de ceus ancestais.|bjorgur_8|||||}
	{Um tesouro que você diz? Eu estou interessado.|bjorgur_8|||||}
	{Eu realmente já estive lá e restaurei o punhal para o seu lugar original.|bjorgur_complete_2|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{bjorgur_8|Obrigado. Por favor, veja se alguma coisa aconteceu com a sepultura, e que poderia ser a causa da minha ansiedade noturna.|{{0|bjorgur_grave|15|}}|{{N|bjorgur_9|||||}}|};
{bjorgur_return_3|Você dissq que não houve nada? Mas eu tenho certeza de que algo deve ter acontecido por lá. De qualquer maneira, obrigado por verificar isso para mim.|||};
{bjorgur_9|Por favor, apresse-se, e volte aqui para me contar sobre o seu progresso quando você descobrir alguma coisa.|||};
{bjorgur_complete_1|Um intruso? Oh, obrigado para lidar com este assunto.||{{N|bjorgur_complete_2|||||}}|};
{bjorgur_complete_2|Você diz que o punhal foi restaurado a seu lugar original? Obrigado. Agora eu poderei ser capaz de descansar durante as noites.||{{N|bjorgur_complete_3|||||}}|};
{bjorgur_complete_3|Mais uma vez obrigado. Eu receio que eu não possa dar-lhe qualquer coisa, salvo a minha gratidão. Você deve ir ver os meus parentes em Feygard se você tiver a chance de viajar até lá.|{{0|bjorgur_grave|50|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_fulus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bjorgur_bandit|Ei você! Você não deveria estar aqui. Este punhal é meu. Sai fora!|{{0|bjorgur_grave|30|}}|{
	{Certo. Eu vou sair.|X|||||}
	{Ei, essa adaga que você tem aí parece bem legal.|F|||||}
	}|};
{sign_bwm35|||{
	{|sign_bwm35_1|bjorgur_grave:40||||}
	{|sign_bwm35_2|||||}
	}|};
{sign_bwm35_1|Você vê os restos de equipamentos enferrujados e couro podre.|||};
{sign_bwm35_2|Você vê os restos de equipamentos enferrujados e couro podre. Algo parece ter sido recentemente removido  desse lugar, visto que uma parte está completamente sem poeira\n\nA forma marcada na poeira tem aprocimadamente o formato de um punhal. Deve ter havido um punhal aqui antes que alguém o tenha removido.||{{Coloque a adaga em seu lugar original.|sign_bwm35_3||bjorgur_dagger|1|0|}}|};
{sign_bwm35_3|Você coloca o punhal de volta entre os demais utensílios, de onde ele parecia estar.|{{0|bjorgur_grave|40|}}||};
{fulus_start|||{
	{|fulus_return_1|bjorgur_grave:60||||}
	{|fulus_return_3|bjorgur_grave:51||||}
	{|fulus_return_2|bjorgur_grave:20||||}
	{|fulus_1|||||}
	}|};
{fulus_return_1|Olá de novo, amigo. Obrigado por sua assistência na obtenção do punhal que antes.|||};
{fulus_return_2|Olá novamente. Você foi capaz de recuperar esse punhal do túmulo da família Bjorgur?||{
	{Não, ainda não.|fulus_9|||||}
	{Eu decidi, ao invés, ajudar Bjorgur.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|fulus_3|||||}
	{Sim. Aqui está.|fulus_complete_1||bjorgur_dagger|1|0|}
	}|};
{fulus_return_3|O quê? Suspiro. Criança estúpida. Esse punhal vale uma fortuna. Nós poderíamos ter ficado ricos! Rico, eu te digo!|{{0|bjorgur_grave|51|}}||};
{fulus_1|Olá lá. Você parece ser exatamente o tipo de pessoa que eu estou procurando.||{{N|fulus_2|||||}}|};
{fulus_complete_1|Oh, uau, você realmente conseguiu obter o punhal? Obrigado garoto. Isso vale muito. Aqui, tome estas moedas como compensação por seus esforços!|{{0|bjorgur_grave|60|}{1|fulus_reward||}}|{{N|fulus_complete_2|||||}}|};
{fulus_complete_2|Mais uma vez obrigado. Agora, vamos ver .. quanto devemos vender este punhal para ..|||};
{fulus_2|Você estaria interessado em ouvir sobre uma proposta de negócio que eu tenho?||{
	{Claro. Qual é a proposta?|fulus_3|||||}
	{Se ele irá trazer-me lucros, então tudo bem.|fulus_3|||||}
	{Eu não poderia pensar que você tenha algo de bom para me oferecer, mas vou ouvi-lo de qualquer maneira.|fulus_3|||||}
	}|};
{fulus_3|Há algum tempo, eu soube a respeito de um certo punhal valioso que uma determinada família costumava possuir aqui em Prim.||{{N|fulus_4|||||}}|};
{fulus_9|Agora se apresse. Eu realmente preciso do punhal em breve.|||};
{fulus_4|Este punhal é extremamente valioso para mim, por motivos pessoais.||{
	{Eu não estou gostando de onde isso está levando. É melhor eu não me envolver em seus negócios obscuros.|fulus_5|||||}
	{Isso está ficando cada vez mais interessante, por favor, continue.|fulus_6|||||}
	{Conte-me mais.|fulus_6|||||}
	{Eu já ajudei Bjorgur devolver o punhal para o seu lugar original.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{fulus_5|Certo. Ajude-se a si mesmo, você é um sujeito de duas faces.|||};
{fulus_6|A família em questão é a família de Bjorgur.||{{N|fulus_7|||||}}|};
{fulus_7|Agora, acontece que eu sei que este punhal particular pode ser encontrada em sua tumba familiar que foi aberta por outras ... pessoas ... recentemente.||{{N|fulus_8|||||}}|};
{fulus_8|O que eu quero é simples. Você vai obter esse punhal e trazê-lo para mim, e eu te recompensarei generosamente.||{
	{Parece fácil. Eu vou fazer isso.|fulus_10|||||}
	{Não, acho melhor não se envolver em seus negócios obscuros.|fulus_5|||||}
	{Eu já ajudei Bjorgur devolver o punhal para o seu lugar original.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{fulus_10|Bom. Volte para mim uma vez que você o tenha. Talvez você possa falar com Bjorgur sobre como chegar ao túmulo. Sua casa é logo ali fora, aqui em Prim. Só não mencione nada sobre o nosso plano para ele!|{{0|bjorgur_grave|20|}}|{{N|fulus_9|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_merchants">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{prim_armorer|||{
	{|prim_armorer_1|prim_hunt:240||||}
	{|prim_armorer_2|||||}
	}|};
{prim_armorer_1|Amigo, bem-vindo! Gostaria de ver os equipamentos que tenho disponíveis?||{{Claro. Mostre-me o que você tem.|prim_armorer_3|||||}}|};
{prim_armorer_2|Viajante, bem-vindo. Você está aqui para pedir minha ajuda e do equipamento que eu vendo?||{{N|prim_notrust|||||}}|};
{prim_armorer_3|Devo dizer-lhe que a meus fornecedores não são mais o que costumavam ser, agora que a entrada da mina sul desmoronou. Muito menos comerciantes têm vindo aqui para Prim nesses tempos.||{{Ok, deixe-me ver seus produtos.|S|||||}}|};
{prim_notrust|Independentemente disso, eu não posso te ajudar. Meus serviços são apenas para residentes de Prim, e eu não confio em você o suficiente ainda. Você pode ser um espião do assentamento da Montanha das Águas Negras.|||};
{prim_tailor|Viajante, bem-vindo, o que eu posso fazer por você?||{{Deixe-me ver o que você tem disponível para vender.|prim_tailor_1|||||}}|};
{prim_tailor_1|Vender? Sinto muito, todo meu suprimento acabou. Agora que os comerciantes não vêm mais aqui, eu não recebo mais carregamentos regulares. Então, no momento, não tenho nada para negociar com você, infelizmente.|||};

{guthbered_guard|||{
	{|guthbered_guard_2|bwm_agent:130||||}
	{|guthbered_guard_1|||||}
	}|};
{guthbered_guard_1|Converse com o chefe ao invés.|||};
{guthbered_guard_2|Por favor, não me machuque! Eu só estou fazendo o meu trabalho aqui.|||};

{prim_guard1|O que você está olhando? Estas armas nas caixas aqui são apenas para nós, guardas.|||};
{prim_guard2|(O guarda observa você com um olhar condescendente)|||};
{prim_guard3|Oh, eu estou tão cansado. Quando é que vamos poder descansar?|||};
{prim_guard4|Não posso falar agora. Estou de guarda. Se precisar de ajuda, fale com alguém ali ao invés.|||};
{prim_treasury_guard|Veja essas barras? Eles não vão segurar-me por muito tempo.|||};
{prim_acolyte|Quando a minha formação completar, eu vou ser um dos maiores curandeiros ao redor!|||};
{prim_pupil1|Você não consegue ver que eu estou tentando ler por aqui? Fale comigo depois e eu poderei estar mais estar interessado.|||};
{prim_pupil2|Não posso falar agora, tenho trabalho a fazer.|||};
{prim_pupil3|Você é aquele de quem eu ouvi falar? Não, você não pode ser. Eu imaginei alguém mais alto.|||};
{prim_priest|||{
	{|prim_priest_1|prim_hunt:240||||}
	{|prim_priest_2|||||}
	}|};
{prim_priest_1|Amigo, bem-vindo! Gostaria de consultar minha seleção de finas poções e pomadas?||{{Claro. Mostre-me o que você tem.|S|||||}}|};
{prim_priest_2|Viajante, bem-vindo. Você veio para pedir minha ajuda e a de minhas poções?||{{N|prim_notrust|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_throdna">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{throdna_start|||{
	{|throdna_purify_4|kazaul:100||||}
	{|throdna_purify_1|kazaul:41||||}
	{|throdna_return_3|kazaul:30||||}
	{|throdna_return_1|kazaul:10||||}
	{|throdna_1|||||}
	}|};
{throdna_1|Kazaul .. Sombra .. o que era mesmo?||{{N|throdna_2|||||}}|};
{throdna_2|Ah, um visitante. Olá lá. Eu não vi você por aqui antes. Eles permitiram que você viesse aqui?||{{N|throdna_3|||||}}|};
{throdna_3|É claro que eles permitiram. Estou apenas divagando. Harlenn e sua turma sempre mantêm seus deveres mundanos sob controle.||{{N|throdna_4|||||}}|};
{throdna_4|Então, quem é você, hein? Provavelmente está aqui para me incomodar com alguma queixa mundana sobre a necessidade de mais recursos para o assentamento ou alguém reclamando do vento frio do lado de fora de novo?||{{N|throdna_loop_1|||||}}|};
{throdna_loop_1|O que você quer?||{
	{Que lugar é esse?|throdna_6|||||}
	{Quem é você?|throdna_7|||||}
	{O que foi que você falou quando cheguei? Kazaul?|throdna_8|||||}
	{Você está ciente de que há uma rivalidade acontecendo entre esse assentamento e Prim?|throdna_5|||||}
	}|};
{throdna_5|E lá vai você com seus problemas mundanos. Eu digo a você, seus problemas mundanos não me interessam nem um pouco.||{{N|throdna_6|||||}}|};
{throdna_6|Esta é a câmara dos magos da Montanha das Águas Negras. Dedicamos o nosso tempo para os estudos da Sombra e seus descendentes.||{
	{Descendants?|throdna_8|||||}
	{Vamos falar de outras questões.|throdna_loop_1|||||}
	}|};
{throdna_7|Eu sou Throdna. Uma das messoas mais sábias nesse setor, caso você me pergunte.||{{N|throdna_loop_1|||||}}|};
{throdna_8|Kazaul, a cria da Sombra de medula vermelha.|{{0|kazaul|8|}}|{{N|throdna_9|||||}}|};
{throdna_9|Estamos tentando ler tudo o que puder sobre Kazaul, e o ritual. Parece que pode ser tarde demais.||{{O que quer dizer?|throdna_10|||||}}|};
{throdna_10|O ritual. Acreditamos que Kazaul irá se manifestar em nossa presença em breve.||{{N|throdna_11|||||}}|};
{throdna_11|Temos de aprender mais sobre o ritual Kazaul, para ganhar seu poder e aprender a usá-lo para nossos propósitos.||{
	{Posso ajudar de alguma forma?|throdna_12|||||}
	{O que você pretende fazer?|throdna_12|||||}
	}|};
{throdna_12|Como eu disse, nós queremos aprender mais sobre o próprio ritual.|{{0|kazaul|9|}}|{{N|throdna_13|||||}}|};
{throdna_13|Tempos atrás, estávamos à beira de ter em nossas mãos todo o ritual em si, mas o mensageiro diante em circunstâncias interessantes durante sua viagem até aqui.||{{N|throdna_14|||||}}|};
{throdna_14|Nós sabíamos que ele tinha as partes do ritual completo com ele, mas como ele foi morto e nós não pudemor ir atrás dele, por causa dos monstros - suas anotações ficaram inacessíveis para nós.||{{N|throdna_15|||||}}|};
{throdna_15|De acordo com nossas fontes, devem haver cinco partes do ritual espalhadas por toda a montanha. Três deles descrevendo o ritual em si, e duas descrevendo o canto Kazaul usado para chamar o guardião.||{{N|throdna_15_1|||||}}|};
{throdna_16|Hum, talvez você poderia ter-nos um bom uso ...||{
	{Eu ficaria feliz em ajudar.|throdna_18|||||}
	{Parece perigoso, mas vou fazê-lo.|throdna_18|||||}
	{Mantenha o seu ritual da sombra para vocês mesmo. Eu não quero ser envolvido nisto.|throdna_17|||||}
	}|};
{throdna_17|Bem, vamos ter de encontrar outra pessoa então.|||};
{throdna_18|Sim, você pode ser capaz de ajudar. Não que você realmente tenha realmente alguma escolha.||{{N|throdna_19|||||}}|};
{throdna_19|OK. Encontre-me os fragmentos do ritual que o antigo mensageiro estava trazendo. Eles devem ser encontrados em algum lugar no caminho de acesso à Montanha das Águas Negras.|{{0|kazaul|10|}}|{{Vou voltar com os pedaços do ritual.|throdna_20|||||}}|};
{throdna_20|Sim, você irá.|{{0|kazaul|11|}}||};
{throdna_return_1|Olá novamente. Eu espero que você venha aqui me dizer que tem as cinco partes do ritual.||{
	{Eu ainda estou procurando por elas.|throdna_return_2|||||}
	{Quantos pedaços eu tenho que encontrar?|throdna_15|||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|throdna_12|||||}
	{Sim, eu acho que encontrei todos eles.|throdna_check_1|kazaul:21||||}
	}|};
{throdna_return_2|Então se apresse e vá encontrá-los! Por quê você ainda está parado aqui?|||};
{throdna_return_3|Você realmente encontrou todas as cinco partes? Acho que eu deveria agradecer. Pois então. Obrigado.|{{0|kazaul|30|}}|{{N|throdna_return_4|||||}}|};
{throdna_15_1|||{
	{|X|kazaul:10||||}
	{|throdna_16|||||}
	}|};
{throdna_check_1|||{
	{|throdna_check_2|kazaul:22||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_2|||{
	{|throdna_check_3|kazaul:25||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_3|||{
	{|throdna_check_4|kazaul:26||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_4|||{
	{|throdna_return_3|kazaul:27||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_fail|Parece que você não encontrou ainda todas as cinco partes.||{{N|throdna_15|||||}}|};
{throdna_return_4|Temos assuntos mais urgentes para nos concentrarmos. Como mencionado anteriormente, acreditamos que Kazaul irá se manifestar em nossa presença em breve.||{{N|throdna_return_5|||||}}|};
{throdna_return_5|Se isso vier a acontecer, não poderíamos completar a nossa pesquisa sobre o ritual ou sobre Kazaul, e todos os nossos esforços estariam perdidos.||{{N|throdna_return_6|||||}}|};
{throdna_return_6|Portanto, temos a intenção de retardar o processo, tanto quanto pudermos, até que tenhamos aprendido sobre seus poderes.||{{N|throdna_return_7|||||}}|};
{throdna_return_7|Você pode ser útil para nós aqui novamente.||{
	{Eu estou pronto para qualquer coisa.|throdna_return_8|||||}
	{O que você precisa de mim?|throdna_return_8|||||}
	{Espero que envolva mais mortes e saques.|throdna_return_8|||||}
	}|};
{throdna_return_8|Precisamos de você para fazer duas coisas. Primeiro, você deve encontrar o santuário de Kazaul. Nossos batedores dizem-nos que o santuário deve estar localizado em algum lugar perto da base da Montanha das Águas Negras.||{{N|throdna_return_9|||||}}|};
{throdna_return_9|No entanto, todas as passagens para o santuário estão \'envoltas em sombras\' de acordo com nossos batedores. Eu não tenho certeza o que isso significa.||{{N|throdna_return_10|||||}}|};
{throdna_return_10|Segundo, nós precisamos que você pegue um frasco de purificador de espírito e aplique ao santuário.|{{0|kazaul|40|}}|{{N|throdna_return_11_select|||||}}|};
{throdna_return_11_select|||{
	{|throdna_return_13|kazaul:41||||}
	{|throdna_return_11|||||}
	}|};
{throdna_return_11|Este frasco é um frasco de purificador de espírito. Deve atrasar o processo o tempo suficiente para que sejamos capazes de continuar nossa pesquisa.||{
	{Parece fácil. Eu vou fazer isso.|throdna_return_12|||||}
	{Parece perigoso, mas vou fazê-lo.|throdna_return_12|||||}
	{Isso soa como uma armadilha. Eu não vou aceitar fazer seu trabalho sujo.|throdna_17|||||}
	}|};
{throdna_return_12|Bom, aqui está o frasco. Agora se apresse.|{{0|kazaul|41|}{1|throdna_items||}}|{{N|throdna_return_13|||||}}|};
{throdna_return_13|Volte para mim assim que tiver concluído sua tarefa.|||};
{throdna_purify_1|Olá novamente. Eu espero que você esteja aqui para me dizer que você purificou o santuário de Kazaul.||{
	{Sim, está feito.|throdna_purify_3|kazaul:60||||}
	{Não, ainda não.|throdna_purify_2|||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|throdna_return_8|||||}
	}|};
{throdna_purify_2|Então se apresse e leve o frasco para o santuário! Por quê você ainda está parado por aqui?|||};
{throdna_purify_3|Bom. Temos pressa em continuar nossa pesquisa sobre Kazaul.|{{0|kazaul|100|}}|{{N|throdna_purify_4|||||}}|};
{throdna_purify_4|Você deve sair daqui e permitir que nos concentremos em nosso trabalho.||{{N|throdna_purify_5|||||}}|};
{throdna_purify_5|.. Kazaul, destruidor de sonhos brilhantes ..||{{N|throdna_purify_6|||||}}|};
{throdna_purify_6|.. Kazaul .. Sombra ..||{{N|throdna_purify_7|||||}}|};
{throdna_purify_7|(Throdna continua a resmungar sobre sobre Kazaul, mas você não pode fazer quaisquer outras palavras)|||};

{throdna_guard|Mantenha sua voz baixa, enquanto estiver na câmara interior.|||};
{blackwater_acolyte|Você também está olhando para se tornar um com a Sombra?|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_kazaul">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{kazaul_guardian|Kazaul..||{
	{What?|kazaul_guardian_1|||||}
	{Kazaul, destruidor de sonhos brilhantes.|kazaul_guardian_2|kazaul:40||||}
	}|};
{kazaul_guardian_1|(O guardião parece completamente inconsciente de sua presença)|||};
{kazaul_guardian_2|(O guardião olha para você com seus olhos ardentes)||{{Kazaul, profanador do Templo do Elytharan.|kazaul_guardian_3|||||}}|};
{kazaul_guardian_3|(Você vê os olhos ardentes do guardião instantaneamente se transformar em uma névoa vermelho escuro)|{{0|kazaul|50|}}|{
	{Uma luta, eu estava esperando por isso!|F|||||}
	{Por favor, não me mate!|F|||||}
	{Pela a sombra!|F|||||}
	}|};
{sign_kazaul|||{
	{|sign_kazaul_1|kazaul:60||||}
	{|sign_kazaul_3|||||}
	}|};
{sign_kazaul_1|Você vê o santuário de Kazaul onde você derramou o frasco de purificador de espírito.||{{N|sign_kazaul_2|||||}}|};
{sign_kazaul_2|A rocha anteriormente brilhante e quente agora está fria como qualquer pedaço de rocha comum.|||};
{sign_kazaul_3|À sua frente está uma grande rocha polida, que parece ser um santuário.||{{N|sign_kazaul_4|||||}}|};
{sign_kazaul_4|Você pode sentir um calor intenso vindo da rocha, quase como um fogo ardente.||{
	{Deixe a formação sozinha.|X|||||}
	{Aplica o frasco purificador de espírito na formação.|sign_kazaul_5||q_kazaul_vial|1|0|}
	}|};
{sign_kazaul_5|Você suavemente derrama o conteúdo do frasco na formação.|{{0|kazaul|60|}}|{{N|sign_kazaul_6|||||}}|};
{sign_kazaul_6|Você ouve um ruído alto das profundezas do santuário. No início, a formação parece não ter sido afetada, mas depois de um tempo você vê o brilho da rocha diminuir lentamente.||{{N|sign_kazaul_7|||||}}|};
{sign_kazaul_7|O processo continua, mais rapidamente, reduzindo o calor gerado na formação.||{{N|sign_kazaul_8|||||}}|};
{sign_kazaul_8|Este deve ser o processo de purificação do santuário Kazaul.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_erinith">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{erinith|||{
	{|erinith_complete_1|erinith:50||||}
	{|erinith_givenpotion_1|erinith:40||||}
	{|erinith_givenpotion_1|erinith:41||||}
	{|erinith_givenpotion_1|erinith:42||||}
	{|erinith_needspotions_1|erinith:30||||}
	{|erinith_needsbook_1|erinith:20||||}
	{|erinith_needsbook_1|erinith:21||||}
	{|erinith_1|||||}
	}|};
{erinith_complete_1|Obrigado por toda sua ajuda anterior.|||};
{erinith_1|Por favor, você tem que me ajudar!||{{O que há de errado?|erinith_story_1|||||}}|};
{erinith_story_1|Eu estava montando acampamento aqui durante a noite, e foi atacado por bandidos enquanto dormia.|{{0|erinith|10|}}|{{N|erinith_story_2|||||}}|};
{erinith_story_2|Concordo, esta ferida não parece estar se curando.||{{N|erinith_story_3|||||}}|};
{erinith_story_3|Pelo menos eu consegui impedi-los de obter o meu livro. Tenho certeza de que eles estavam atrás do livro.||{
	{Parece um livro valioso então. Isso soa interessante, por favor, continue.|erinith_story_4|||||}
	{O que aconteceu?|erinith_story_4|||||}
	}|};
{erinith_story_4|Consegui lançar o livro no meio das árvores ali durante o ataque. *Aponta para as árvores diretamente ao norte*||{{N|erinith_story_5|||||}}|};
{erinith_story_5|Eu não acho que eles conseguiram pegar o livro. É provável que ainda esteja em algum lugar entre as árvores.||{{O que há no livro?|erinith_story_6|||||}}|};
{erinith_story_6|Ah, eu não posso dizer realmente.||{
	{Eu poderia ajudá-lo a encontrar o livro, se quiser.|erinith_story_7|||||}
	{Quanto valeria para você, caso eu obtenha o livro de volta?|erinith_story_gold_1|||||}
	}|};
{erinith_story_7|Você o faria? Oh obrigado.|{{0|erinith|20|}}|{{N|erinith_story_8|||||}}|};
{erinith_story_8|Por favor, vá procurá-lo entre as árvores para o nordeste.|||};
{erinith_story_gold_1|Valeria? Bem, eu estava esperando que você pode me ajudar de qualquer maneira, mas eu acho que posso lhe dar umas 200 moedas de ouro.||{
	{200 moedas de ouro é então. Eu vou procurar livro para você.|erinith_story_gold_2|||||}
	{Apenas 200 moedas de ouro, é que tudo o que você pode fazer? Tudo bem, eu vou procurar para você esse livro estúpido.|erinith_story_gold_2|||||}
	{Guarde seu ouro, eu vou devolver o livro para você de qualquer maneira.|erinith_story_7|||||}
	{Não, eu não estou me envolver nisso. Tchau.|X|||||}
	}|};
{erinith_story_gold_2|Faça isso rápido.|{{0|erinith|21|}}|{{N|erinith_story_8|||||}}|};
{erinith_needsbook_1|Você ainda não encontrou meu livro?||{
	{Ainda não, eu ainda estou procurando.|erinith_story_8|||||}
	{Sim, aqui está o seu livro.|erinith_needsbook_2||erinith_book|1|0|}
	}|};
{erinith_needsbook_2||{{0|erinith|30|}}|{
	{|erinith_needsbook_3_2|erinith:21||||}
	{|erinith_needsbook_3_1|||||}
	}|};
{erinith_needsbook_3_1|Você encontrou! Oh muito obrigado. Eu estava tão preocupado que eu tinha perdido.||{{N|erinith_needspotions_2|||||}}|};
{erinith_needsbook_3_2|Você encontrou! Oh muito obrigado. Em troca, aqui é o ouro que eu prometi.|{{1|gold200||}}|{{N|erinith_needspotions_2|||||}}|};

{erinith_needspotions_1|Obrigado por me ajudar a encontrar o meu livro anteriormente.||{{N|erinith_needspotions_2|||||}}|};
{erinith_needspotions_2|Eu ainda estou machucado com esta ferida que abriu durante o ataque noturno.||{{N|erinith_needspotions_3|||||}}|};
{erinith_needspotions_3|Realmente, dói muito e não parece estar se curando.||{{N|erinith_needspotions_4|||||}}|};
{erinith_needspotions_4|Eu estou realmente precisando de alguma cicatrização mais forte aqui. Talvez algumas poções resolvessem.||{{N|erinith_needspotions_5|||||}}|};
{erinith_needspotions_5|Ouvi dizer que os fabricantes de poções estes dias têm de poções maiores de cura, e não apenas as poções regulares.||{{N|erinith_needspotions_6|||||}}|};
{erinith_needspotions_6|Uma porção maior certamente resolveria. Caso contrário, eu acho que quatro poções regular de saúde seriam suficientes.|{{0|erinith|31|}}|{
	{Vou pegar aquelas poções para você.|erinith_needspotions_7|||||}
	{Aqui, pegue essa poção de farinha de ossos ao invés. É muito potente na cura de feridas profundas.|erinith_gavepotion_bm_1||bonemeal_potion|1|0|}
	{Aqui, pegue essa poção de saúde.|erinith_gavepotion_major_1||health_major2|1|0|}
	{Aqui, pegue essa poção de saúde.|erinith_gavepotion_major_1||health_major|1|0|}
	{Aqui, tome estas poções quatro regulares de saúde.|erinith_gavepotion_reg_1||health|4|0|}
	}|};
{erinith_needspotions_7|Obrigado meu amigo. Por favor, volte logo.|||};
{erinith_gavepotion_bm_1|Poção farinha de ossos? Mas .. mas .. Nós não somos autorizados a usá-los uma vez que eles são proibidos por Lorde Geomyr.|{{0|erinith|40|}}|{
	{Quem vai descobrir?|erinith_gavepotion_bm_2|||||}
	{Eu já as usei em mim mesmo. São perfeitamente seguras.|erinith_gavepotion_bm_2|||||}
	}|};
{erinith_gavepotion_bm_2|Hm, sim. Eu acho que você tem razão. Oh, bem, aqui vai. *bebeu a porção*||{{N|erinith_gavepotion_1|||||}}|};
{erinith_gavepotion_major_1|Obrigado por me trazer uma. *bebeu a porção*|{{0|erinith|41|}}|{{N|erinith_gavepotion_1|||||}}|};
{erinith_gavepotion_reg_1|Obrigado por trazê-las para mim. *Bebeu todas as quatro poções*|{{0|erinith|42|}}|{{N|erinith_gavepotion_1|||||}}|};
{erinith_gavepotion_1|Uau, eu já sinto-me um pouco melhor. Eu acho que esta cura realmente funciona.||{{N|erinith_givenpotion_1|||||}}|};
{erinith_givenpotion_1|Obrigado, meu amigo, por sua ajuda. Meu livro está seguro e minha ferida está cicatrizando. Espero que nossos caminhos se cruzem novamente.|{{0|erinith|50|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_hadracor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{woodcutter_0|Vespas estúpidas ..|||};
{woodcutter_2|Fique longe da estrada para o oeste, pois conduz a Carn Tower. Você certamente não deve quer ir para lá.||{{N|woodcutter_1|||||}}|};
{woodcutter_1|Ao viajar, mantenha-se nas estradas. Saia do curso e você pode encontrar-se em perigo.|||};
{woodcutter_3|Talvez não devêssemos ter cortado todas as árvores ali. Essas vespas parecem realmente chateadas.|||};
{woodcutter_4|Eu ainda posso sentir a picada dessas vespas em minhas pernas. Que bom que já terminamos de cortar todas as árvores.|||};
{woodcutter_5|Olá, bem-vindo ao nosso acampamento. Você deve falar com Hadracor ali.|||};

{hadracor|||{
	{|hadracor_complete_1|hadracor:30||||}
	{|hadracor_gaveitems_1|hadracor:21||||}
	{|hadracor_gaveitems_1|hadracor:20||||}
	{|hadracor_wantsitems_1|hadracor:10||||}
	{|hadracor_1|||||}
	}|};
{hadracor_1|Olá, eu sou Hadracor.||{
	{Que lugar é esse?|hadracor_story_1|||||}
	{Você viu meu irmão Andor por aqui? Parece um pouco como eu.|hadracor_andor_1|||||}
	}|};
{hadracor_andor_1|Parece com você? Não, eu teria lembrado.||{
	{Ok, adeus.|X|||||}
	{Que lugar é esse?|hadracor_story_1|||||}
	}|};
{hadracor_story_1|Este é o acampamento qu nós, lenhadores montamos, enquanto trabalhamos cortando árvores aqui nesses dias.||{
	{Em que vocês trabalharam?|hadracor_story_2|||||}
	{Notei um monte de tocos de árvores por aqui|hadracor_story_2|||||}
	}|};
{hadracor_story_2|Nossas ordens eram para cortar todas as árvores sul da ponte Feygard e norte da estrada daqui para Carn Tower.||{{N|hadracor_story_3|||||}}|};
{hadracor_story_3|Eu acho que os nobres de Feygard tem alguns planos para estas terras.||{{N|hadracor_story_4|||||}}|};
{hadracor_story_4|Nós, nós apenas cortamos aquelas árvores. Sem perguntas.||{{N|hadracor_story_5|||||}}|};
{hadracor_story_5|No entanto, desta vez, encontramos alguns problemas.||{{N|hadracor_story_6|||||}}|};
{hadracor_story_6|Veja você, havia essas vespas realmente desagradáveis na floresta que cortamos.||{{N|hadracor_story_7|||||}}|};
{hadracor_story_7|Nada que já tivéssemos visto antes, e, eu vou te dizer, temos visto um monte de animais selvagens em nossos dias.||{{N|hadracor_story_8|||||}}|};
{hadracor_story_8|Elas quase obtiveram successo conosco, e nós estávamos quase prontos para abandonar tudo. Mas trabalho é trabalho e fomos pagos por Feygard para este trabalho.||{{N|hadracor_story_9|||||}}|};
{hadracor_story_9|Então nós fomos em frente e terminamos de cortar todas as árvores, tentando evitar as vespas, tanto quanto pudéssemos.||{{N|hadracor_story_10|||||}}|};
{hadracor_story_10|No entanto, eu aposto que, o que quer que os nobres de Feygard pretendam nestas terras, eles certamente não incluem em seus planos que essas vespas desagradáveis ​​ainda estejam por perto.||{{N|hadracor_story_11|||||}}|};
{hadracor_story_11|Veja este risco aqui? E este abcesso? Sim, essas vespas.||{{N|hadracor_story_11_1|||||}}|};
{hadracor_story_11_1|||{
	{|hadracor_accept_1_1|hadracor:10||||}
	{|hadracor_story_12|||||}
	}|};
{hadracor_story_12|Eu gostaria de vingança contra as vespas. Nós, infelizmente, não somos combatentes bons o suficiente para pegar essas vespas, eles são realmente muito rápidas para nós.||{
	{Dura sorte, vocês parecem mesmo um bando de covardes.|hadracor_decline_1|||||}
	{Eu poderia tentar eliminar essas vespas para você, se quiser.|hadracor_accept_1|||||}
	{Apenas um punhado de vespas? Isso não é problema para mim. Eu vou matá-los para você.|hadracor_accept_1|||||}
	}|};
{hadracor_decline_1|Eu vou fingir que não ouvi isso.|||};
{hadracor_accept_1|Você o faria? Claro, você tem uma chance.||{{N|hadracor_accept_1_1|||||}}|};
{hadracor_accept_1_1|Notei que algumas das vespas são maiores do que as outras, e as outras vespas tendem a seguir os maiores nas vizinhanças.||{{N|hadracor_accept_2|||||}}|};
{hadracor_accept_2|Se você pudesse matar pelo menos cinco daquelas gigantes e me trazer de volta suas asas como prova, eu ficaria muito grato.||{
	{Claro, vou estar de volta com essas asas de vespas gigantes para você.|hadracor_accept_3|||||}
	{Não tem problema.|hadracor_accept_3|||||}
	{Pensando bem, é melhor eu ficar de fora dessa.|hadracor_decline_2|||||}
	}|};
{hadracor_decline_2|Tudo bem, eu acho que nós podemos encontrar alguém para ajudar-nos a obter vingança sobre elas.|||};
{hadracor_accept_3|Bom, apresse-se em voltar assim que estiver terminado.|{{0|hadracor|10|}}||};
{hadracor_wantsitems_1|Olá novamente. Você matou aquelas vespas para nós?||{
	{Você poderia contar-me sua história novamente?|hadracor_story_2|||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|hadracor_story_6|||||}
	{Ainda não, mas estou trabalhando nisso.|hadracor_accept_3|||||}
	{Sim, eu matei seis delas.|hadracor_wantsitems_3||hadracor_waspwing|6|0|}
	{Sim, eu matei cinco delas.|hadracor_wantsitems_2||hadracor_waspwing|5|0|}
	}|};
{hadracor_wantsitems_2|Uau, você realmente matou essas coisas?|{{0|hadracor|20|}}|{{N|hadracor_gaveitems_1|||||}}|};
{hadracor_wantsitems_3|Uau, você realmente matou seis dessas coisas? Eu pensei que eram apenas cinco, então eu acho que devo ser ainda mais agradecido. Aqui, tome estas luvas como agradecimento.|{{0|hadracor|21|}{1|hadracor_reward||}}|{{N|hadracor_gaveitems_1|||||}}|};
{hadracor_gaveitems_1|Muito bem meu amigo. Obrigado por se vingar sobre essas coisas.||{{N|hadracor_complete_2|||||}}|};
{hadracor_complete_1|Olá novamente. Obrigado por sua ajuda com as vespas anteriores.||{{N|hadracor_complete_2|||||}}|};
{hadracor_complete_2|Como um símbolo de nossa gratidão, estamos dispostos a negociar alguns de nossos equipamentos com você, se você quiser.|{{0|hadracor|30|}}|{{N|hadracor_complete_3|||||}}|};
{hadracor_complete_3|Não é muito, mas temos alguns machados realmente afiados que você pode estar interessado.||{
	{Não, obrigado. Tchau.|X|||||}
	{Ok, deixe-me ver o que você tem.|S|||||}
	}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_tinlyn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tinlyn|||{
	{|tinlyn_killedsheep_0|benbyr:21||||}
	{|tinlyn_killedsheep_0|tinlyn:60||||}
	{|tinlyn_complete_1|tinlyn:31||||}
	{|tinlyn_complete_1|tinlyn:30||||}
	{|tinlyn_look_1|tinlyn:15||||}
	{|tinlyn_story_1|||||}
	}|};
{tinlyn_killedsheep_0|||{{|tinlyn_killedsheep_0_1|tinlyn:10||||}{|tinlyn_killedsheep_1|||||}}|};
{tinlyn_killedsheep_0_1||{{0|tinlyn|60|}}|{{|tinlyn_killedsheep_1|||||}}|};
{tinlyn_killedsheep_1|Você atacou minhas ovelhas! Fique longe de mim, assassino imundo!|||};
{tinlyn_complete_1|Olá novamente. Obrigado por me ajudar a encontrar a minha ovelha perdida.||{
	{Eu conversei com Benbyr e ouvi a história sobre vocês dois.|tinlyn_benbyr_1|benbyr:10||||}
	}|};
{tinlyn_story_1|Olá. Você não gostaria de ajudar um velho pastor?||{{Qual é o problema?|tinlyn_story_2|||||}}|};
{tinlyn_story_2|Veja você, eu estou com o meu rebanho de ovelhas aqui. Estes campos são excelentes pastagens para elas.||{{N|tinlyn_story_3|||||}}|};
{tinlyn_story_3|Mas o problema é que perdi quatro delas. Agora eu não ousaria deixar as que eu ainda tenho na minha visão para ir buscar as perdidas.|{{0|tinlyn|10|}}|{{N|tinlyn_story_3_1|||||}}|};
{tinlyn_story_3_1|||{
	{|tinlyn_story_6|tinlyn:15||||}
	{|tinlyn_story_4|||||}
	}|};
{tinlyn_story_4|Você estaria disposto a me ajudar a encontrá-las?||{
	{Não parece que exista alguma luta envolvida. Eu só faço coisas onde eu possa lutar com alguém.|tinlyn_decline_1|||||}
	{Certamente, seria um prazer ajudar a um senhor de idade.|tinlyn_story_5|||||}
	{O que eu ganho com isso?|tinlyn_story_4_1|||||}
	}|};
{tinlyn_decline_1|Oh, bem, não custa perguntar.|||};
{tinlyn_story_4_1|Ganho? Meu agradecimento é claro.||{
	{Não parece que exista alguma luta envolvida. Eu só faço coisas onde eu possa lutar com alguém.|tinlyn_decline_1|||||}
	{Claro, vou ajudá-lo a encontrar o seu rebanho.|tinlyn_story_5|||||}
	{Não, obrigado, é melhor eu não me envolver nisso.|tinlyn_decline_1|||||}
	}|};
{tinlyn_story_5|Bom, obrigado. Por favor, coloque esses sinos em torno de seus pescoços para que eu possa ouvi-las. Volte para mim depois de ter colocado os sinos ao redor do pescoço de cada uma das quatro ovelhas  desaparecidas.|{{0|tinlyn|15|}{1|tinlyn_bells||}}|{{N|tinlyn_story_6|||||}}|};
{tinlyn_story_6|Volte para mim depois de ter colocado os sinos ao redor do pescoço de cada uma das quatro ovelhas  desaparecidas.|||};
{tinlyn_look_1|Olá novamente. Você encontrou todas os quatro das minhas ovelhas faltantes?||{
	{Sim, encontrei todas eles.|tinlyn_found_1|tinlyn:25||||}
	{Ainda não. Eu ainda estou procurando.|tinlyn_story_6|||||}
	{O que eu devo fazer mesmo?|tinlyn_story_2|||||}
	{Eu conversei com Benbyr e ouvi a história sobre vocês dois.|tinlyn_benbyr_1|benbyr:10||||}
	}|};
{tinlyn_found_1|Sim, eu posso ouvir sons distantes dos sinos dos campos ao sul. Tenho certeza de que elas irão retornar aqui, agora que elas trazem os sinos.||{
	{Fico feliz em ajudar.|tinlyn_found_3|||||}
	{Esse foi um trabalho duro. Que tal uma recompensa?|tinlyn_found_2|||||}
	}|};
{tinlyn_found_2|Sinto muito, mas eu sou um simples pastor. Eu não tenho nenhuma riqueza ou bugigangas mágicas para lhe dar.|{{0|tinlyn|31|}}||};
{tinlyn_found_3|Obrigado por me ajudar|{{0|tinlyn|30|}}||};
{tinlyn_benbyr_1|Ele ainda está aí? Eu pensei que os guardas haviam pego esse arruaceiro.||{{N|tinlyn_benbyr_2|||||}}|};
{tinlyn_benbyr_2|Enfim, eu não quero falar sobre isso. Eu deixei esse tipo de vida atrás de mim. Pastorear ovelhas é o que eu faço agora.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_tinlyn_sheep">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tinlyn_lostsheep1|||{{|tinlyn_lostsheep_y|tinlyn:20||||}{|tinlyn_lostsheep1_n|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep2|||{{|tinlyn_lostsheep_y|tinlyn:21||||}{|tinlyn_lostsheep2_n|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep3|||{{|tinlyn_lostsheep_y|tinlyn:22||||}{|tinlyn_lostsheep3_n|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep4|||{{|tinlyn_lostsheep_y|tinlyn:23||||}{|tinlyn_lostsheep4_n|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep1_n|Baah!||{
	{Coloca os sinos de Tinlyn ao redor do pescoço das ovelhas|tinlyn_lostsheep1_place||tinlyn_bells|1|0|}
	{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}
	}|};
{tinlyn_lostsheep2_n|Baah!||{
	{Coloca os sinos de Tinlyn ao redor do pescoço das ovelhas|tinlyn_lostsheep2_place||tinlyn_bells|1|0|}
	{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}
	}|};
{tinlyn_lostsheep3_n|Baah!||{
	{Coloca os sinos de Tinlyn ao redor do pescoço das ovelhas|tinlyn_lostsheep3_place||tinlyn_bells|1|0|}
	{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}
	}|};
{tinlyn_lostsheep4_n|Baah!||{
	{Coloca os sinos de Tinlyn ao redor do pescoço das ovelhas|tinlyn_lostsheep4_place||tinlyn_bells|1|0|}
	{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}
	}|};
{tinlyn_lostsheep_y|Baah!||{{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}}|};
{tinlyn_lostsheep1_place||{{0|tinlyn|20|}}|{{|tinlyn_lostsheep_check_1|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep2_place||{{0|tinlyn|21|}}|{{|tinlyn_lostsheep_check_1|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep3_place||{{0|tinlyn|22|}}|{{|tinlyn_lostsheep_check_1|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep4_place||{{0|tinlyn|23|}}|{{|tinlyn_lostsheep_check_1|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_check_1|||{{|tinlyn_lostsheep_check_2|tinlyn:20||||}{|tinlyn_lostsheep_placed_2|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_check_2|||{{|tinlyn_lostsheep_check_3|tinlyn:21||||}{|tinlyn_lostsheep_placed_2|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_check_3|||{{|tinlyn_lostsheep_check_4|tinlyn:22||||}{|tinlyn_lostsheep_placed_2|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_check_4|||{{|tinlyn_lostsheep_placed_1|tinlyn:23||||}{|tinlyn_lostsheep_placed_2|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_placed_1||{{0|tinlyn|25|}}|{{|tinlyn_lostsheep_placed_2|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_placed_2|(Você coloca os sinos ao redor do pescoço das ovelhas.)|||};
{tinlyn_lostsheep_atk|||{{|tinlyn_lostsheep_atk1|tinlyn:10||||}{|tinlyn_sheep_atk|||||}}|};
{tinlyn_lostsheep_atk1||{{0|tinlyn|60|}}|{{|tinlyn_sheep_atk|||||}}|};
{tinlyn_sheep|Baah!||{{Attack|tinlyn_lostsheep_atk|benbyr:20||||}}|};
{tinlyn_sheep_atk||{{0|benbyr|21|}}|{{|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_benbyr">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{benbyr|||{
	{|benbyr_declined|benbyr:60||||}
	{|benbyr_complete_1|benbyr:30||||}
	{|benbyr_mission_1|benbyr:20||||}
	{|benbyr_story_1|||||}
	}|};
{benbyr_complete_1|Olá novamente. Temos certeza que mostrou ao bastardo do Tinlyn a não mexer comigo de novo.|||};
{benbyr_declined|Não tenho mais nada para lhe dizer. Deixe-me.|||};
{benbyr_story_1|Psst, hey. Aqui.||{{N|benbyr_story_2|||||}}|};
{benbyr_story_2|Você parece um aspirante a aventureiro. Você está disposto a fazer alguma .. (Benbyr pausa) .. aventura? He He.||{
	{Do que se trata?|benbyr_story_3_1|||||}
	{Depende do que eu recebo em troca.|benbyr_story_3_2|||||}
	{Eu tento ajudar as pessoas, onde quer que eles podem precisar de ajuda.|benbyr_story_3_3|||||}
	}|};
{benbyr_story_3_1|Direto ao ponto hein? Eu gosto disso.||{{N|benbyr_story_4|||||}}|};
{benbyr_story_3_2|Ah, o aventureiro em busca de compensação. Diga-me, é a emoção de uma aventura não recompensa suficiente?||{
	{Sim, você está certo.|benbyr_story_4|||||}
	{No.|benbyr_story_3_4|||||}
	}|};
{benbyr_story_3_4|Então eu certamente o irei desapontá-lo. Volte para mim uma vez que você esteja pronto para a minha tarefa.|||};
{benbyr_story_3_3|O nobre aventureiro. He he, eu gosto disso. Sim, você vai fazer bem.||{{N|benbyr_story_4|||||}}|};
{benbyr_story_4|Tempos atrás, eu fiz alguns negócios com um homem chamado Tinlyn, aqui nesta guarita de Crossroads.||{{N|benbyr_story_5|||||}}|};
{benbyr_story_5|Quanto à natureza do nosso negócio, eu realmente não posso te dizer. Vamos apenas dizer que o nosso negócio era do tipo que foi benéfico para nós dois e que os guardas não podiam tomar conhecimento.||{{N|benbyr_story_6|||||}}|};
{benbyr_story_6|Estávamos prontos para concluir um negócio grande, eu e Tinlyn. Foi quando ele decidiu se voltar contra mim.||{{N|benbyr_story_7|||||}}|};
{benbyr_story_7|Ele delatou-me para os guardas, e me fez assumir a culpa toda por esse negócio.||{{N|benbyr_story_8|||||}}|};
{benbyr_story_8|Fui enviado para a prisão de Feygard, enquanto ele estava livre por delatar-me.||{{N|benbyr_story_8_1|||||}}|};
{benbyr_story_8_1|||{
	{|benbyr_story_10|benbyr:20||||}
	{|benbyr_story_9|||||}
	}|};
{benbyr_story_9|Argh, que Tinlyn tolo. Espero que a Sombra nunca lhe mostre nenhuma misericórdia.||{
	{Vá direto ao ponto.|benbyr_story_10|||||}
	{O que você quer que eu faça?|benbyr_story_10|||||}
	}|};
{benbyr_story_10|Eu quero vingar-me do tolo do Tinlyn, é claro. Agora, o meu plano é o seguinte:||{{N|benbyr_story_11|||||}}|};
{benbyr_story_11|Ouvi dizer que ele está pastoreando as ovelhas, esses dias. Esta é uma excelente oportunidade para ..digamos ..um acidente acontecer com suas ovelhas. Ele ele.||{{N|benbyr_story_12|||||}}|};
{benbyr_story_12|Você, meu amigo, seria o o perfeito acidente móvel. Eu quero que você encontre todas as ovelhas Tinlyn e verifique para que elas se unam para sempre junto a Sombra.||{{N|benbyr_story_12_1|||||}}|};
{benbyr_story_12_1|||{
	{|benbyr_accept_2|benbyr:20||||}
	{|benbyr_story_13|||||}
	}|};
{benbyr_story_13|Faça isso, e eu vou ter me vingado do tolo Tinlyn.|{{0|benbyr|10|}}|{
	{Parece o tipo de coisa que gosto de fazer. Eu irei fazer isso!|benbyr_accept_1|||||}
	{Isto soa um pouco sombrio, mas eu vou fazer isso de qualquer maneira.|benbyr_accept_1|||||}
	{De jeito nenhum, matar ovelhas inocentes é muito sujo para mim. Eu nunca irei fazer sua tarefa.|benbyr_decline_1|||||}
	}|};
{benbyr_decline_1|Muito bem, mas lembre-se que eu tenho meus olhos em você .. aventureiro.|{{0|benbyr|60|}}|{{N|benbyr_declined|||||}}|};
{benbyr_accept_1|Splendid!|{{0|benbyr|20|}}|{{N|benbyr_accept_2|||||}}|};
{benbyr_accept_2|Acontece que eu sei que existem oito de suas ovelhas no total, e todas elas devem estar a noroeste daqui.||{{N|benbyr_accept_3|||||}}|};
{benbyr_accept_3|Volte para mim a prova de que você matou todas as oito.|||};
{benbyr_mission_1|Ah, meu acidente móvel está retornando. He He.||{
	{Pode contar a sua história de novo?|benbyr_story_4|||||}
	{Eu ainda estou procurando as ovelhas.|benbyr_accept_3|||||}
	{Eu matei todas as oito ovelhas de Tinlyn para você.|benbyr_mission_2||tinlyn_sheep_meat|8|0|}
	}|};
{benbyr_mission_2|Ha ha! o tolo do Tinlyn deve estar em lágrimas. A Sombra certamente caminha com você meu amigo.|{{0|benbyr|30|}}|{{N|benbyr_complete_2|||||}}|};
{benbyr_complete_2|Este é um dia glorioso, de fato! Tinlyn deveria saber não se deve meter comigo!||{{N|benbyr_complete_3|||||}}|};
{benbyr_complete_3|Quanto a você meu amigo, procure meus amigos em Brightport. Tenho certeza de que irão lhe estender sua hospitalidade.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossroads_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fanamor|Caramba! Você me assustou.||{{N|fanamor_1|||||}}|};
{fanamor_1|Eu estava apenas passeando nessa floresta ... eh ... matando Anklebiters.||{{N|fanamor_2|||||}}|};
{fanamor_2|Sim. Eu estava matando eles. Não fugindo. Matando-os.||{{N|fanamor_3|||||}}|};
{fanamor_3|... suspiro ...||{{N|fanamor_4|||||}}|};
{fanamor_4|Ah, quem sou eu enganando. Ok, eu estava tentando atravessar a floresta por aqui e fui emboscado por estes Anklebiters.||{{N|fanamor_5|||||}}|};
{fanamor_5|Eu não vou sair até o anoitecer, quando não pudem mais me ver e eu poderei ser capaz de esgueirar-se de volta.||{{N|fanamor_6|||||}}|};
{fanamor_6|Este é o meu esconderijo! Agora me deixe.|||};

{crossroads_guard|||{
	{|crossroads_guard_r_1|farrik:90||||}
	{|crossroads_guard_1|||||}
	}|};
{crossroads_guard_r_1|Você soube? Alguns ladrões em Fallhaven estavam planejando uma fuga para um dos ladrões presos na prisão de lá.||{{N|crossroads_guard_r_2|||||}}|};
{crossroads_guard_r_2|Felizmente, alguém ficou sabendo disso e disse ao capitão de guarda.||{{N|crossroads_guard_r_3|||||}}|};
{crossroads_guard_r_3|É bom saber que há pelo menos algumas pessoas decentes ainda ao redor.|||};
{crossroads_guard_1|Você não é um pouco jovem para viajar por aqui sozinho?||{{N|crossroads_guard_2|||||}}|};
{crossroads_guard_2|Eu espero que você não seja mais um daqueles tipos que tentam vender-me o seu lixo barato.||{{N|crossroads_guard_3|||||}}|};
{crossroads_guard_3|Vá embora, garoto.|||};

{cr_loneford_st_1|Você não ouviu? Todos eles têm ficado doente.||{{N|cr_loneford_st_2|||||}}|};
{cr_loneford_st_2|Tudo começou há alguns dias. Com o desenrolar da história, alguém encontrou um dos agricultores desmaiado em um dos campos, completamente branco e tremendo.||{{N|cr_loneford_st_3|||||}}|};
{cr_loneford_st_3|Poucos dias depois, os mesmos sintomas começaram a aparecer em muitas mais pessoas.||{{N|cr_loneford_st_4|||||}}|};
{cr_loneford_st_4|Em seguida, todas as pessoas apresentaram os sintomas de uma forma ou de outra.||{{N|cr_loneford_st_5|||||}}|};
{cr_loneford_st_5|Algumas pessoas idosas até morreram.||{{N|cr_loneford_st_6|||||}}|};
{cr_loneford_st_6|Foi iniciada uma investigação para descobrir a causa. Mas até hoje, a causa ainda não foi descoberta.|{{0|loneford|10|}}|{{N|cr_loneford_st_7|||||}}|};
{cr_loneford_st_7|Felizmente, Feygard está enviando patrulhas até lá para ajudar a proteger a vila, pelo menos. No entanto, as pessoas ainda estão sofrendo.|{{0|loneford|11|}}|{{N|cr_loneford_st_8|||||}}|};
{cr_loneford_st_8|Estou certo de que este é trabalho daqueles selvagens de Nor City, de alguma forma. Eles provavelmente sabotaram algo por lá.||{{N|cr_loneford_st_9|||||}}|};
{cr_loneford_st_9|O que eles chamam, a "Sombra"? Eles estão dispostos a fazer quase tudo para perturbar a lei e a ordem por aqui.||{{N|cr_loneford_st_10|||||}}|};
{cr_loneford_st_10|Eu lhe digo. Savagens - que é o que eles são. Não respeitam as leis ou a autoridade.|{{0|loneford|21|}}||};

	</string>

	<string name="conversationlist_minarra">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{minarra|||{
	{|minarra_completed_1|rogorn:60||||}
	{|minarra_completing_1|rogorn:55||||}
	{|minarra_completing_1|rogorn:50||||}
	{|minarra_look_1|rogorn:20||||}
	{|minarra_return_1|rogorn:10||||}
	{|minarra_first_1|||||}
	}|};
{minarra_first_1|Olá. Posso ajudá-lo?||{
	{Você parece ter um equipamentos por aqui. Você tem alguma coisa para o vender?|minarra_trade_rej|||||}
	{O que você faz aqui?|minarra_first_5|||||}
	{Você deve ter uma boa visão dos arredores até aqui. Você já viu alguma coisa interessante ultimamente?|minarra_first_2|||||}
	}|};
{minarra_trade_rej|Talvez. Mas você teria que verificar lá em baixo com Gandoren. Não negociamos com qualquer um.|||};
{minarra_return_1|Você voltou. Você quer algo mais?||{
	{Você pode me dizer de novo sobre aqueles homens que você viu?|minarra_story_1|||||}
	{Você tem alguma coisa para vender?|minarra_trade_rej|||||}
	{O que você faz aqui?|minarra_first_5|||||}
	}|};
{minarra_first_2|Principalmente, eu vejo os viajantes na estrada Duleian de e para Feygard daqui.||{{N|minarra_first_3|||||}}|};
{minarra_first_3|Recentemente, no entanto, tem havido uma série de movimentos de e para Loneford. Eu acho que é por causa dos problemas que têm havido por lá.||{{N|minarra_first_4_s|||||}}|};
{minarra_first_4_s|||{
	{|minarra_first_4_1|rogorn:60||||}
	{|minarra_first_4|||||}
	}|};
{minarra_first_4|Entretanto, eu vi algo muito interessante ontem.||{
	{O que foi?|minarra_story_1|||||}
	{Você mencionou a estrada Duleian, o que é isso?|minarra_first_6|||||}
	{Você mencionou alguns problemas em Loneford, quais os problemas a quais você está se referindo?|cr_loneford_st_1|||||}
	{Não importa, eu queria perguntar-lhe quais são as suas tarefas aqui.|minarra_first_5|||||}
	}|};
{minarra_first_4_1|Alguns animais de fazenda hoje também.||{
	{Você mencionou a estrada Duleian, o que é isso?|minarra_first_6_1|||||}
	{Você mencionou alguns problemas em Loneford, quais os problemas a quais você está se referindo?|cr_loneford_st_1|||||}
	}|};
{minarra_first_5|Eu lido com o armazenamento de nossos equipamentos aqui na guarda da guarita Crossroads, e eu mantenho a vigilância dos arredores.||{
	{Você tem alguma coisa para vender?|minarra_trade_rej|||||}
	{Você viu alguma coisa interessante, ultimamente?|minarra_first_2|||||}
	}|};
{minarra_first_6|Vê esta larga estrada que vai para fora esta guarita? Essa é a estrada Duleian. Vai direto da gloriosa cidade de Feygard, a noroeste, até Nor City, ao sudeste.||{
	{Você mencionou alguns problemas em Loneford, que problemas são esses?|cr_loneford_st_1|||||}
	{Eu queria perguntar-lhe quais são as suas tarefas aqui?|minarra_first_5|||||}
	}|};
{minarra_first_6_1|Veja este larga estrada que vai para fora esta guarita? Essa é a estrada Duleian. Vai direto da gloriosa cidade de Feygard, a noroeste, até Nor City, ao sudeste.||{
	{Você mencionou alguns problemas em Loneford, que problemas são esses?|cr_loneford_st_1|||||}
	}|};
{minarra_story_1|Eu vi um bando de homens mal trajados vindo da estrada Duleian. Normalmente, um grupo de homens mal trajados não é algo que valha a pena reparar.||{{N|minarra_story_2|||||}}|};
{minarra_story_2|Mas esses homens combinam com a descrição de algumas pessoas que são procuradas pela patrulha de Feygard.||{{N|minarra_story_3|||||}}|};
{minarra_story_3|Se eu os observei corretamente, estes homens são um bando de trapaceiros liderados por um homem chamado Rogorn, que estamos procurando prender por conta de vários casos cruéis de homicídio e roubo.||{{N|minarra_story_4|||||}}|};
{minarra_story_4|Seu líder, Rogorn, é um homem particularmente selvagem, de acordo com os relatórios de Feygard que eu li.||{{N|minarra_story_5|||||}}|};
{minarra_story_5|Agora, usualmente, sairíamos à procura deles, a fim de verificar que os homens que eu vi eram de fato estes homens. Mas agora, com o problema em Loneford, não podemos dar ao luxo de enviar nenhum guarda, a não ser os que estão guardando Loneford.||{{N|minarra_story_6|||||}}|};
{minarra_story_6|Mas tenho certeza de que são esses os homens. Se pudéssemos pegá-los e matá-los, o povo de Feygard estaria muito mais seguro.|{{0|rogorn|10|}}|{
	{Eu poderia ir procurá-los, se quiser.|minarra_story_8|||||}
	{Bem, boa sorte com isso.|minarra_story_7|||||}
	}|};
{minarra_story_7|Obrigado. Boa sorte mesmo. Agora, se me dá licença, eu preciso manter os olhos atentos na estrada.|||};
{minarra_story_8|Ei, isso é uma ótima ideia. Tem certeza de que você está preparado para isso? O povo de Feygard realmente seria muito grato se você fosse procurá-los.||{{N|minarra_story_9|||||}}|};
{minarra_story_9|De qualquer forma, eu vi eles viajando na estrada a oeste daqui. Você sabe aquela estrada que leva à Carn Tower? Essa é a última vez que eu os vi. Você pode querer seguir esse caminho e ver se é possível identificá-los.||{{N|minarra_story_10|||||}}|};
{minarra_story_10|Eles roubaram três pedaços de uma pintura muito valiosa de Feygard, conforme o relatório que eu li. Por seus crimes e da selvageria de seus atos, eles são procurados vivos ou mortos pela patrulha Feygard.|{{0|rogorn|20|}}|{{Eu estarei de volta, uma vez que eles estejão mortos. Mais alguma coisa?|minarra_story_11|||||}}|};
{minarra_story_11|Sim, eu deveria também dizer que eles provavelmente vão tentar convencê-lo a acreditar em sua história.||{{N|minarra_story_12|||||}}|};
{minarra_story_12|Em particular, o seu líder, Rogorn, é um vilão bem conhecido por Feygard. Nada do que ele diz é confiável.||{{N|minarra_story_13|||||}}|};
{minarra_story_13|Exorto-o a não ouvir suas mentiras. Seus crimes devem ser punidos, a fim de cumprir a lei.|{{0|rogorn|21|}}|{{Vou voltar uma vez que cumprir minha tarefa.|X|||||}}|};
{minarra_look_1|Você voltou. Você encontrou os homens aos quais falamos?||{
	{Eu ainda estou procurando por eles.|minarra_look_2|||||}
	{Sim, eu os matei e recuperei as três partes da pintura.|minarra_look_3|rogorn:40|rogorn_qitem|3|0|}
	{Eu viagei para o oeste e encontrei um grupo de homens em viagem, mas, entre eles, não foram encontrados os homens aos quais você descreveu.|minarra_look_5|rogorn:45||||}
	}|};
{minarra_look_2|Bom. Volte para mim, assim que você tem algo a relatar. Nós realmente gostariamos de recuperar esses três pedaços da pintura que eles roubaram.|||};
{minarra_look_3|Isso é uma excelente notícia, de fato! Eu sabia que podia confiar em você.|{{0|rogorn|50|}}|{{N|minarra_look_4|||||}}|};
{minarra_look_4|Seus serviços para Feygard serão muito apreciados.||{{N|minarra_completing_1|||||}}|};
{minarra_look_5|Você tem certeza de que não eram eles? Eu tenho uma visão aguçada, é por isso que estou aqui. Eu tinha certeza que eles combinavam com a descrição dos procurados.||{{N|minarra_look_6|||||}}|};
{minarra_look_6|Eu acho que vou ter que acreditar em sua palavra.|{{0|rogorn|55|}}|{{N|minarra_completing_1|||||}}|};
{minarra_completing_1|Obrigado por me ajudar a investigar o assunto.|{{0|rogorn|60|}}|{
	{Você tem alguma coisa para vender?|minarra_trade_1|||||}
	{Você deve ter uma boa visão dos arredores até aqui. Você já viu alguma coisa interessante ultimamente?|minarra_first_2|||||}
	}|};
{minarra_completed_1|Obrigado por me ajudar a investigar os homens, anteriormente.||{
	{Você tem alguma coisa para vender?|minarra_trade_1|||||}
	{Você deve ter uma boa visão dos arredores até aqui. Você já viu alguma coisa interessante ultimamente?|minarra_first_2|||||}
	}|};
{minarra_trade_1|||{
	{|minarra_trade_2|nondisplay:18||||}
	{|minarra_trade_rej|||||}
	}|};
{minarra_trade_2|Claro, dê uma olhada.||{{N|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_rogorn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{rogorn_henchman|||{
	{|rogorn_henchman_atk|rogorn:40||||}
	{|rogorn_henchman_noatk|rogorn:45||||}
	{|rogorn_henchman_1|||||}
	}|};
{rogorn_henchman_atk|Pela sombra!||{{Fight|F|||||}}|};
{rogorn_henchman_noatk|É bom ouvir que existem pelo menos algumas pessoas por aí, dispostos a tomar uma posição contraria a Feygard.|||};
{rogorn_henchman_1|Se você realmente esta aqui sozinho?|||};

{rogorn|||{
	{|rogorn_completed_1|rogorn:60||||}
	{|rogorn_attack_1|rogorn:40||||}
	{|rogorn_story_r_9|rogorn:45||||}
	{|rogorn_toldstory_1|rogorn:35||||}
	{|rogorn_first_1|||||}
	}|};
{rogorn_first_1|rapazes: olhem, um garotinho! Passeando aqui no deserto!||{{N|rogorn_first_2|||||}}|};
{rogorn_first_2|Você realmente está aqui garoto? Estas áreas são perigosas.||{
	{Sei me cuidar.|rogorn_first_3|||||}
	{Por que? O que tem por aqui?|rogorn_first_4|||||}
	{Você está certo, é melhor eu ir embora.|X|||||}
	}|};
{rogorn_first_3|Eu aposto que você pode.||{{N|rogorn_first_6|||||}}|};
{rogorn_first_4|Bem, a oeste daqui não tem muito. Nenhuma cidade por perto, apenas o deserto duro e perigoso.||{{N|rogorn_first_5|||||}}|};
{rogorn_first_5|É claro, há torre de Carn se você viajar muito longe para oeste, mas você realmente não quer ir até lá.||{{N|rogorn_first_6|||||}}|};
{rogorn_first_6|Então, o que o traz a estas partes da terra?||{
	{Eu estou procurando um grupo de homens liderado por alguém com o nome de Rogorn. Você é ele?|rogorn_story_1|rogorn:20||||}
	{Basta procurar qualquer tesouro que pode revelar-se aqui.|rogorn_first_7|||||}
	{Estou apenas explorando.|rogorn_first_7|||||}
	}|};
{rogorn_first_7|Bem, continue procurando então.|||};

{rogorn_story_1|Isso depende, por que você quer saber?|{{0|rogorn|30|}}|{
	{Você está sendo procurado pela patrulha Feygard pelos crimes que cometeu.|rogorn_story_2|||||}
	{Eu estou procurando para trazer justiça sempre que posso, e ouvi dizer que você precisando saldar suas dívidas com a justiça.|rogorn_story_3|||||}
	{Fuiu enviado por alguns guardas em cima da guarita de Crossroads para procurar você.|rogorn_story_6|||||}
	{Os guardas de Feygard estão procurando por você, e eu vim para te avisar.|rogorn_story_12|||||}
	}|};
{rogorn_story_2|Hah! Nós? Crimes?||{{N|rogorn_story_4|||||}}|};
{rogorn_story_3|Justiça? O que você sabe da justiça, garoto?||{{N|rogorn_story_4|||||}}|};
{rogorn_story_4|Se há alguém que merece punição, certamente não somos nós. Pela Sombra, é aqueles esnobes de Feygard que precisam que alguém lhes ensine uma lição.||{
	{Não vou ouvir suas mentiras! Por Feygard!|rogorn_attack_1|||||}
	{Fale tudo o que você quiser, eu descobri que você roubou Feygard, o que não é aceitável.|rogorn_story_5|||||}
	{Qual é o seu lado da história, então?|rogorn_story_r_1|||||}
	}|};
{rogorn_story_5|Eu te digo, não roubei nada daqueles esnobes.||{
	{Você está sendo procurado vivo ou morto pela patrulha Feygard. Por Feygard!|rogorn_attack_1|||||}
	{Por que eles estão procurando você, então?|rogorn_story_r_1|||||}
	}|};
{rogorn_attack_1|Eu esperava que não chegasse a isso. Pela sombra!|{{0|rogorn|40|}}|{{Vamos lutar!|F|||||}}|};
{rogorn_story_6|Falou com os guardas de Feygard hein? Diga-me, qual é a sua opinião de Feygard?||{
	{Eles parecem ter ideais honrosos da lei e da ordem, e eu respeito isso.|rogorn_story_10|||||}
	{Seus ideais parecem ser um pouco opressivo das pessoas, o que eu não gosto.|rogorn_story_9|||||}
	{Não tenho opinião, eu tento não me envolver em seus negócios.|rogorn_story_7|||||}
	{Eu não tenho ideia.|rogorn_story_8|||||}
	}|};
{rogorn_story_7|Interessante. Mas agora que você é parte disso, ao vir aqui para me procurar no nome deles, como é que isso se encaixa em sua falta de vontade de tomar algum partido?||{
	{Não vou ouvir suas mentiras! Por Feygard!|rogorn_attack_1|||||}
	{Foi-me dito que você roubou de Feygard, o que não é aceitável.|rogorn_story_5|||||}
	{Eu quero ouvir o seu lado da história.|rogorn_story_r_1|||||}
	{Eu estou apenas procurando para ver se posso obter algum lucro com isso.|rogorn_story_8|||||}
	{Eu não tenho ideia.|rogorn_story_8|||||}
	}|};
{rogorn_story_8|Você deve perguntar em sua mente sobre quais são as suas prioridades. Diga a seus amigos Feygard que não seremos oprimidos por eles. A Sombra esteja com você, criança.|||};
{rogorn_story_9|Você tem esse direito. Eles estão sempre tentando tornar a vida difícil para nós pessoas comuns. Deixe-me dizer-lhe o meu lado da história.||{{N|rogorn_story_r_1|||||}}|};
{rogorn_story_10|A lei e a ordem? O que notamos é que somos sempre perseguidos por eles e nem sequer temos liberdade para viver a nossa vida da maneira que queremos.||{{N|rogorn_story_11|||||}}|};
{rogorn_story_11|Eles estão sempre nos procurando e tentando oprimir-nos de alguma forma. Sempre tentando fazer da nossa vida um pouco mais difícil.||{{N|rogorn_story_4|||||}}|};
{rogorn_story_12|É bom ouvir que ainda existem algumas pessoas que queiram fazer oposição contra Feygard. Deixe-me dizer-lhe o meu lado da história.||{{N|rogorn_story_r_1|||||}}|};
{rogorn_story_r_1|Eu e meus meninos aqui viajamos de nossa casa de Nor City para essas terras do norte, faz poucos dias.||{{N|rogorn_story_r_2|||||}}|};
{rogorn_story_r_2|Nós nunca tinha sido aqui antes. Nós apenas haviamos ouvido histórias sobre o quão duro os guardas de Feygard foram, e como eles colocaram sua preciosa lei acima de tudo.||{{N|rogorn_story_r_3|||||}}|};
{rogorn_story_r_3|De qualquer forma, farejamos uma ótima oportunidade de negócio aqui no norte. Uma onde teríamos ao final um negócio muito rentável.||{{N|rogorn_story_r_4|||||}}|};
{rogorn_story_r_4|Então nós viemos até aqui para conduzir nossos negócios. Mas eu acho que os guardas de Feygard devem ter sido avisado sobre nossa vinda, uma vez que percebemos que estávamos sendo seguidos pelos guardas depois de um tempo.||{{N|rogorn_story_r_5|||||}}|};
{rogorn_story_r_5|Não estando dispostos a arriscar-se desnecessariamente, e considerando os rumores que tinham sido nos dito sobre os guardas de lá, fizemos a única coisa razoável que poderíamos fazer - nós abandonamos o plano imediatamente e saimos, antes que pudéssemos realizar o negócio que tínhamos planejado .||{{N|rogorn_story_r_6|||||}}|};
{rogorn_story_r_6|Mas algo deve ter perturbado os guardas por lá, de qualquer maneira. Agora ouvimos que somos acusados ​​de homicídio e roubo em Feygard, mesmo sem ter estado por lá.|{{0|rogorn|35|}}|{
	{Qual foi o seu negócio lá?|rogorn_story_r_7|||||}
	{Não vou ouvir suas mentiras! Para Feygard!|rogorn_attack_1|||||}
	{Sua história não faz sentido.|rogorn_story_r_8|||||}
	{Eu acredito que sua história. Como posso ajudá-lo?|rogorn_story_r_9|||||}
	}|};
{rogorn_story_r_7|Eu realmente não posso dizer. Nós fazemos o nosso negócio em nome da Nor City, e nosso negócio é nosso.||{
	{Não vou ouvir suas mentiras! Para Feygard!|rogorn_attack_1|||||}
	{Sua história não faz sentido.|rogorn_story_r_8|||||}
	{Eu acredito que sua história. Como posso ajudá-lo?|rogorn_story_r_9|||||}
	}|};
{rogorn_story_r_8|O que você é, um espião para Feygard? Eu lhe disse, as acusações contra nós são falsas.||{{N|rogorn_attack_1|||||}}|};
{rogorn_story_r_9|Obrigado por ouvir a nossa versão da história.||{{E agora? Eu fui enviado aqui para encontrá-lo por alguns guardas na guarita Crossroads.|rogorn_story_r_10|||||}}|};
{rogorn_story_r_10|Você dizer aos guardas que você procurou por nós, mas não encontrou ninguém.|{{0|rogorn|45|}}|{{Vou fazer. Tchau.|X|||||}}|};

{rogorn_toldstory_1|Você está de volta.||{
	{Você pode me dizer o seu lado da história de novo?|rogorn_story_r_1|||||}
	{Não vou ouvir suas mentiras! Você deve ser responsabilizado por seus crimes contra a Feygard!|rogorn_story_r_8|||||}
	{Eu acredito que sua história. Como posso ajudá-lo?|rogorn_story_r_9|||||}
	}|};
{rogorn_completed_1|Obrigado por ouvir a nossa versão da história.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_gandoren">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gandoren|||{
	{|gandoren_completed_1|feygard_shipment:81||||}
	{|gandoren_completed_1|feygard_shipment:80||||}
	{|gandoren_deliver_1|feygard_shipment:25||||}
	{|gandoren_20|feygard_shipment:22||||}
	{|gandoren_20|feygard_shipment:21||||}
	{|gandoren_wantshelp_1|feygard_shipment:20||||}
	{|gandoren_noguards_1|feygard_shipment:10||||}
	{|gandoren_1|||||}
	}|};
{gandoren_1|Olá lá. Bem-vindo à guarita de Crossroads. Como posso ajudá-lo?||{
	{Você guardas parecem ter um monte de equipamento aqui, qualquer coisa para trocar?|gandoren_tr_1|||||}
	{O que você faz aqui?|gandoren_2|||||}
	}|};
{gandoren_tr_1|Sinto muito, só negociamos com aliados de Feygard.|||};
{gandoren_2|Esta guarita é um porto seguro para os comerciantes que viajam na estrada Duleian. Nós mantemos a lei e a ordem por aqui, por Feygard.||{
	{Qualquer acontecimento recente acontecendo?|gandoren_3|||||}
	{A estrada Duleian?|gandoren_dr_1|||||}
	}|};
{gandoren_dr_1|Notou essa estrada larga do lado de fora? Essa é a estrada Duleian. Vai direto da gloriosa cidade de Feygard, a noroeste, até Nor City, ao sudeste.||{{Qualquer acontecimento recente acontecendo?|gandoren_3|||||}}|};
{gandoren_3|Ah, claro. Recentemente, tivemos de concentrar a nossa atenção para os problemas de Loneford.||{{N|gandoren_4|||||}}|};
{gandoren_4|Essa situação obrigou-nos a estar mais alerta do que o habitual, e nós tivemos que enviar alguns guardas até lá para ajudá-los.||{{N|gandoren_5|||||}}|};
{gandoren_5|Isto também significa que não podemos concentrar tanto em nossas tarefas habituais como normalmente fazemos, mas precisamos de ajuda com a realização de tarefas básicas.|{{0|feygard_shipment|10|}}|{
	{A quais problemas de Loneford você está se referindo?|cr_loneford_st_1|||||}
	{Há algo que eu possa fazer para ajudar?|gandoren_6|||||}
	}|};
{gandoren_noguards_1|Olá novamente. Bem-vindo à guarita Crossroads. Como posso ajudá-lo?||{{Você pode me dizer novamente o que você me disse antes sobre os acontecimentos recentes?|gandoren_3|||||}}|};
{gandoren_6|Bem, nós geralmente não empregamos qualquer civil. Nossas tarefas são importantes para Feygard - e, por extensão, importante para as pessoas. Nossas tarefas geralmente não são adequados para pessoas comuns como você.||{{N|gandoren_7|||||}}|};
{gandoren_7|Mas eu acho que a recente situação realmente não nos deixa escolha. Precisamos manter os guardas em Loneford, e também precisamos de entregar esta remessa. No momento, não podemos fazer as duas coisas.||{{N|gandoren_8|||||}}|};
{gandoren_8|Sabe de uma coisa, você pode ser capaz de ajudar-nos, afinal, se você estiver disposto a trabalhar.||{
	{Qual é a tarefa?|gandoren_11|||||}
	{Qualquer coisa para a glória de Feygard.|gandoren_9|||||}
	{Se o salário é suficiente, eu acho que posso ajudar.|gandoren_10|||||}
	{melhor eu não me envolver em nos negócios de Feygard.|gandoren_rej_1|||||}
	}|};
{gandoren_9|Fico feliz em ouvir isso.||{{N|gandoren_11|||||}}|};
{gandoren_10|Pagar? Ah, eu acho que nós poderíamos pagar.||{{N|gandoren_11|||||}}|};
{gandoren_11|Eu preciso de você para transportar algum equipamento para outro de nossos postos avançados mais ao sul na estrada Duleian.||{{N|gandoren_12|||||}}|};
{gandoren_12|Esses postos avançados mais para o sul estão em maior necessidade de equipamentos do que nós, eles estão mais perto da miserável Nor City e suas cercanias.||{{N|gandoren_13|||||}}|};
{gandoren_13|Entregue essa remessa de 10 espadas de ferro para o capitão da guarda hospedado em uma taverna chamada \'Foaming Flask\', perto de uma aldeia chamada Vilegard.|{{0|feygard_shipment|20|}}|{
	{Não tem problema. Qualquer coisa para a glória de Feygard.|gandoren_17|||||}
	{Você não mencionou quanto receberei por essa tarefa.|gandoren_18|||||}
	{Por que eu deveria ajudar vocês? Eu só ouvi coisas ruins sobre Feygard.|gandoren_14|||||}
	{Melhor eu não me envolver nos negócios de Feygard.|gandoren_rej_1|||||}
	}|};
{gandoren_wantshelp_1|Olá novamente. Bem-vindo à guarita Crossroads. Como posso ajudá-lo?||{{O que foi que você me disse antes sobre um carregamento?|gandoren_6|||||}}|};
{gandoren_rej_1|Sinto muito por ouvir isso. Bom dia para você.|||};
{gandoren_14|Coisas ruins? Quem foi que lhe disse isso? Exorto-o a formar a sua própria opinião sobre Feygard indo até lá voce mesmo.||{{N|gandoren_15|||||}}|};
{gandoren_15|Pessoalmente, eu não consigo pensar em um melhor lugar para estar do que em Feygard. A ordem é mantida e as pessoas são amigáveis.||{{N|gandoren_16|||||}}|};
{gandoren_16|Quanto às razões para que você nos ajude, eu só posso dizer que Feygard ficaria grato por seus serviços se você nos ajudar.||{
	{De qualquer forma, tudo bem. Vou levar suas espadas estúpidas. Eu ainda espero que haja alguma recompensa por isso.|gandoren_19|||||}
	{Parece bom para mim. Qualquer coisa para a glória de Feygard.|gandoren_17|||||}
	{Melhor eu não me envolver nos negócios de Feygard.|gandoren_rej_1|||||}
	}|};
{gandoren_17|Excellent.|{{0|feygard_shipment|21|}}|{{N|gandoren_20|||||}}|};
{gandoren_18|Eu não posso prometer-lhe qualquer quantia em uma recompensa.||{{N|gandoren_16|||||}}|};
{gandoren_19|Ok então.|{{0|feygard_shipment|22|}}|{{N|gandoren_20|||||}}|};
{gandoren_20|Aqui está a carga que eu quero que você transporte.|{{0|feygard_shipment|25|}{1|feygard_shipment||}}|{{N|gandoren_21|||||}}|};
{gandoren_21|Como eu disse, você deve entregar as 10 espadas de ferro para o capitão da guarda hospedado em uma taverna chamada \'Foaming Flask\', perto de uma aldeia chamada Vilegard.||{{N|gandoren_22|||||}}|};
{gandoren_22|Volte para mim quanto completar a tarefa.||{{N|gandoren_23|||||}}|};
{gandoren_23|Eu sinto que eu devo avisá-lo sobre outra coisa. Ver aquela pessoa lá no canto? Ailshara. Ela parece muito interessada nas nossas relações por algum motivo.||{{N|gandoren_24|||||}}|};
{gandoren_24|Peço-lhe para ficar longe dela a todo custo. Faça o que fizer, não fale com ela sobre sua missão com o envio.|{{0|feygard_shipment|26|}}||};

{gandoren_deliver_1|Você voltou. Boas notícias sobre a expedição, espero?||{
	{Você guardas parecem ter um monte de equipamento aqui, algo para trocar?|gandoren_tr_2|||||}
	{Eu ainda estou trabalhando no transporte da carga.|gandoren_22|||||}
	{Conte-me novamente o que devo fazer.|gandoren_21|||||}
	{Sim. Tenho entreguei tudo conforme ordenado.|gandoren_deliver_y_1|feygard_shipment:50||||}
	{Sim. Tenho dado.|gandoren_deliver_n_1|feygard_shipment:60||||}
	}|};
{gandoren_tr_2|Sinto muito, só negociamos com aliados de Feygard. Ajude-me com a tarefa que lhe dei e que podemos reconsiderar.|||};
{gandoren_deliver_y_1|Explêndido! Feygard está em dívida com você.|{{0|feygard_shipment|80|}}|{{N|gandoren_delivered_1|||||}}|};
{gandoren_deliver_n_1|Explêndido! Feygard está em dívida com você.|{{0|feygard_shipment|81|}}|{{N|gandoren_delivered_1|||||}}|};
{gandoren_delivered_1|Eu espero que você tenha conseguido ficar longe dos selvagens de Nor City tanto quanto possível, durante a jornada.||{{N|gandoren_delivered_2|||||}}|};
{gandoren_delivered_2|Pelo que ouvi, as coisas estão duras ao sul.||{{N|gandoren_delivered_3|||||}}|};
{gandoren_delivered_3|Quanto a você, você tem  nossa gratidão, tanto o meu quanto do resto da patrulha Feygard por nos ajudar com isso.||{{N|gandoren_completed_2|||||}}|};
{gandoren_completed_1|Você voltou. Obrigado por nos ajudar com a remessa anterior.||{{N|gandoren_completed_2|||||}}|};
{gandoren_completed_2|Existe algo que eu possa fazer por você?||{
	{Você tem alguma coisa para negociar?|gandoren_tr_3|||||}
	{Não, obrigado. Tchau.|X|||||}
	}|};
{gandoren_tr_3|||{
	{|gandoren_tr_4|rogorn:60||||}
	{|gandoren_tr_6|||||}
	}|};
{gandoren_tr_4|Absolutamente, como agradecimento pela ajuda que forneceu anteriormente para tanto Minarra quanto eu, concordamos em negociar com você.||{{N|gandoren_tr_5|||||}}|};
{gandoren_tr_5|Suba na torre de vigia lá e fale com Minarra sobre o equipamento. Ele controla nossos suprimentos.|{{0|nondisplay|18|}}||};
{gandoren_tr_6|Ouvi dizer que Minarra na torre de vigia ali quer ajuda com alguma coisa. Por que você não vá até ele perguntar sobre isso, e nós podemos ser capazes de trabalhar em algo depois disso.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_ailshara">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ailshara|||{
	{|ailshara_completed_y_1|feygard_shipment:82||||}
	{|ailshara_completed_n_1|feygard_shipment:80||||}
	{|ailshara_deliver_1|feygard_shipment:35||||}
	{|ailshara_interested_1|feygard_shipment:25||||}
	{|ailshara_1|||||}
	}|};
{ailshara_completed_y_1|Olá novamente meu amigo na Sombra. Como posso ajudá-lo?||{{Deixe-me ver o que você tem para negociar.|S|||||}}|};
{ailshara_completed_n_1|Ugh, é você. O que você quer?||{{Deixe-me ver o que você tem para negociar.|S|||||}}|};
{ailshara_1|Psst, hey. Interessado em fazer alguma negociação? Estou sempre à procura de adquirir ... bem, itens alheios ...||{
	{Claro, deixe-me ver o que você tem.|S|||||}
	{Os itens alheios?|ailshara_2|||||}
	}|};
{ailshara_2|Ah, sim. Veja você, esses guardas de patrulha Feygard levam algumas coisas realmente interessantes. Eles  parecem não se importar muito se alguns de seus embarques .. bem, desaparecem.||{
	{Ok, deixe-me ver o que você tem.|S|||||}
	{Eu realmente não deve se envolver nisso. Tchau.|X|||||}
	}|};
{ailshara_interested_1|Psst, ei! Eu vi você falando com Gandoren, e aconteceu de eu perceber que você trocou alguns itens. Algo interessante?||{
	{Não importa que, deixe-me ver o que você tem que trocar.|S|||||}
	{É melhor eu não falar sobre isso.|ailshara_interested_2|||||}
	{Gandoren especificamente me pediu para não falar com você sobre isso.|ailshara_interested_2|||||}
	{Sim, Gandoren quer-me para entregar alguns equipamentos para Feygard. Você quer uma parte do negócio?|ailshara_interested_4|||||}
	}|};
{ailshara_interested_2|Ah, claro. Gandoren não gostaria que eu tivesse oportunidade para atrapalhar seu negócio. Presumo que o está ajudando a entregar os itens em algum lugar. Diga-me isso, o que ele prometer-lhe em troca? Ouro? Honra? Não?||{
	{Agora que você mencionou, ele não chegou a dizer que haveria uma recompensa.|ailshara_interested_3|||||}
	{Eu estou fazendo isso para a glória de Feygard.|ailshara_fg_1|||||}
	{Helping Feygard seems like the right thing to do.|ailshara_fg_1|||||}
	{O que você propõe, ao invés?|ailshara_interested_4|||||}
	}|};
{ailshara_interested_3|Como de costume, Feygard mantém todas as suas riquezas para si. E se eu lhe dissesse que haveria uma maneira para que você ganhar com tudo isso também?||{
	{Parece interessante, por favor, continue.|ailshara_interested_4|||||}
	{Eu não tenho nenhum problema em ajudar Feygard sem pensar em nenhum ganho pessoal.|ailshara_fg_1|||||}
	{É melhor eu não me envolver nisso, adeus.|X|||||}
	}|};
{ailshara_fg_1|Pela Sombra, você soa como um daqueles esnobes enganosos de Feygard.||{{N|ailshara_fg_2|||||}}|};
{ailshara_fg_2|a Sombra o ajude, filho. Você deve questionar-se se você realmente está fazendo a escolha certa aqui.|||};
{ailshara_interested_4|Deixe-me dizer-lhe o meu plano. Como você deve saber, todo mundo acredita que vai haver algum conflito entre os esnobes enganosos de Feygard e as pessoas gloriosas da Cidade Nor.||{{N|ailshara_interested_5|||||}}|};
{ailshara_interested_5|Qualquer ajuda que pode trazer para a Nor City neste assunto é bem-vinda. Esses itens que Gandoren lhe deu  seriam útil para o nosso povo nas terras do sul.|{{0|feygard_shipment|30|}}|{{N|ailshara_interested_6|||||}}|};
{ailshara_interested_6|Se você entregar esses itens aos nossos aliados em Vilegard, a Sombra certamente estaria mais favorável a você.||{{N|ailshara_interested_7|||||}}|};
{ailshara_interested_7|Dessa forma, as pessoas poderiam recuperar um pouco das riquezas que Feygard roubou de todos nós.||{{N|ailshara_interested_8|||||}}|};
{ailshara_interested_8|Se você realmente está andando na Sombra, então entregue esses itens para o ferreiro em Vilegard. Ele será capaz de fazer um bom uso delas. Ele também pode ter alguma outra tarefa para você.|{{0|feygard_shipment|35|}}|{
	{Vou ver o que posso fazer.|ailshara_interested_9|||||}
	{Não. Eu vou ajudar Feygard ao invés.|ailshara_fg_1|||||}
	{Que seja, eu escolho o meu próprio caminho.|ailshara_interested_9|||||}
	}|};
{ailshara_interested_9|A Sombra esteja com você. Que a Sombra o oriente sobre os caminhos nebulosos que você anda.|||};
{ailshara_deliver_1|Olá novamente. Será que você entregou esses itens para o ferreiro em Vilegard?||{
	{Sim, está feito.|ailshara_deliver_2_s|feygard_shipment:55||||}
	{Não importa, deixe-me ver o que você tem que trocar.|S|||||}
	{Não. Eu vou ajudar Feygard ao invés.|ailshara_fg_1|||||}
	{Você pode me dizer novamente o que eu deveria fazer?|ailshara_interested_4|||||}
	{Ainda não.|ailshara_interested_9|||||}
	}|};
{ailshara_deliver_2_s|||{
	{|ailshara_deliver_3|feygard_shipment:81||||}
	{|ailshara_deliver_2|||||}
	}|};
{ailshara_deliver_2|Bom. Você também deve tentar convencer Gandoren a pensar que você o ajudou.|||};
{ailshara_deliver_3|Excelente! Você realmente andar com a Sombra, meu amigo. Estou feliz em saber que existem pelo menos algumas pessoas decentes ainda por aí.|{{0|feygard_shipment|82|}}|{{N|ailshara_delivered_1|||||}}|};
{ailshara_delivered_1|Sua ajuda será muito apreciada pelo povo de Nor City, e você será bem-vindo entre nós.|||};
	</string>

</resources>
