<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<string name="conversationlist_mikhail">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{mikhail_start_select|||{{|mikhail_start_select2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_start_select2|||||}}|};
{mikhail_start_select2|||{{|mikhail_start_select_default|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_start_select_default|||||}}|};
{mikhail_start_select_default|||{{|mikhail_visited|andor:1||||}{|mikhail_gamestart|||||}}|};
{mikhail_gamestart|Oh, bene, Siete sveglio.||{{N|mikhail_visited|||||}}|};
{mikhail_visited|Non riesco a trovare tuo fratello da nessuna parte. Da quando ieri è uscito non è più tornato.|{{0|andor|1|}}|{{N|mikhail3|||||}}|};
{mikhail3|Non preoccuparti, sarà sicuramente di ritorno presto.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_default|Nient\'altro? Come posso aiutarti?||{{Domande|mikhail_tasks|||||}{Fratello|mikhail_andor1|||||}}|};
{mikhail_tasks|Oh Si, ci sono alcune cose per cui ho bisogno di aiuto:||{{Pane|mikhail_bread_select|||||}{Topo|mikhail_rats_select|||||}{Indietro|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_andor1|Come ho detto, Andor è uscito ieri e non è tornato. Sto iniziando a preoccuparmi per lui. Vorrei che tu andassi a cercare tuo fratello, mi disse che sarebbe stato via poco.||{{N|mikhail_andor2|||||}}|};
{mikhail_andor2|Forse è andato al magazzino ed è di nuovo rimasto bloccato. O forse si sta allenando nel seminterrato di Leta con quella nuova spada di legno. Per favore, vai a cercarlo in città .||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_select|||{{|mikhail_bread_complete2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_bread_start|||||}}|};
{mikhail_bread_start|Oh, quasi dimenticavo. Se hai tempo, fermati da Mara in municipio e comprami un pezzo di pane.|{{0|mikhail_bread|10|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_continue|Hai preso il pane da Mara al municipio come ti avevo chiesto?||{{Fatto|mikhail_bread_complete||bread|1|0|}{Non ancora|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete|Grazie mille, ora posso fare colazione. Tieni, prendi queste monete per il tuo aiuto.|{{0|mikhail_bread|100|}{1|gold20||}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete2|Grazie per il pane.||{{Prego, è stato un piacere|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_select|||{{|mikhail_rats_complete2|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_rats_start|||||}}|};
{mikhail_rats_start|Ho visto di nuovo dei topi fuori, nel giardino. Puoi andare in giardino a controllare? Se puoi uccidi tutti i topi che trovi.|{{0|mikhail_rats|10|}}|{{Fatto|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Certo|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_start2|Se con i topi ti facessi male, puoi tornare qua nel tuo letto. Questo ti fa recuperare le forze.||{{N|mikhail_rats_start3|||||}}|};
{mikhail_rats_start3|Non dimenticare di controllare nel tuo inventario. Sicuramente hai ancora quel\'anello che ti ho dato. Assicurati di indossarlo.||{{Ok|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_continue|Hai ucciso quei ratti nel nostro giardino?||{{Si|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Non ancora|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_complete|Oh, l\'hai fatto?! Se ti sei ferito, usa il tuo letto per riposare. Questo è un modo per recuperare le forze.|{{0|mikhail_rats|100|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_complete2|Grazie per il tuo aiuto con i topi. Se sei ferito, usa il letto per riposare. In questo modo potrai recuperare le forze.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leta">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leta1|Hey, questa è casa mia, fuori di qui!||{{Ma io ero solo...|leta2|||||}{Oromir|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta2|Vattene ragazzo, Fuori da casa mia!||{{Oromir|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta_oromir_select|||{{|leta_oromir_complete2|leta:100||||}{|leta_oromir1|||||}}|};
{leta_oromir1|Sai qualcosa di mio marito? dovrebbe essere al lavoro oggi, ma manca come al solito.\nSigh.||{{Non sé|leta_oromir2|||||}{Cercalo|leta_oromir_complete|leta:20||||}}|};
{leta_oromir2|Se lo vedi, digli di venire ad aiutarmi con le faccende domestiche.Ora esci di qua!|{{0|leta|10|}}||};
{leta_oromir_complete|Si nasconde qua? Questa non è la via giusta da seguire. Vado a fargli capire chi comanda qua. Grazie per avermi messo al corrente.|{{0|leta|100|}}||};
{leta_oromir_complete2|Grazie per avermi informato di Oromir prima. Voglio andare a prenderlo in fretta.|||};
{oromir1|Oh, mi hai spaventato. Ciao.||{{Ciao|oromir2|||||}}|};
{oromir2|Mi nascondo qui da mia moglie Leta. E\' sempre arrabbiata con me perché non vado a lavorare. Per favore non dirle che sono qui.|{{0|leta|20|}}|{{Certo|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{audir1|Benvenuto nel mio negozio!Vi prego di consultare i miei articoli di occasione.||{{Negozio|S|||||}}|};
{arambold1|Oh mio Blue, Riuscire mai a dormire con questi ubriachi che cantano ? Qualcuno dovrebbe far qualcosa per loro.||{{Riposa|arambold2|||||}{Compra|S|||||}}|};
{arambold2|Certo ragazzo, puoi riposare qui. Scegli il letto che preferisci.||{{Grazie , ciao|X|||||}}|};
{drunk1|Bevi bevi bevi,bevi ancora un po\'. Bevi bevi bevi, bevi sul pavimento. Hei ragazzo, vuoi unirti a noi nel nostro gioco||{{No grazie|X|||||}{Magari un\'altra volta.|X|||||}}|};
{mara_default|Lascia perdere quei ragazzi ubriachi, Provocano sempre problemi. Vuoi qualcosa da mangiare?||{{Compra|S|||||}}|};
{mara1|||{{|mara_thanks|odair:100||||}{|mara_default|||||}}|};
{mara_thanks|Ho sentito che hai aiutato Odair a pulire il suo magazzino. Grazie mille, ora possiamo usarlo.||{{il piacere è mio|mara_default|||||}}|};
{farm1|Per favore non disturbarmi, ho del lavoro da fare||{{Fratello|farm_andor|||||}}|};
{farm2|Cosa?! Non vedi che ho da fare? vai a infastidire qualcun altro.||{{Fratello|farm_andor|||||}}|};
{farm_andor|Andor? No, io non l\'ho visto in giro recentemente.|||};
{snakemaster|Bene bene, cosa abbiamo qua? Un visitatore, che bello. Sono impressionato, è arrivato a questo punto sconfiggendo i miei servitori. Ora preparati a morire, piccola creatura.||{{Ottimo, stavo proprio aspettando un combattimento!|F|||||}{Indovina chi sarà a morire.|F|||||}{Ti prego non farmi del male!|F|||||}}|};
{haunt|Oh mortale, mi libererai da questo mondo crudele!||{{Esci|F|||||}{Vuoi intendere, uccidendoti?|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_tharal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tharal1|Cammina nel bagliore del\'ombra, figlio mio.||{{Compra|S|||||}{Farina d\'ossa|tharal_bonemeal_select|bonemeal:10||||}}|};
{tharal_bonemeal_select|||{{|tharal_bonemeal4|bonemeal:30||||}{|tharal_bonemeal1|||||}}|};
{tharal_bonemeal1|Farina d\'ossa? Non possiamo parlare di questo. è stato vietato da Lord Geomyr.||{{Scusa?|tharal_bonemeal2_1|||||}}|};
{tharal_bonemeal2_1|No, effettivamente non dovremmo parlarne.||{{Oh come on|tharal_bonemeal2|||||}}|};
{tharal_bonemeal2|Se sono davvero così persistenti, dammi 5 ali di insetti che possa usare per preparare la pozione, poi possiamo parlarne.|{{0|bonemeal|20|}}|{{ce l\'ho|tharal_bonemeal3||insectwing|5|0|}{Ok|X|||||}}|};
{tharal_bonemeal3|Grazie ragazzo. Sapevo di poter contare su di te.|{{0|bonemeal|30|}}|{{N|tharal_bonemeal4|||||}}|};
{tharal_bonemeal4|Oh si, farina d\'ossa. unita con i giusti componenti può essere uno degli agenti di guarigione migliori.||{{N|tharal_bonemeal5|||||}}|};
{tharal_bonemeal5|Eravamo abituati a utilizzarla ampiamente prima. Ma ora quel Lurido Lord Geomyr ne ha vietato qualsiasi uso ..||{{N|tharal_bonemeal6|||||}}|};
{tharal_bonemeal6|Come faccio a guarire la gente ora? Utilizzo di pozioni di guarigione regolare! Bah, sono così inefficaci.||{{N|tharal_bonemeal7|||||}}|};
{tharal_bonemeal7|Conosco qualcuno che ha ancora un po di farina d\'ossa, se ti interessa. Vai a parlare con Thoronir, un confratello in Fallhaven. Digli che la mia password è bagliore del\'Ombra.||{{Grazie, ciao|X|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_crossglen_gruil">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gruil1|Psst, hey, \n\nvuoi comprare?||{{Compra|S|||||}{Fratello|gruil_select|andor:10||||}}|};
{gruil_select|||{{|gruil_return|andor:30||||}{|gruil2|||||}}|};
{gruil2|Tuo fratello? Oh intendi Andor? Potrei sapere qualcosa, ma questa informazione ti costerà qualcosa. Portami una ghiandola del veleno di uno di quei serpenti velenosi la fuori e forse potrei raccontarti di tuo fratello.|{{0|andor|20|}}|{{Ecco, ho la ghiandole del veleno per te.|gruil_complete||gland|1|0|}{Ok, te ne porterò una.|X|||||}}|};
{gruil_complete|Grazie molte ragazzo. Questo andrà bene.|{{0|andor|30|}}|{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_return|Guarda ragazzo, te l\'ho già detto.||{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_andor1|Ho parlato con lui ieri. Mi chiese se conoscevo qualcuno di nome Umar o qualcosa di simile. Non ho idea di chi stesse parlando.||{{N|gruil_andor2|||||}}|};
{gruil_andor2|Sembrava molto arrabbiata per qualcosa e se né andata in fretta. Qualcosa riguardo la Gilda dei Ladri in Fallhaven.||{{N|gruil_andor3|||||}}|};
{gruil_andor3|Questo è tutto quello che so. Forse dovresti chiedere in giro a Fallhaven. Se vuoi il mio amico Gaela, sicuramente sa qualcosa.||{{Ciao|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leonid">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leonid1|Ciao ragazzo. Tu sei figlio di Mikhail\'s non è vero? E tuo fratello?.\n\nIo sono Leonid, amministratore del villaggio Crossglen.||{{Fratello|leonid_andor|||||}{Crossglen|leonid_crossglen|||||}{Ciao|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_andor|Tuo fratello? NO , non l\'ho visto oggi. credo che ieri stesse parlando con Gruil. Forse lui ne sa di più|{{0|andor|10|}}|{{Grazie|leonid_continue|||||}{Ciao|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_continue|Posso aiutarti in qualche altro modo?||{{fratello|leonid_andor|||||}{Crossglen|leonid_crossglen|||||}{Ciao|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_crossglen|Come sai, questo è il villaggio di Crossglen. Per lo più una comunità agricola.||{{N|leonid_crossglen1|||||}}|};
{leonid_crossglen1| Abbiamo la fucina di Audir a sud-ovest, Leta e la casa del marito a ovest, il palazzo municipale e la casa di tuo padre, a nord-ovest.||{{N|leonid_crossglen2|||||}}|};
{leonid_crossglen2|Questo è tutto, cerchiamo di vivere una vita pacifica||{{Recent activity|leonid_crossglen3|||||}{Indietro|leonid_continue|||||}}|};
{leonid_crossglen3|Avrai sentito di alcuni disordini successi qualche settimana fa . Alcuni abitanti del villaggio hanno avviato delle liti sul nuovo decreto di Lord Geomyr.||{{N|leonid_crossglen4|||||}}|};
{leonid_crossglen4|Lord Geomyr ha rilasciato una dichiarazione riguardo l\'uso illecito di farina di ossa come sostanza di guarigione. Alcuni abitanti sostengono che dovremmo opporci a Lord Geomyr , e continuare ad usare la polvere d\'ossa|{{0|bonemeal|10|}}|{{N|leonid_crossglen4_1|||||}}|};
{leonid_crossglen4_1|Tharal, il nostro sacerdote, è stato particolarmente turbato e ci ha suggerito di fare qualcosa per Lord Geomyr.||{{N|leonid_crossglen5|||||}}|};
{leonid_crossglen5|Altri abitanti del villaggio vogliono seguire Lord Geomyr\'s.\n\nPersonalmente non ho ancora deciso cosa fare.||{{N|leonid_crossglen6|||||}}|};
{leonid_crossglen6|Da un lato, Lord Geomyr supporta Crossglen con molta protezione. * punti per i soldati in sala*||{{N|leonid_crossglen7|||||}}|};
{leonid_crossglen7|Da un altra le tasse e le regole di ciò che non è permesso sono molto severe a Crossglen.||{{N|leonid_crossglen8|||||}}|};
{leonid_crossglen8|Qualcuno dovrebbe andare nel castello di Geomyr e parlare con l\'amministratore della nostra situazione qui a Crossglen.|{{0|crossglen|1|}}|{{N|leonid_crossglen9|||||}}|};
{leonid_crossglen9|Nel frattempo ci ha vietato l\'uso di qualsiasi farina d\'ossa come sostanza di guarigione.||{{Indietro|leonid_continue|||||}{Ciao|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_bye|Che l\'ombra sia con voi||{{Exit|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_odair">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{odair1|Oh, sei tu. Con questa storia di tuo fratello sei sempre ad infastidire||{{N|odair_select|||||}}|};
{odair_select|||{{|odair_complete2|odair:100||||}{|odair_continue|odair:10||||}{|odair2|||||}}|};
{odair2|Hm, forse potresti essermi utile. Puoi aiutarmi con una piccolo compito, che ne pensi?||{{compito|odair3|||||}{Ciao|odair3|||||}}|};
{odair3|Di recente sono stato nella grotta * a ovest* a controllare le nostre forniture. Ma sembra che sia infestata di topi.||{{N|odair4|||||}}|};
{odair4|In particolare ho visto un topo che era più grande degli altri. Pensi di riuscire ad aiutarmi?||{{Certo|odair5|||||}{No grazie|odair5|||||}{No grazie|odair_cowards|||||}}|};
{odair5|Ho bisogno di entrare in quella grotta e uccidere il topo più grande, in questo modo forse, si può fermare l\' infestazione, e ricominciare ad usare la grotta come magazzino|{{0|odair|10|}}|{{Ok|X|||||}{No grazie|odair_cowards|||||}}|};
{odair_cowards|Non pensavo che fossi così, Tu e tuo fratello siete sempre stati dei vigliacchi||{{Ciao|X|||||}}|};
{odair_continue|Hai ucciso il grande topo che sta nella grotta?||{{Si|odair_complete||tail_caverat|1|0|}{Cosa?|odair5|||||}{Non ancora|odair_cowards|||||}}|};
{odair_complete|Grazie mille per l\'aiuto ragazzo! forse tu e tuo fratello non siete così codardi come pensavo. Ecco, prendi queste monete come ringraziamento|{{0|odair|100|}{1|gold20||}}|{{Grazie|X|||||}}|};
{odair_complete2|Grazie per l\'aiuto,ora possiamo utilizzare la grotta come magazzino.||{{Ciao|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jan">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jan_start_select|||{{|jan_complete2|jan:100||||}{|jan_return|jan:10||||}{|jan_default|||||}}|};
{jan_default|Ciao ragazzo, ti prego di lasciarmi al mio lutto.||{{Lutto|jan_default2|||||}{Ok, ciao|jan_default2|||||}{Ok, ciao|X|||||}}|};
{jan_default2|Oh, è cosa triste. Io davvero non voglio parlarne.||{{Per favore|jan_default3|||||}{Ok, Ciao|X|||||}}|};
{jan_default3|Beh, forse posso parlartene. Mi sembri un bravo ragazzo.||{{N|jan_default4|||||}}|};
{jan_default4|Io, il mio amico Gandir e il suo amico Irogotu eravamo qui a scavare un buco. Avevamo sentito che c\'era un tesoro nascosto quaggiù¹.||{{N|jan_default5|||||}}|};
{jan_default5|Abbiamo iniziato a scavare, fino a quando non è crollato tutto il sistema di grotte là sotto. E abbiamo scoperto tutte quelle creature e insetti.||{{N|jan_default6|||||}}|};
{jan_default6|Oh, quelle creature, maledette. Mi hanno quasi ucciso.\n\n abbiamo deciso di interrompere gli scavi mentre eravamo ancora in tempo||{{N|jan_default7|||||}}|};
{jan_default7|Ma Irogotu ha voluto continuare a scavare. Lui e Gandir dopo una discussione hanno cominciato a combattere.||{{N|jan_default8|||||}}|};
{jan_default8|Questo è quanto è successo.\n\n*sob*\n\nOh, ma cosa abbiamo fatto???||{{Ti prego vai avanti|jan_default9|||||}}|};
{jan_default9|Irogotu ha ucciso Gandir a mani nude. Si poteva vedere il fuoco nei suoi occhi. Sembrava quasi godere.||{{N|jan_default10|||||}}|};
{jan_default10|Sono fuggito e non ho più osato andare laggiù¹ a causa di quelle creature e di Irogotu stesso.||{{N|jan_default11|||||}}|};
{jan_default11|Oh maledetto Irogotu. Se solo potessi arrivare a lui. Mi piacerebbe fargli vedere una cosa e un altra.||{{Pensi che ti possa aiutare in qualche modo?|jan_default11_1|||||}}|};
{jan_default11_1|Pensi di potermi aiutare?||{{Ok, posso aiutarti|jan_default12|||||}{Ciao|jan_default12|||||}{No grazie, preferirei non essere coinvolto in questa faccenda. Suona pericolosa.|X|||||}}|};
{jan_default12|Davvero? Pensi di potermi aiutare? Hm, forse si potrebbe. Guarda questi animali, però, sono veramente tenaci.|{{0|jan|10|}}|{{N|jan_default13|||||}}|};
{jan_default13|Se mi vuoi veramente aiutare, vai a cercare Irogotu laggiù nella grotta, e fammi riavere l\'anello di Gandir.||{{Scerto|jan_default14|||||}{ripeti|jan_background|||||}{Ciao|X|||||}}|};
{jan_default14|Ritorna da me quando hai fatto. portami l\'anello di Gandir\'s.||{{Ok, Ciao|X|||||}}|};
{jan_return|Ciao ragazzo. Hai trovato Irogotu già¹ nella grotta?||{{Non ancora|jan_default14|||||}{ripeti|jan_background|||||}{Si|jan_complete||ring_gandir|1|0|}}|};
{jan_background|Non hai ascoltato la prima volta che ho detto la storia? Devo veramente ripeterla dal\'inizio?||{{Si|jan_default3|||||}{No|jan_default4|||||}{No, non importa, ora la ricordo.|jan_default14|||||}}|};
{jan_complete2|Grazie per aver affrontato Irogotu ! Io sono sempre in debito con voi.||{{Ciao|X|||||}}|};
{jan_complete|A-a-aspetta,..coosa? Tu sei andato là sotto e sei tornato vivo? Come ci sei riuscito? Wow, sono quasi morto scendendo la sotto.\n\nOh ti ringrazio tanto per avermi riportato l\'anello di Gandir\'s! Ora ho qualcosa per ricordarmi di lui.|{{0|jan|100|}}|{{Ciao|X|||||}{L\'Ombra sia con te, arrivederci.|X|||||}{Comunque, l\'ho fatto solo per la ricompensa.|X|||||}}|};

{irogotu|Ecco un altro avventuriero. Questa è la mia caverna, il tesoro sarà mio!||{{Gandir|irogotu1|jan:10||||}}|};
{irogotu1|Questo piccolo Gandir? Si è messo sulla mia strada. L\'ho semplicemente usato per scavare più a fondo nella grotta.||{{N|irogotu2|||||}}|};
{irogotu2|Inoltre, non mi era mai piaciuto.||{{Anello|irogotu3|||||}{Jan ha detto qualcosa riguardo ad un anello?|irogotu3|||||}}|};
{irogotu3|No, non puoi averlo. è mio!! E chi sei, ragazzo, per scendere quaggiù a disturbarmi?!||{{Anello|irogotu4|||||}{Dammi quell\'anello e potremo uscire di qua entrambe vivi.|irogotu4|||||}}|};
{irogotu4|No, se lo vuoi devi prenderlo con la forza. E devo dirti che i miei poteri sono grandi. Inoltre, probabilmente non avresti osato combattere contro di me.||{{Combatti!|F|||||}{Lascia|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_citizen1|Ciao a tutti. E\' bello il tempo?||{{Fratello|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_citizen2|Ciao. Cosa posso fare per te?||{{Fratello|fallhaven_andor_2|||||}}|};
{fallhaven_citizen3|Ciao, come posso aiutarti?||{{Fratello|fallhaven_andor_3|||||}}|};
{fallhaven_citizen4|Tu sei quel ragazzo del villaggio di Crossglen?||{{Fratello|fallhaven_andor_4|||||}}|};
{fallhaven_citizen5|Fuori dai piedi, contadino.|||};
{fallhaven_citizen6|Buon giorno a te.||{{Fratello|fallhaven_andor_6|||||}}|};
{fallhaven_andor_1|No mi spiace. Non ho visto nessuno da tale descrizione.|||};
{fallhaven_andor_2|Che altro ragazzo che dici? Hm, fammi pensare.||{{N|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_3|Hm, ho visto qualcuno che corrisponde alla tua descrizione. Ma non riesco a ricordare dove.|||};
{fallhaven_andor_4|Oh si, c\'era un altro ragazzo del villaggio di Crossglen qui, un paio di giorni fa. Non sono sicuro ma corrisponde alla tua descrizione.||{{N|fallhaven_andor_4_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_4_1|Alcune persone lo seguivano,cercando l\'ombra Non so dirti nulla di più.|||};
{fallhaven_andor_6|No. Non l\'ho mai visto.|||};
{fallhaven_guard|Tieniti fuori dai guai.|||};

{fallhaven_priest|che l\'ombra sia con te.||{{Ombra|priest_shadow_1|||||}}|};
{priest_shadow_1|L\'Ombra ci protegge. L\'Ombra ci tiene al sicuro e ci consola quando dormiamo.||{{N|priest_shadow_2|||||}}|};
{priest_shadow_2|E ci segue ovunque andiamo. Vai con l\'Ombra mio figlio.||{{Ciao|X|||||}{Come vuoi, ciao.|X|||||}}|};

{rigmor|Beh Ciao a tutti! Non sei un ragazzo carino.||{{Fratello|rigmor_1|||||}{Ciao|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_1|Tuo fratello dici? si chiama Andor? No. Non posso ricordarmi di tutte le persone che incontro.||{{Ciao|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_leave_select|||{{|rigmor_thanks|calomyran:100||||}{|X|||||}}|};
{rigmor_thanks|Ho sentito che hai aiutato il mio vecchio a trovare il suo libro, grazie. Si era parlato di quel libro per settimane. Poverino, tende a dimenticare le cose.||{{Ciao|X|||||}{Dovresti tenerlo d\'occhio, o potrebbe accadergli qualcosa di brutto.|X|||||}{Comunque, l\'ho fatto solo per i soldi.|X|||||}}|};

{fallhaven_clothes|Benvenuti nel mio negozio. Vi prego di guardare la mia selezione di abiti e gioielli.||{{Compra|S|||||}}|};
{fallhaven_potions|Benvenuti nel mio negozio. Si prega di guardare la mia selezione di pozioni per tutti i giorni.||{{Compra|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_bucus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bucus_welcome|Ciao di nuovo, benvenuto alla .. Oh aspetta, pensavo che fosse qualcun altro.||{{Fratello|bucus_andor_select|||||}{Thieves Guild|bucus_thieves_select|||||}}|};
{bucus_andor_select|||{{|bucus_umar_1|bucus:100||||}{|bucus_andor_no_1|||||}}|};
{bucus_andor_no_1|Ti interessa questa domanda. Che succede se l\'ho visto? Perché dovrei dirtelo?||{{N|bucus_andor_no_2|||||}}|};
{bucus_andor_no_2|No, non posso dirtelo. Ora sei pregato di andartene|||};
{bucus_thieves_select|||{{|bucus_thieves_complete_3|bucus:100||||}{|bucus_thieves_continue|bucus:10||||}{|bucus_thieves_select2|||||}}|};
{bucus_thieves_select2|||{{|bucus_thieves_1|andor:40||||}{|bucus_thieves_no|||||}}|};
{bucus_thieves_no|Ch--che cosa? No io non so niente di quello.|||};
{bucus_umar_1|Ok ragazzo. Ti sei dimostrato degno. Si, ho visto un ragazzo che corrisponde alla descrizione girare da queste parti qualche giorno fa .||{{N|bucus_umar_2|||||}}|};
{bucus_umar_2|Non so cosa stesse facendo. Continuava a fare un sacco di domande!! Un po come stai facendo adesso tu. *hihihihihi*||{{N|bucus_umar_3|||||}}|};
{bucus_umar_3|Comunque, questo è tutto quello che so. Dovresti andare a parlare con Umar, conosce probabilmente di più.|{{0|andor|50|}}|{{Ok, Ciao|X|||||}}|};
{bucus_thieves_1|Chi te l\'ha detto? Argh. \n\nOk in che modo ci avete trovati? e adesso?||{{Entra|bucus_thieves_2|||||}}|};
{bucus_thieves_2|Hah! Vuoi unirti alla gilda dei ladri?! Tu?!\n\nTu sei un bambino divertente.||{{io sono serio|bucus_thieves_3|||||}{Ciao|bucus_thieves_3|||||}}|};
{bucus_thieves_3|Ok, cosa vuoi sapere. Svolgi un compito per me e forse posso considerare di darti qualche altra informazione.||{{Dimmi|bucus_thieves_4|||||}{Ciao|bucus_thieves_4|||||}}|};
{bucus_thieves_4|portami la chiave di Luthor e poi potremo parlare. Io non so nulla della chiave, ma si dice che si trovi da qualche parte nelle catacombe sotto la Chiesa di Fallhaven.|{{0|bucus|10|}}|{{Ok|X|||||}}|};
{bucus_thieves_continue|Come va la ricerca per la chiave di Luthor ?||{{Ripeti|bucus_thieves_4|||||}{ce l\'ho|bucus_thieves_complete_1||key_luthor|1|0|}{Ciao|X|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_1|Wow, sei riuscito a prendere la chiave di Luthor? Non pensavo che tu ci riuscissi.|{{0|bucus|100|}}|{{N|bucus_thieves_complete_2|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_2|Ben fatto ragazzo.||{{N|bucus_thieves_complete_3|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_3|Ok, ora possiamo parlare, cosa vuoi sapere?||{{Fratello|bucus_umar_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_drunk">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_drunk|Non ci sono problemi. No sireee! Non causerai più problemi adesso. Seduto qua fuori .||{{N|fallhaven_drunk_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_2|Aspetta, chi sei tu? Sei quella guardia?||{{Si|fallhaven_drunk_3_1|||||}{No|fallhaven_drunk_3_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_1|Oh, Signore. Non faccio più confusione? Me ne sto fuori adesso, come avevamo detto?||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_2|Oh, bene. La guardia mi ha sbattuto fuori dalla taverna. Se lo rivedo glie ne dico 3 o 4.||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_4|Bere, bere, bere, bere ancora un po. Bere, bere .. com\'è andata?||{{N|fallhaven_drunk_5|||||}}|};
{fallhaven_drunk_5|Stavi dicendo qualcosa? Dove ero rimasto? Si, cosa siamo stati in questo sotterraneo.||{{N|fallhaven_drunk_6|||||}}|};
{fallhaven_drunk_6|O era una casa? Non ricordo.||{{N|fallhaven_drunk_7|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7|No no, era fuori! Ora mi ricordo.||{{N|fallhaven_drunk_7_select|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7_select|||{{|fallhaven_drunk_11|fallhavendrunk:100||||}{|fallhaven_drunk_8|||||}}|};
{fallhaven_drunk_8|E\' l\' che abbiamo..\n\nHey, dov\'è andato il mio idromele? L\'hai preso tu?||{{Si|fallhaven_drunk_9_1|||||}{No|fallhaven_drunk_9_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_1|Beh allora ridammelo, oppure compramene un\'altro.|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{E\' qua|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ciao|X|||||}{No. non credo che dovrei aiutarti. Arrivederci.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_2|Devo aver bevuto allora. Potresti farmi un idromele nuovo? Che ne pensi?|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Qua ce l\'hanno|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ciao|X|||||}{No. non credo che dovrei aiutarti. Arrivederci.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_10|Oh dolce bevanda della felicità . Possa l\'Ommbrrrra essere con te ragazzo. *fa gli occhi grandi*||{{N|fallhaven_drunk_11|||||}}|};
{fallhaven_drunk_11|*Beve un sorso di idromele......*\n\nQuesta roba è buoooonaaa!||{{N|fallhaven_drunk_12|||||}}|};
{fallhaven_drunk_12|Yeah, io e Unnmir abbiamo passato dei momenti felici. Vai a chiedere a lui!! di solito sta nel fienile a est di qua. Mi chiedo se il tesoro è andato.|{{0|fallhavendrunk|100|}}|{{Ciao|X|||||}{Grazie per il racconto. Goodbye.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_oldman">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_oldman|||{{|fallhaven_oldman_complete_2|calomyran:100||||}{|fallhaven_oldman_continue|calomyran:10||||}{|fallhaven_oldman_1|||||}}|};
{fallhaven_oldman_1|Vuoi fare un favore ad un vecchio?||{{Certo|fallhaven_oldman_2|||||}{Ciao|fallhaven_oldman_2|||||}{No, non voglio aiutare un vecchiaccio come te. Ciao.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_2|Di recente ho perso un libro molto prezioso in miniera.||{{N|fallhaven_oldman_3|||||}}|};
{fallhaven_oldman_3|So che l\'avevo con me ieri. Ora io non riesco a trovarlo.||{{N|fallhaven_oldman_4|||||}}|};
{fallhaven_oldman_4|Io non perdo nulla! La mia idea è che qualcuno lo abbia rubato.||{{N|fallhaven_oldman_5|||||}}|};
{fallhaven_oldman_5|Andresti per favore a cercare il mio libro? Si intitola Calomyran secrets\'.||{{N|fallhaven_oldman_6|||||}}|};
{fallhaven_oldman_6|Non ho idea di dove possa essere. Si potrebbe chiedere ad Arcir, sembra molto affezionato ai suoi libri. * vai alla casa a sud *|{{0|calomyran|10|}}|{{Ciao|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_continue| Come va la ricerca del mio libro ? Si chiama Calomyran secrets\'. L\'hai trovato?||{{Si|fallhaven_oldman_complete||calomyran_secrets|1|0|}{No|fallhaven_oldman_6|||||}{Ripeti|fallhaven_oldman_2|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete|Il mio libro! Grazie, grazie! Dov\'era? No, non dirmelo. Ecco, queste monete per l\'aiuto e per il disturbo.|{{0|calomyran|100|}{1|gold51||}}|{{Ciao|X|||||}{Finalmente, un po\' d\'oro. Ciao.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete_2|Grazie mille per aver ritrovato il mio libro!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_nocmar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{nocmar|Hello. I\'m Nocmar.||{{Compra|nocmar_trade_select|||||}{Unnmir|nocmar_quest_select|nocmar:10||||}{Ciao|X|||||}}|};
{nocmar_quest_select|||{{|nocmar_complete_5|nocmar:200||||}{|nocmar_continue|nocmar:20||||}{|nocmar_quest|||||}}|};
{nocmar_trade_select|||{{|S|nocmar:200||||}{|nocmar_trade_1|||||}}|};
{nocmar_trade_1|Non ho oggetti in vendita.Ho speso tutto per avere un sacco di oggetti, ma oggi non sono autorizzato a vendere nulla .||{{N|nocmar_trade_2|||||}}|};
{nocmar_trade_2|Una volta ero uno dei più grandi fabbri in Fallhaven. Poi quel bastardo di Lord Geomyr mi ha vietato l\'uso della mia fucina Acciaio puro.||{{N|nocmar_trade_3|||||}}|};
{nocmar_trade_3|Con il decreto di Lord Geomyr, nessuno in Fallhaven è autorizzato ad utilizzare nemmeno le armi Acciaio puro. Vendo molto meno ora.||{{N|nocmar_trade_4|||||}}|};
{nocmar_trade_4|Cosa ora ho nascosto le ultime armi che mi rimanevano. Non oso venderle a nessuno||{{N|nocmar_trade_4_1|||||}}|};
{nocmar_trade_4_1|Non vedo il bagliore di armi Acciaio puro da quando Lord Geomyr le ha vietate.||{{N|nocmar_trade_5|||||}}|};
{nocmar_trade_5|Così, purtroppo non posso vendere nessuna delle mie armi.|||};
{nocmar_quest|Unnmir ti ha mandato?Immagino che debba essere importante.|{{0|nocmar|20|}}|{{N|nocmar_quest_1|||||}}|};
{nocmar_quest_1|Ok, queste vecchie armi hanno perso la loro luce interiore, è da molto che non vengono utilizzate.||{{N|nocmar_quest_2|||||}}|};
{nocmar_quest_2|Per ridare la luce alle armi avremo bisogno di un cuore di pietra.||{{N|nocmar_quest_3|||||}}|};
{nocmar_quest_3|Anni fa, l\'abbiamo usato per combattere il lich di Undertell. Non ho idea se ancora infestino quel luogo.||{{Undertell|nocmar_quest_4|||||}}|};
{nocmar_quest_4|Undertell; i pozzi delle anime perdute. Viaggia a sud ed entra nelle le caverne dei Nani. Segui l\'odore orribile .||{{N|nocmar_quest_5|||||}}|};
{nocmar_quest_5|Attento ai lich di Undertell, se ancora ce ne sono ion giro. Quelle ...cose.. possono ucciderti solo con lo sguardo .|||};
{nocmar_continue|Hai trovato della pietra pura ?||{{Si|nocmar_complete||heartstone|1|0|}{Ripeti|nocmar_quest_1|||||}{Non ancora|nocmar_continue_2|||||}}|};
{nocmar_continue_2|Per favore continua a cercare. Unnmir deve avere qualcosa di importante in programma per te.|||};
{nocmar_complete|on l\'ombra. Hai realmente trovato un cuore di pietra. Ho sempre pensato di non riuscire a vivere abbastanza per vedere questo|{{0|nocmar|200|}}|{{N|nocmar_complete_2|||||}}|};
{nocmar_complete_2|Riesci a vedere la luce? E \'letteralmente pulsante.||{{N|nocmar_complete_3|||||}}|};
{nocmar_complete_3|Veloce. Lascia riprendere il vecchio bagliore a queste armi.||{{N|nocmar_complete_4|||||}}|};
{nocmar_complete_4|*Nocmar pone il cuore di pietra fra le armi Acciaio puro*||{{N|nocmar_complete_5|||||}}|};
{nocmar_complete_5|Riesci a sentirlo? Acciaio puro è di nuovo incandescente.||{{Compra|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bela|Benvenuto nella taverna di Fallhaven. Ho un mucchio di posti liberi.||{{Compra|S|||||}{Stanza|bela_room_select|||||}}|};
{bela_room_1|Una stanza per l\' notte vi costerà 10 monete.||{{Compra [10 gold]|bela_room_2||gold|10|0|}{Indietro|bela|||||}}|};
{bela_room_2|Grazie. Prendete l\'ultima stanza già¹ in fondo al corridoio.|{{0|fallhaventavern|10|}}|{{Indietro|bela|||||}{Ciao|X|||||}}|};
{bela_room_3|Mi auguro che la stanza sa di tuo gradimento. E\'l\'ultima sala già¹ in fondo al corridoio.||{{Indietro|bela|||||}{Ciao|X|||||}}|};
{bela_room_select|||{{|bela_room_3|fallhaventavern:10||||}{|bela_room_1|||||}}|};
{ganos|Tu mi sei familiare.||{{Compra|S|||||}{Gilda dei ladri|ganos_1|andor:30||||}}|};
{ganos_1|Gilda dei ladri? Come faccio a saperlo? Ti sembro un ladro?! Hrmpf.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_arcir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arcir_start|Ciao, io sono Arcir.||{{Elythara|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Libro|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_anythingelse|Volevi chiedermi qualcosa?||{{Elythara|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Libro|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_elythara_1|Hai trovato la mia statua nel seminterrato ? \n\nSi, Elythara è il mio protettore.||{{Indietro|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_books_1|Ho una grande riconoscenza verso i miei libri. Contengono le conoscenze accumulate dalle generazioni passate||{{Calomyran secrets|arcir_calomyran_select|calomyran:10||||}{Indietro|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_1|Segreti Calomyran? Hm, Si penso di averne una copia nella cantina.||{{N|arcir_calomyran_2|||||}}|};
{arcir_calomyran_2|Il vecchio Benradas venne da me la settimana scorsa, per vendermi quel libro. Ma non è proprio il mio genere e quindi ho rifiutato||{{N|arcir_calomyran_3|||||}}|};
{arcir_calomyran_3|Sembrava sconvolto dal fatto che non mi piaceva il suo libro, e lo ha lanciato verso di me mentre usciva di casa.||{{N|arcir_calomyran_4|||||}}|};
{arcir_calomyran_4|Benradas , povero vecchio, probabilmente ha dimenticato che l\'ha lasciato qui. Si tende a dimenticare le cose.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_5|Hai guardato già¹, ma non lo trovi? C\'è un biglietto? Credo che qualcuno sia venuto a visitarmi .||{{N|arcir_calomyran_6|||||}}|};
{arcir_calomyran_select|||{{|arcir_calomyran_complete|calomyran:100||||}{|arcir_calomyran_5|calomyran:20||||}{|arcir_calomyran_1|||||}}|};
{arcir_calomyran_complete|Ho sentito che l\' hai trovato e l\' hai ridato al vecchio Benradas . Grazie. tende a dimenticarsi le cose.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_6|Cosa hai sentito dire?\n\nLarcal.. Lo conosco, sempre a creare problemi. Di solito sta nel fienile ad est di qua.||{{Grazie, Ciao|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_church">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{chapelgoer|Ombra, abbracciami.|||};
{thoronir_default|Crogiolatevi nell\'ombra, figli miei.||{{Ombra|thoronir_shadow_1|||||}{Chiesa|thoronir_church_1|||||}{Compra|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}}|};
{thoronir_shadow_1|L\' ombra ci protegge dai pericoli della notte. Ci tiene al sicuro e ci consola mentre dormiamo.||{{Bagliore dell\'ombra|thoronir_tharal_select|bonemeal:30||||}{Indietro|thoronir_default|||||}{Ciao|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_1|Questa è la nostra cappella di culto a Fallhaven. La nostra comunità si rivolge a noi per il sostegno.||{{N|thoronir_church_2|||||}}|};
{thoronir_church_2|Questa chiesa ha resistito per centinaia di anni, ed è stata tenuta al sicuro dai tombaroli.||{{N|thoronir_church_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_select|||{{|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}{|thoronir_tharal_1|||||}}|};
{thoronir_tharal_1|Bagliore dell\' Ombra figlio mio. Quindi il mio vecchio amico Tharal ti ha inviato dal villaggio di Crossglen?||{{Potrebbe raccontarmi qualcosa riguardo la farina d\'ossa?|thoronir_tharal_2|||||}}|};
{thoronir_church_3|Le catacombe sotto la chiesa ospitano i grandi leader del passato. Si dice che anche il grande Luthor sia sepolto là .||{{Entra|thoronir_church_4|bucus:10||||}{Indietro|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_4|A nessuno è permesso scendere, fatta eccezione per Athamyr, il mio apprendista. E\' l\'unico che è sceso laggiù in questi anni.|{{0|bucus|20|}}|{{Indietro|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_2|Shhh, non si dovrebbe parlare dell\'utilizzo di farina d\'ossa. Come sapete, Lord Geomyr ha emesso un divieto di uso di qualsiasi farina animale.||{{N|thoronir_tharal_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_3|Quando il divieto è arrivato, non ho osato tenerne, cosi ho buttato via la mia intera fornitura. Molto sciocco da parte mia.....||{{N|thoronir_tharal_4|||||}}|};
{thoronir_tharal_4|Pensi di potermi trovare 5 ossa di scheletro che posso utilizzare per preparare una pozione di ossa? La farina di ossa è molto potente nella guarigione delle ferite.||{{Certo|thoronir_tharal_5|||||}{Fatto|thoronir_tharal_complete||bone|5|0|}}|};
{thoronir_tharal_5|Grazie, fai in fretta. Ho sentito che ci sono stati dei morti vicino ad una vecchia casa a nord di Fallhaven. Forse puoi provare a vedere là ?|{{0|bonemeal|40|}}|{{Indietro|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_complete|Grazie, queste ossa vanno bene. Ora posso iniziare a creare una pozione di guarigione per voi.|{{0|bonemeal|100|}}|{{N|thoronir_complete_2|||||}}|};
{thoronir_complete_2|Dammi il tempo di preparare la pozione di farina d\'ossa. Si tratta di una pozione di guarigione molto potente.|||};
{thoronir_trade_bonemeal|La pozione d\'ossa è pronta, utilizzala con cura e non farti vedere dalle guardie. Non siamo autorizzati ad usarla!.||{{Compra|S|||||}{Indietro|thoronir_default|||||}}|};
{catacombguard|Torna Indietro finché sei in tempo, mortale!. Questo posto non è per te. Solo la morte ti aspetta qui.||{{Torna Indietro|X|||||}{Procedi|catacombguard1|||||}{Per l\'Ombra, non mi fermerai.|catacombguard1|||||}}|};
{catacombguard1|Nooo, non passerai!||{{Combatti|F|||||}}|};
{luthor|*hissss* Un mortale osa disturbare il mio sonno?||{{Combatti|F|||||}{Alla fine, un degno combattimento! Ho aspettato tanto per questo.|F|||||}{In ogni caso, facciamola finita.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_athamyr">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{athamyr|Cammina con l\'ombra.||{{Catacombe|athamyr_select|bucus:20||||}}|};
{athamyr_1|Si, sono già stato nelle catacombe della chiesa di Fallhaven.||{{N|athamyr_2|||||}}|};
{athamyr_2|Ma io sono l\'unico che ha il permesso e il coraggio di andare laggiù.||{{Permesso|athamyr_3|||||}}|};
{athamyr_3|Vuoi scendere nelle catacombe? Hm, forse possiamo fare un accordo.||{{N|athamyr_4|||||}}|};
{athamyr_4|Portami po di quella carne cotta dalla taverna e puoi avere il permesso di scendere nelle catacombe.|{{0|bucus|30|}}|{{Fatto|athamyr_complete||meat_cooked|1|0|}{Ciao|X|||||}}|};
{athamyr_complete_2|Grazie per avermi aiutato. Ora hai il permesso di scendere nelle catacombe della Chiesa di Fallhaven .|{{0|bucus|50|}}||};
{athamyr_select|||{{|athamyr_complete_2|bucus:40||||}{|athamyr_1|||||}}|};
{athamyr_complete|Grazie, Ci voleva.|{{0|bucus|40|}}|{{N|athamyr_complete_2|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_fallhaven_larcal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{larcal|Non ho tempo per te ragazzo. perdi tempo.||{{Calomyran Secrets|larcal_1|calomyran:20||||}}|};
{larcal_1|Ora ora, cosa abbiamo qua? Voi mi accusate di essere stato nel seminterrato di Arcir\'s||{{N|larcal_2|||||}}|};
{larcal_2|Forse è vero. Comunque il libro è mio.||{{N|larcal_3|||||}}|};
{larcal_3|Cerchiamo di risolvere la cosa pacificamente. vai a cercare quel libro da qualche altra parte, e magari resterai vivo.||{{Lascia|larcal_4|||||}{No|larcal_5|||||}}|};
{larcal_4|Bravo ragazzo, scappa scappa.|||};
{larcal_5|OK, ora stai cominciando ad infastidirmi. Vattene finché sei in tempo.||{{Lascia|X|||||}{No|larcal_6|||||}}|};
{larcal_6|Ancora qua? OK, se vuoi avere quel libro...vieni telo a prendere!||{{Combatti|F|||||}{Lascia|F|||||}{Molto bene, andrò via.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unnmir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unnmir|||{
	{|unnmir_r|nocmar:10||||}
	{|unnmir_0|||||}
	}|};
{unnmir_r|Hello again. You should go talk to Nocmar.||{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_0|Ciao a tutti.||{{Drunken story|unnmir_1|fallhavendrunk:100||||}}|};
{unnmir_1|Quel vecchio ubriacone alla taverna ti ha raccontato la sua storia?||{{N|unnmir_2|||||}}|};
{unnmir_2|La stessa vecchia storia. Eravamo abituati a viaggiare insieme qualche anno fa.||{{N|unnmir_3|||||}}|};
{unnmir_3|Avventure vere...sai, spade e incantesimi.||{{N|unnmir_4|||||}}|};
{unnmir_4|Ma poi ci siamo fermati, non so dirti il perché, forse eravamo stanchi di viaggiare. Ci siamo fermati qua a fallhaven.||{{N|unnmir_5|||||}}|};
{unnmir_5|E\' una bella cittadina. Molti ladri in giro, però non mi preoccupo.||{{N|unnmir_6|||||}}|};
{unnmir_6|Allora, qual\'è la tua storia ragazzo? Come hai fatto a finire qui a Fallhaven?||{{Fratello|unnmir_7|||||}}|};
{unnmir_7|Si, si, ho capito. Tuo Fratello è probabilmente scappato in qualche miniera per fare l\'avventuriero.||{{N|unnmir_8|||||}}|};
{unnmir_8|O forse si è recato in una delle città più a nord.||{{N|unnmir_9|||||}}|};
{unnmir_9|Non posso dargli nessun torto per voler vedere il mondo.||{{N|unnmir_10|||||}}|};
{unnmir_10|Hey , stai cercando anche tu¹ di fare l\'avventuriero??||{{Si|unnmir_11|||||}{Non proprio|unnmir_12|||||}}|};
{unnmir_11|Bene. Ti do un piccolo suggerimento. * sghignazzando *. Vai a trovare Nocmar oltre il lato ovest della città . Digli che ti ho mandato io.|{{0|nocmar|10|}}|{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_12|Mossa intelligente. l\'avventura porta un sacco di cicatrici. Se sai cosa voglio dire.|||};
{unnmir_13|La sua casa è a sud-ovest della taverna.||{{Grazie|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_gaela">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gaela|||{
	{|gaela_r|andor:40||||}
	{|gaela_0|||||}
	}|};
{gaela_r|Hello again. I hope you will find what you are looking for.|||};
{gaela_0|Veloce è la mia lama. velenosa la mia lingua. O era il contrario?||{{Ladri|gaela_1|||||}}|};
{gaela_1|Si, noi ladri abbiamo una forte presenza a Fallhaven.||{{Qualcos\'altro?|gaela_2|andor:30||||}}|};
{gaela_2|Ho sentito che hai aiutato Gruil, un ladro compagno del villaggio di Crossglen.||{{N|gaela_3|||||}}|};
{gaela_3|Voci dicono che stai cercando qualcuno. Potrei essere in grado di aiutarti.||{{N|gaela_4|||||}}|};
{gaela_4|Dovresti andare a parlare con Bucus nella casa abbandonata a sud-ovest . Digli che vuoi sapere di più sulla gilda dei ladri.|{{0|andor|40|}}|{{Grazie|gaela_5|||||}}|};
{gaela_5|Consideralo un favore, in cambio aiuta Gruil.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_vacor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vacor|||{{|vacor_return_complete|vacor:60||||}{|vacor_return2|vacor:40||||}{|vacor_42|vacor:30||||}{|vacor_select1|||||}}|};
{vacor_select1|||{{|vacor_return1|vacor:20||||}{|vacor_begin|||||}}|};
{vacor_begin|Ciao.||{{N|vacor_2|||||}}|};
{vacor_2|Cosa sei, una specie di avventuriero? Hm. Forse puoi essermi utile.||{{N|vacor_3|||||}}|};
{vacor_3|Sei disposto ad aiutarmi?||{{Certo|vacor_4|||||}{No|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_bah|Bah, umile creatura. Sapevo che non dovevo chiedere a te. Ora vattene.|||};
{vacor_4|Qualche tempo fa, stavo lavorando su un incantesimo di rottura che avevo letto.||{{N|vacor_5|||||}}|};
{vacor_5|L\'incantesimo, si suppone, che... diciamo...., apre nuove possibilità .||{{N|vacor_6|||||}}|};
{vacor_6|Ehm, Si, Quando L\'incantesimo di rottura sarà in funzione, le cose andranno meglio . Ahem.||{{N|vacor_7|||||}}|};
{vacor_7|Ho lavorato duramente per mettere insieme tutti gli ingredienti.||{{N|vacor_8|||||}}|};
{vacor_8|Poi una banda di teppisti è venuta è ha combinato un disastro.||{{N|vacor_9|||||}}|};
{vacor_9|Hanno dichiarato di essere messaggeri dell\'ombra , e insistito sul fatto che io dovessi smettere il mio incantesimo.||{{N|vacor_10|||||}}|};
{vacor_10|Assurdo, non è vero? Ero così vicino ad avere il potere!||{{N|vacor_11|||||}}|};
{vacor_11|Oh, il potere che avrebbe potuto avere il mio incantesimo........|{{0|vacor|10|}}|{{N|vacor_12|||||}}|};
{vacor_12|Comunque, stavo per completare l\'ultimo passaggio..... quando i banditi vennero e mi derubarono.||{{N|vacor_13|||||}}|};
{vacor_13|I banditi hanno preso i fogli con l\'incantesimo e sono scappati prima che arrivassero le guardie.||{{N|vacor_14|||||}}|};
{vacor_14|Ora io non riesco a ricordare gli ultimi passaggi per completarlo.||{{N|vacor_15|||||}}|};
{vacor_15|Pensi che potresti aiutarmi a ritrovarlo? Poi potrò avere il potere ...finalmente!||{{N|vacor_16|||||}}|};
{vacor_16|Naturalmente verrai lautamente ricompensato .||{{Ok, ti aiuto|vacor_17|||||}{No grazie|vacor_17|||||}{No grazie, preferirei non essere coinvolto in questa faccenda.|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_17|Sapevo che non potevo fidarmi ... Aspetta, cosa? In realtà hai detto di Si? Ah, beh, allora....||{{N|vacor_18|||||}}|};
{vacor_18|Ok, trova le 4 parti del mio incantesimo che i banditi hanno rubato, e portali a me!.|{{0|vacor|20|}}|{{N|vacor_19|||||}}|};
{vacor_19|Ci sono stati quattro banditi, e si sono diretti a sud di Fallhaven.||{{N|vacor_20|||||}}|};
{vacor_20|Dovresti cercare nella parte meridionale di Fallhaven.||{{N|vacor_21|||||}}|};
{vacor_21|Per favore, fai in fretta! Sono così ansioso di aprire il varco..Ehm, voglio dire... di finire l\'incantesimo|||};
{vacor_return1|Bentornato, Come va la ricerca dei fogli per il mio incantesimo?||{{Fatto|vacor_40||vacor_spell|4|0|}{ripeti|vacor_18|||||}{Ciao|vacor_4|||||}}|};
{vacor_40|Oh, Hai trovato i 4 pezzi?? sbrigati, dalli a me!.|{{0|vacor|30|}}|{{N|vacor_41|||||}}|};
{vacor_41|Si, questi sono i fogli che i banditi hanno rubato.||{{N|vacor_42|||||}}|};
{vacor_42|Ora dovrei essere in grado di aprire il varco dell\'Ombra .. ehm intendo aprire nuove possibilità¡. Si, è questo che intendevo.||{{N|vacor_43|||||}}|};
{vacor_43|L\'ultimo ostacolo rimasto, per completare làincantesimo di apertura è quello stupido di Unzel.||{{N|vacor_44|||||}}|};
{vacor_44|Unzel era il mio apprendista qualche tempo fa. Ma ha cominciato a darmi fastidio con le sue domande e parlare di moralità .||{{N|vacor_45|||||}}|};
{vacor_45|Lui sostiene che la mia magia interromperà il volere dell\'ombra.||{{N|vacor_46|||||}}|};
{vacor_46|Bah, l\'Ombra. Che uso abbiamo mai avuto dell\' Ombra?||{{N|vacor_47|||||}}|};
{vacor_47|Appena riuscirò ad attuare il mio incantesimo, riusciremo ad eliminare l\'ombra.||{{N|vacor_48|||||}}|};
{vacor_48|Ad ogni modo, sono convinto che Unzel abbia mandato i banditi da me. E se non gli impedisco di rifarlo li rimanderà .||{{N|vacor_49|||||}}|};
{vacor_49|Ho bisogno di trovare Unzel e ucciderlo. Egli probabilmente può essere trovato da qualche parte a sud-est di Fallhaven.|{{0|vacor|40|}}|{{N|vacor_50|||||}}|};
{vacor_50|Portami il suo anello con sigillo, come prova della sua morte.||{{N|vacor_51|||||}}|};
{vacor_51|Ora sbrigati! Non posso aspettare ancora a lungo....! Il potere sarà mio!|||};
{vacor_return2|Bentornato, Qualche progresso?||{{Unzel|vacor_return2_2|||||}{Ripeti|vacor_43|||||}}|};
{vacor_return2_2|Hai ucciso Unzel per me? Portami il suo anello con sigillo quando lo avrai fatto.||{{Fatto|vacor_60||ring_unzel|1|0|}{Ombra|vacor_70|vacor:51||||}}|};
{vacor_60|Haha, Unzel è morto! Quella creatura patetica se né andata!|{{0|vacor|60|}}|{{N|vacor_61|||||}}|};
{vacor_61|Riesco a vedere il suo sangue sui tuoi stivali. E ho persino avuto modo di uccidere i suoi servi in anticipo.||{{N|vacor_62|||||}}|};
{vacor_62|Questo è un giorno veramente grande. Avrò presto il potere!||{{N|vacor_63|||||}}|};
{vacor_63|Ecco, queste monete sono per il tuo aiuto.|{{1|gold200||}}|{{N|vacor_64|||||}}|};
{vacor_64|Ora lasciami, ho del lavoro da fare prima di poter lanciare l\'incantesimo.|||};
{vacor_return_complete|Bentornato, Mio amico assassino. presto avremo l\'incantesimo per il varco.|||};
{vacor_70|Cosa? Ti ha raccontato la sua storia? E tu ci hai creduto?||{{N|vacor_71|||||}}|};
{vacor_71|Ti darò un\'altra possibilità . O uccidi Unzel per me, e io ti ricompenserò generosamente. Oppure dovrai combattere contro di me.||{{Combatti|vacor_72|||||}{Vai|X|||||}}|};
{vacor_72|Bah, piccola creatura. Sapevo che non dovevo darti fiducia. Ora tu morirai con la tua preziosa ombra.|{{0|vacor|54|}}|{{Combatti|F|||||}{Devi essere fermato.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unzel">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unzel_1|Hello. Io sono Unzel.||{{Camp|unzel_2|||||}{incantesimo|unzel_3|vacor:40||||}}|};
{unzel_2|Si, questo è il mio campo, ti piace?||{{Ciao|X|||||}}|};
{unzel_3|Vacor ti ha inviato eh? Sapevo che avrebbero mandato qualcuno prima o poi.||{{N|unzel_4|||||}}|};
{unzel_4|Benissimo, uccidetemi allora, o permettimi di raccontarti la mia versione dei fatti.||{{Combatti|unzel_fight|||||}{Storia|unzel_5|||||}}|};
{unzel_fight|Molto bene, mano alle armi.|{{0|vacor|53|}}|{{Combatti|F|||||}}|};
{unzel_5|Grazie per aver ascoltato.||{{N|unzel_10|||||}}|};
{unzel_10|Vacor abbiamo sempre viaggiato insieme. Ma ha cominciato a essere ossessionato dal fare incantesimi.||{{N|unzel_11|||||}}|};
{unzel_11|Ha iniziato a interrogarsi sulla Ombra. Sapevo che dovevo fare qualcosa per fermarlo....||{{N|unzel_12|||||}}|};
{unzel_12|Ho iniziato a chiedergli che stava facendo, ma voleva solo andare avanti.||{{N|unzel_13|||||}}|};
{unzel_13|Dopo un po, divenne ossessionato dal pensiero di un incantesimo che gli avrebbe concesso poteri illimitati contro l\'Ombra.||{{N|unzel_14|||||}}|};
{unzel_14|Allora c\'era una sola cosa possibile. L\'ho lasciato, e lui aveva bisogno di me per completare l\'incantesimo||{{N|unzel_15|||||}}|};
{unzel_15|Così ho mandato alcuni amici da lui a prendere l\'incantesimo .||{{N|unzel_16_select|||||}}|};
{unzel_16_select|||{{|unzel_16_2|vacor:50||||}{|unzel_16_1|||||}}|};
{unzel_16_1|E ora sono qua.||{{Banditi|unzel_17|||||}}|};
{unzel_16_2|E ora siamo Qua.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_17|Cosa? hai ucciso i miei 4 amici? Argh , mi sento veramente arrabbiato!.||{{N|unzel_18|||||}}|};
{unzel_18|Ma mi rendo anche conto che tutto questo è una ideazione di Vacor. Ti darò una scelta adesso. Scegli saggiamente.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_19|O prendi quello che ti serve e fai concludere la magia a Vacor, oppure mi aiuti a sbarazzarmi di lui. Chi ti aiuterà ?|{{0|vacor|50|}}|{{You|unzel_20|||||}{Vacor|unzel_fight|||||}}|};
{unzel_20|Grazie amico mio, manterremo l\'ombra al sicuro da Vacor.|{{0|vacor|51|}}|{{N|unzel_21|||||}}|};
{unzel_21|Dovresti andare a parlare con lui del Ombra.|||};
{unzel_return_1|bentornato. Hai parlato con Vacor?||{{Fatto|unzel_30||ring_vacor|1|0|}{Ripeti|X|||||}}|};
{unzel_30|L\'hai ucciso? Sei un amico Grazie. Ora siamo al sicuro dall\'incantesimo di Vacor. Ecco, prendi queste monete per il tuo aiuto.|{{0|vacor|61|}{1|gold200||}}|{{Ciao|X|||||}{Grazie.|X|||||}}|};
{unzel_40|Grazie per il tuo aiuto, ora siamo al sicuro dall\'incantesimo di Vacor.|||};
{unzel|||{{|unzel_40|vacor:61||||}{|unzel_return_1|vacor:51||||}{|unzel_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wilderness">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_bandit|Vattene ragazzo, non ho tempo per te.||{{incantesimo|fallhaven_bandit_2|vacor:20||||}}|};
{fallhaven_bandit_2|No! Vacor non otterrà il potere dell\'incantesimo!||{{Combatti|F|||||}}|};
{bandit1|Cosa abbiamo qui? Un vagabondo perduto?||{{N|bandit1_2|||||}}|};
{bandit1_2|Quanto vale la tua vita? Ne vale la pena per te? Dammi 100 monete d\'oro e ti Lascari.||{{Ok ok, ecco l\'oro, ti prego non farmi del male|bandit1_3||gold|100|0|}{No|bandit1_4|||||}{E quanto vale la tua di vita?|bandit1_4|||||}}|};
{bandit1_3|A proposito di tempo....! Sei libero di andartene.|||};
{bandit1_4|Ok, la vita è tua. Combattiamo. E\' tanto che aspetto un bel combattimento!||{{Combatti|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_flagstone">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{zombie1|Cane Freeescaaa!||{{Combatti|F|||||}{Bleh, chi sei tu? E cos\'è questo odore?|F|||||}}|};
{prisoner1|Nooo, non sarò imprigionato di nuovo!||{{Combatti|F|||||}}|};
{prisoner2|Aaaa! Chi sei? Non voglio essere schiavo di nuovo!||{{Combatti|F|||||}}|};

{flagstone_guard0|Ah, un altro mortale. Preparati a diventare parte del mio esercito di non morti!|{{0|flagstone|31|}}|{{Combatti|F|||||}{Preparati a morire un\'altra volta.|F|||||}}|};
{flagstone_guard1|Muori mortale!||{{Combatti|F|||||}{Preparati ad incontrare la mia lama.|F|||||}}|};
{flagstone_guard2|Cosaa! un mortale qua dentro non è sotto il mio controllo?|{{0|flagstone|50|}}|{{N|flagstone_guard2_2|||||}}|};
{flagstone_guard2_2|Mmmmh..sembri morbido e delizioso!! Sarai sicuramente parte della festa?||{{N|flagstone_guard2_3|||||}}|};
{flagstone_guard2_3|Penso che prenderò anche te!. Una folta fatto, il mio esercito sarà pronto a uscire da Flagstone.||{{Combatti|F|||||}{No! Questa terra deve essere protetta dai non-morti!|F|||||}}|};
{flagstone_sentry|||{{|flagstone_sentry_return4|flagstone:60||||}{|flagstone_sentry_return3|flagstone:40||||}{|flagstone_sentry_select0|||||}}|};
{flagstone_sentry_select0|||{{|flagstone_sentry_return2|flagstone:30||||}{|flagstone_sentry_return1|flagstone:10||||}{|flagstone_sentry_1|||||}}|};
{flagstone_sentry_1|Halt! Chi è? A nessuno è permesso di avvicinarsi Flagstone.||{{N|flagstone_sentry_2|||||}}|};
{flagstone_sentry_2|Dovresti tornare indietro finch\'e è possibile.||{{N|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_3|Flagstone è stata invasa da non-morti, e io sono di guardia per assicurare che non fuggano.||{{Potresti raccontarmi la storia riguardo Flagstone?|flagstone_sentry_4|||||}}|};
{flagstone_sentry_4|Flagstone è stata usata come prigione per i lavoratori in fuga da quando è stato scavato il monte Galmore.||{{N|flagstone_sentry_5|||||}}|};
{flagstone_sentry_5|Ma una volta che gli scavi sono terminati, il campo di prigionia ha perso il suo scopo.||{{N|flagstone_sentry_6|||||}}|};
{flagstone_sentry_6|Al Lord, non importava molto per i detenuti che erano a Flagstone, com li ha lasciati là.||{{N|flagstone_sentry_7|||||}}|};
{flagstone_sentry_7|Il guardiano che controllava Flagstone ha preso il suo lavoro molto seriamente,e continua a farlo non ostante gli scavi del Monte Galmore siano finiti da anni.||{{N|flagstone_sentry_8|||||}}|};
{flagstone_sentry_8|Per anni non si hanno avuto notizie di Flagstone. Eccetto da alcuni viaggiatori che sentirono urla e lamenti passando da queste strade.||{{N|flagstone_sentry_9|||||}}|};
{flagstone_sentry_9|Recentemente, ci sono stati dei cambiamenti di attività a Flagstone! E da allora i non-morti hanno cominciato ad apparire.||{{N|flagstone_sentry_10|||||}}|};
{flagstone_sentry_10|Ed eccomi qua. Sto di guardia facendo in modo che i non morti non escano da Flagstone||{{N|flagstone_sentry_11|||||}}|};
{flagstone_sentry_11|Quindi, io , vi consiglio di andartene se non vuoi essere trasformato in non-morto.||{{indagare|flagstone_sentry_12|||||}{Lascia|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_12|Sei davvero sicuro di voler andare là ? Beh, ok, per me va bene.||{{N|flagstone_sentry_13|||||}}|};
{flagstone_sentry_13|Non fermarti, ma non sentirò la tua mancanza se non tornerai.||{{N|flagstone_sentry_14|||||}}|};
{flagstone_sentry_14|Vai avanti. Fammi sapere se c\'è qualcosa che posso dirti per aiutarti.||{{N|flagstone_sentry_15|||||}}|};
{flagstone_sentry_15|Ritorna qui se hai bisogno il mio consiglio.|{{0|flagstone|10|}}|{{Lascia|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return1|Bentornato! sei stato a Flagstone? sono sorpreso che tu sia riuscito ad uscirne.||{{Ripeti|flagstone_sentry_4|||||}{Demoni|flagstone_sentry_20|flagstone:20||||}}|};
{flagstone_sentry_20|Un guardiano dici? Questa è una notizia preoccupante, significa che c\'è una forza più grande dietro a tutto questo.||{{N|flagstone_sentry_21|||||}}|};
{flagstone_sentry_21|Avete trovato l\'ex guardiano di Flagstone? Il guardiano portava sempre una collana con sè.||{{N|flagstone_sentry_22|||||}}|};
{flagstone_sentry_22|Era molto protettivo con essa, Forse la collana era una sorta di chiave.||{{N|flagstone_sentry_23|||||}}|};
{flagstone_sentry_23|Se riesci a recuperare la collana del guardiano, torna qua e ti aiuterò a decifrare i messaggi che potrebbero esserci sopra.|{{0|flagstone|30|}}|{{Found it|flagstone_sentry_40||necklace_flagstone|1|0|}{Demon|flagstone_sentry_20|||||}{Lascia|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return2|Ciao di nuovo. Avete trovato l\'ex guardiano Flagstone ?||{{Guardiano|flagstone_sentry_23|||||}{Ripeti|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_40|Hai trovato la collana?? bene, portamela.|{{0|flagstone|40|}}|{{N|flagstone_sentry_41|||||}}|};
{flagstone_sentry_41|Ora, vediamo qui. Ah Si, è come pensavo. La collana contiene una password.||{{N|flagstone_sentry_42|||||}}|};
{flagstone_sentry_42|Daylight Ombra , è questa la parola. Dovresti avvicinarti al guardiano con questa password.||{{Lascia|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return3|Bentornato. Come va la ricerca della fonte dei non morti?||{{male|flagstone_sentry_43|||||}}|};
{flagstone_sentry_43|Beh, continuate a cercare. Ritorna da me se hai bisogno di consigli.|||};
{flagstone_sentry_return4|Ciao di nuovo. Sembra che qualcosa sia accaduto dentro Flagstone che ha reso i non morti più deboli. Sono sicuro che devo ringraziare te per questo.|||};

{narael|Grazie , per avermi liberato da questo mostro.||{{N|narael_select|||||}}|};
{narael_select|||{{|narael_9|flagstone:60||||}{|narael_1|||||}}|};
{narael_1|Sono prigioniero qua da tanto di quel tempo che sembra un\'eternità .||{{N|narael_2|||||}}|};
{narael_2|Oh, le cose che mi hanno fatto..... Grazie mille per avermi liberato.||{{N|narael_3|||||}}|};
{narael_3|Una volta ero un cittadino in Nor City, e lavoravo agli scavi di Monte Galmore.||{{N|narael_4|||||}}|};
{narael_4|Ma un giorno ho voluto lasciare l\'incarico e tornare da mia moglie.||{{N|narael_5|||||}}|};
{narael_5|L\'ufficiale in carica, non me lo permise, e mi hanno inviato a Flagstone da disertore come prigioniero.||{{N|narael_6|||||}}|};
{narael_6|Se solo avessi potuto vedere mia moglie una volta di più. Ma non c\'è più vita dentro di me...Non ho nemmeno le forze di lasciare questo luogo.||{{N|narael_7|||||}}|};
{narael_7|Credo che il mio destino sia di morire qui. Ma ora come un uomo libero, almeno.||{{N|narael_8|||||}}|};
{narael_8|Ora lasciami al mio destino, non ho la forza di andarmene.|{{0|flagstone|60|}}|{{N|narael_9|||||}}|};
{narael_9|Se cerchi mia moglie a Nor City, per favore dille che sto bene e che non l\' ho dimenticata .||{{Ciao|X|||||}{Lo farò. Che L\'Ombra sia con te.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_south">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_lumberjack|Ciao io sono Jakrar.||{{Sei un taglialegna?|fallhaven_lumberjack_2|||||}}|};
{fallhaven_lumberjack_2|Si, sono il taglialegna de Fallhaven. Hai bisogno di qualche lavoretto ben fatto col legno? Lo posso fare tranquillamente.|||};
{alaun|Ciao, io sono Alaun. Come posso aiutarti?||{{Hai visto mio fratello Andor? Mi somiglia molto|alaun_2|||||}}|};
{alaun_2|Stai cercando tuo fratello hai detto? Ti somiglia, hm.||{{N|alaun_3|||||}}|};
{alaun_3|No, non ricordo nessuno che ti somiglia. Prova al villaggio di Crossglen a ovest di qui.|||};
{fallhaven_farmer1|Saluti. Per favore non disturbatemi, ho del lavoro da fare.|||};
{fallhaven_farmer2|Ciao, potresti allontanarti dalla strada? Sto cercando di lavorare qui.|||};
{khorand|Ehi tu, non pensare nemmeno di toccare quelle casse. Ti sto guardando!|||};
	</string>
  
  <string name="conversationlist_signs_pre067">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{keyarea_andor1|Dovresti parlare con Mikhail prima.|||};
{note_lodars|Sul terreno, trovi un pezzo di carta con un mucchio di strani simboli. Riesci a malapena a distinguere queste parole \'incontriamoci al nascondiglio di Lodar\', ma non sei sicuro di aver capito bene.|||};
{keyarea_crossglen_smith|Audir grida: Hey tu, vattene! Non puoi stare qui.|||};
{sign_crossglen_cave|Il simbolo sul muro è stato scalfito in molti punti. Non riesci a cavare niente di comprensibile dalle scritte.|||};
{sign_wild1|Ovest: Crossglen\nSud: Fallhaven|||};
{sign_notdone|Questa mappa non è ancora pronta. Riprova alla prossima versione del gioco.|||};
{sign_wild3|Ovest: Crossglen\nEst: Fallhaven|||};
{sign_pitcave2|Gandir giace qui, dilaniato dalle mani del suo ex-amico Irogotu.|||};
{sign_fallhaven1|Benvenuti a Fallhaven. Attenzione ai borseggiatori!|||};
{key_fallhavenchurch|Non ti è permesso entrare in questa parte della chiesa di Church senza un\'autorizzazione.|||};
{arcir_basement_tornpage|Vedi una pagina strappata di un libro intitolato \'I segreti di Calomyran\'. Del sangue macchia i bordi, e qualcuno ha scarabocchiato la parola \'Larcal\' con il sangue.|{{0|calomyran|20|}}||};
{arcir_basement_statue|Elythara, signora della luce. Ci protegge dalla maledizione dell\'ombra.|{{0|arcir|10|}}||};
{fallhaven_tavern_room|Non hai il permesso di entrare nella stanza a meno che non l\'abbia affittata.|||};
{fallhaven_derelict1|Bucus urla: Hey tu, fuori di qui!|||};
{sign_wild6|Nord: Crossglen\nEst: Fallhaven\nSud: Stoutford|||};
{sign_wild7|Ovest: Stoutford\nNord: Fallhaven|||};
{sign_wild10|Nord: Fallhaven\nOvest: Stoutford|||};
{flagstone_key_demon|Il demone irradia una forza che ti spinge indietro, rendendo impossibile avvicinarsi al demone.|||};
{flagstone_brokensteps|Noti che questa galleria sembra sia stata scavata da sotto Flagstone. Probabilmente il lavoro di uno degli ex-prigionieri di Flagstone.|{{0|flagstone|20|}}||};
{sign_wild12|Nord: Fallhaven\nEst: Vilegard\nEst: Nor City|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_thievesguild_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{thievesguild_thief_1|Ciao ragazzo.||{{Ciao. Sai dove posso trovare Umar?|thievesguild_thief_4|||||}{Che posto è questo?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_thief_2|Questa è il salone della nostra gilda. Qui siamo al sicuro dalle guardia di Fallhaven.||{{N|thievesguild_thief_3|||||}}|};
{thievesguild_thief_3|Possiamo fare quasi quello che vogliamo qui. Tutto quello che ci permette di fare Umar.||{{Ciao. Sai dove posso trovare Umar?|thievesguild_thief_4|||||}{Chi è Umar?|thievesguild_thief_5|||||}}|};
{thievesguild_thief_4|Probabilmente è nella sua stanza Laggiù¹. *indica*||{{Grazie.|X|||||}}|};
{thievesguild_thief_5|Umar è il nostro capo. Lui decide le nostre regole e ci guida nelle decisioni morali.||{{Dove lo posso trovare?|thievesguild_thief_4|||||}}|};

{thievesguild_cook_1|Ciao, vuoi qualcosa?||{{Assomigli al cuoco|thievesguild_cook_2|||||}{Posso vedere il cibo che avete in vendita?|S|||||}{Farrik mi ha detto che puoi preparare un buon pasto per me|thievesguild_select_1|farrik:20||||}}|};
{thievesguild_cook_2|E\' vero. Qualcuno deve preparare il pasto a questi mascalzoni.||{{Quello ha un ottimo profumo|thievesguild_cook_3|||||}{Quello stufato sembra disgustoso|thievesguild_cook_4|||||}{Non importa, ciao|X|||||}}|};
{thievesguild_cook_3|Grazie. Questo stufato pare interessante.||{{Vorrei comprare un po\' di quello|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_4|Certo, lo so. Con ingredienti scadenti, cosa puoi fare? Comunque, ci sazia.||{{Posso vedere il cibo che avete in vendita?|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_5|Oh sicuro. Hai intenzione di prendere qualcosa di \'soporifero\'?||{{N|thievesguild_cook_6|||||}}|};
{thievesguild_cook_6|Non ti preoccupare, non lo dire a nessuno. Preparare cibo pesante è una delle mie specialità .||{{N|thievesguild_cook_7|||||}}|};
{thievesguild_cook_7|Dammi un minuto per miscelare il tutto per te.||{{N|thievesguild_cook_8|||||}}|};
{thievesguild_select_1|||{{|thievesguild_cook_10|farrik:25||||}{|thievesguild_cook_5|||||}}|};
{thievesguild_cook_8|Ci sono. Questo è pronto. Vai pure.|{{0|farrik|25|}{1|sleepingmead||}}|{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_10|Si, ti ho dato un infuso speciale.||{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_9|Stai attento non far andare quella cosa sulle tue dita, è veramente forte.||{{Grazie.|X|||||}}|};

{thievesguild_pickpocket_1|Come butta?.||{{Chi sei?|thievesguild_pickpocket_2|||||}{Cos\'è questo posto?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_2|Il mio vero nome non è importante. La gente mi chiama Dita rapide.||{{Perché questo?|thievesguild_pickpocket_3|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_3|Beh, ho una certa tendenza ... come dovrei metterla ... ad acquisire certe cose facilmente.||{{N|thievesguild_pickpocket_4|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_4|Cose in precedenza in possesso di altre persone.||{{Vorresti dire come rubare?|thievesguild_pickpocket_5|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_5|No no. Non lo chiamerei rubare. E\' più come un trasferimento di proprietà . Mia proprietà questo è.||{{Questo mi suona proprio come rubare|thievesguild_pickpocket_6|||||}{Questo suona come una buona giustificazione|thievesguild_pickpocket_6|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_6|Dopo tutto, siamo una gilda di ladri. Cosa ti aspettavi?|||};

{thievesguild_troublemaker_1|Ciao. Ci siamo già visti da qualche parte?||{{No, sono sicuro non ci siamo mai incontrati.|thievesguild_troublemaker_3|||||}{Cosa ci fai qua in giro?|thievesguild_troublemaker_2|||||}{Posso dare un\'occhiata alle provviste che hai disponibili?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_2|Tengo d\'occhio le provviste per la gilda.||{{Posso guardare cosa hai disponibile?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_3|No, proprio non ti riconosco.||{{Devi avermi confuso con qualcun altro.|thievesguild_troublemaker_4|||||}{Forse mi hai scambiato con mio fratello Andor.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_4|Si, potrebbe.||{{Hai visto mio fratello qui in giro? Mi assomiglia molto.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_5|Oh si, adesso mi ricordo. C\'era un ragazzo che correva qua intorno, chiedendo un sacco si domande.||{{Sai cosa stava cercando o cosa stava facendo qui?|thievesguild_troublemaker_6|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_6|No. non lo so. Mi occupo solo delle provviste.||{{Ok, grazie lo stesso. Arrivederci.|X|||||}{Ha, sei stato inutile. Addio.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_farrik">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{farrik_1|Ciao. Ho sentito che ci hai aiutati a trovare la chiave di Luthor. Ottimo lavoro, è stato veramente utile.||{{Chi sei tu?|farrik_2|||||}{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_2|Sono Farrik, il fratello Umar.||{{Cosa ci fai qua attorno?|farrik_3|||||}{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_3|Principalmente mi occupo degli scambi con altre gilde e tengo in ordine quello che serve ai ladri per essere cosi efficienti.||{{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_4|Cerchiamo di sostenerci il più possibile tra di noi, e aiutiamo gli altri compagni ladri come possiamo.||{{E\' successo qualcosa recentemente?|farrik_5|||||}}|};
{farrik_5|Allora, c\'è stato qualcosa poche settimane fa. Uno dei membri della gilda è stato arrestato per violazione della proprietà .||{{N|farrik_6|||||}}|};
{farrik_6|La guardia di pattuglia di Fallhaven ha veramente cominciato ad essere arrabbiata con noi ultimamente. Probabilmente perché siamo stati veramente efficaci nelle nostre ultime missioni.||{{N|farrik_7|||||}}|};
{farrik_7|La guardia di pattuglia quindi ha incrementato la sicurezza ultimamente, arrivando ad arrestare uno dei nostri membri.||{{N|farrik_8|||||}}|};
{farrik_8|E\' attualmente rinchiuso nella prigione qui a Fallhaven, in attesa del trasferimento a Feygard.||{{Cosa ha fatto?|farrik_9|||||}}|};
{farrik_9|Oh, niente di grave. Stava cercando di entrare nelle catacombe al di sotto della chiesa di Fallhaven.||{{N|farrik_10|||||}}|};
{farrik_10|Ma ora che ci hai aiutato con questa missione, suppongo che non abbiamo più necessità di andare là sotto.||{{N|farrik_11|||||}}|};
{farrik_11|Penso di potermi fidare di te su questo segreto. Stiamo organizzando una missione stanotte per farlo evadere dalla prigione.|{{0|farrik|10|}}|{{Quelle guardie sembrano veramente arrabbiate.|farrik_13|||||}{Dopo tutto, se lui non aveva il permesso di scendere là sotto, le guardie erano nel giusto ad arrestarlo.|farrik_12|||||}}|};
{farrik_12|Certo, lo immagino. Ma per l\'interesse della gilda, noi vorremmo avere un nostro amico libero piuttosto che imprigionato.||{{Forse potrei raccontare alle guardie che state organizzando l\'evasione?|farrik_15|||||}{Non preoccuparti, il tuo segreto per la sua liberazione è al sicuro.|farrik_14|||||}{[Bugia] Non preoccuparti, il tuo segreto per la sua liberazione è al sicuro.|farrik_14|||||}}|};
{farrik_13|Oh si, lo sono. Alla gente di solito non piacciono, non solo noi della gilda.||{{C\'è qualcosa che posso fare per aiutarti con le guardie?|farrik_16|||||}}|};
{farrik_14|Grazie. Adesso per favore lascia.|||};
{farrik_15|Quello che vuoi, potrebbero non crederti in ogni caso.|{{0|farrik|30|}}||};
{farrik_16|Sei sicuro di voler importunare le guardie? Se gli arriva voce che sei coinvolto, potresti passare un sacco di guai.||{{Nessun problema, so badare a me stesso!|farrik_18|||||}{Potrebbe esserci una ricompensa per questo dopo. Ci sono|farrik_18|||||}{Ma ripensandoci, forse dovresti rimanere fuori da questa faccenda.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_17|Sicuro, è meglio per te.||{{Buona fortuna con la tua missione.|farrik_14|||||}{Forse potrei raccontare alle guardie che state organizzando l\'evasione?|farrik_15|||||}}|};
{farrik_18|Bene.||{{N|farrik_19|||||}}|};
{farrik_19|Ok, questo è il piano. Il capitano delle guardie ha un piccolo problema col bere.||{{N|farrik_20|||||}}|};
{farrik_20|Se noi riuscissimo a fornirgli un po\' dell\'idromele che prepariamo, dovremo essere in grado di far uscire di nascosto il nostro amico nella notte, quando il capitano sarà collassato per l\'ubriacatura.||{{N|farrik_20a|||||}}|};
{farrik_20a|Il nostro cuoco ci aiuterà a preparare un\'idromele speciale che lo metterà fuori uso per un po\'.||{{N|farrik_21|||||}}|};
{farrik_21|Probabilmente avrà bisogno di un\'incoraggiamento a bere durante il servizio. Se questo dovesse fallire, potremmo provare a corromperlo.||{{N|farrik_22|||||}}|};
{farrik_22|Come ti sembra l\'idea? Pensi di potercela fare?||{{Sicuro, sembra facile!|farrik_23|||||}{Suona un po\' pericoloso, penso di poter provare.|farrik_23|||||}{No, mi sembra proprio una pessima idea, siete pazzi.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_23|Bene. Riferiscimi quando sarai riuscito a far bere al capitano l\'idromele speciale preparato dal nostro cuoco.|{{0|farrik|20|}}|{{Lo farò|farrik_14|||||}}|};
{farrik_return_1|Ciao di nuovo mio amico. Come sta andando la missione di far ubriacare il capitano delle guardie?||{{Non l\'ho ancora fatto, ma ci sto lavorando.|farrik_23|||||}{[Bugia] E\' fatto. Non dovrebbero esserci problemi per tutta la notte.|farrik_26|farrik:50||||}{E\' fatto. Non dovrebbero esserci problemi per tutta la notte.|farrik_24|farrik:60||||}}|};
{farrik_select_1|||{{|farrik_return_2|farrik:70||||}{|farrik_return_2|farrik:80||||}{|farrik_select_2|||||}}|};
{farrik_select_2|||{{|farrik_return_1|farrik:20||||}{|farrik_1|||||}}|};
{farrik_24|Queste sono buone notizie! Ora dovremo essere in grado di far evadere il nostro amico dalla prigione stanotte.|{{0|farrik|70|}}|{{N|farrik_25|||||}}|};
{farrik_25|Grazie molte per il tuo aiuto amico. Prendi queste monete come segno di riconoscimento.|{{1|gold200||}}|{{Grazie. Arrivederci.|X|||||}{Finalmente un po\' d\'oro.|X|||||}}|};
{farrik_return_2|Grazie per il tuo aiuto con il capitano delle guardie.|||};
{farrik_26|Come ci sei riuscito? Ben fatto. Hai i miei ringraziamenti, amico.|{{0|farrik|80|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_warden">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_warden|come vanno le tue imprese?.||{{chi è quel prigioniero ?|warden_prisoner_1|||||}{ho sentito che sei un appassionato di idromele!|fallhaven_warden_1|farrik:20||||}{i ladri sanno progettando di far evadere il loro amico.|fallhaven_warden_20|farrik:30||||}}|};
{warden_prisoner_1|quel ladro? e \'stato colto sul fatto. fuori zona. cercava di scendere nelle catacombe della chiesa di fallhaven.||{{N|warden_prisoner_2|||||}}|};
{warden_prisoner_2|per fortuna, lo abbiamo colto prima che potesse arrivare laggiù. ora sarà da esempio a tutti gli altri ladri.||{{N|warden_prisoner_3|||||}}|};
{warden_prisoner_3|damn ladri. ci deve essere un loro covo qui da qualche parte. se solo potessi scoprire dove si nascondono.|||};
{fallhaven_warden_1|idromele? oh .. no, non lo faccio più. chi te l\'ha detto?||{{N|fallhaven_warden_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_2|ho smesso di bere anni fa !||{{sembri sincero, buona fortuna nello stare lontano dall\'alcol.|X|||||}{niente niente ? nemmeno un po ?|fallhaven_warden_3|||||}}|};
{fallhaven_warden_3|um. *si schiarisce la gola* non dovrei.||{{ne ho un po con me, se ne volete un sorso, non fate complimenti.|fallhaven_warden_4|farrik:25|sleepingmead|1|0|}{ok, ciao|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_4|oh, dolce e fantastica bevanda. però in realtà non dovrei bere in servizio.|{{0|farrik|32|}}|{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_5|potrei prendere una multa per non aver fatto al meglio il mio dovere. non credo di volerlo fare...||{{N|fallhaven_warden_6|||||}}|};
{fallhaven_warden_6|grazie per l\'idromele, però, me lo godrò quando torno a casa più tardi.||{{tu sei il benvenuto, ciao.|X|||||}{cosa succederebbe se qualcuno pagasse per far uscire il prigioniero? a quanto ammonta l\'ammenda?|fallhaven_warden_7|||||}}|};
{fallhaven_warden_7|oh, suona un po....strano. e dubito che qualcuno possa permettersi 450 d\'oro qui intorno. in ogni caso, avrei bisogno di un po \'di più solo per rischiare.||{{io ho 500 monete proprio qui.|fallhaven_warden_9||gold|500|0|}{sai che abbiamo il diritto di bere idromele?|fallhaven_warden_8|||||}{si, sono d\'accordo, questa cosa sta cominciando a sembrare troppo sporca. ciao|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_8|oh, certo. ora che me lo dici. di certo sarebbe buono.||{{che importa se ti pago, diciamo, 400 d\'oro, non bastano a far passare le tue ansie sul bere ?|fallhaven_warden_9||gold|400|0|}{questo sta cominciando a diventare troppo rischioso per me, vi lascio al vostro dovere.|X|||||}{vado a prendere quei soldi per voi. arrivederci.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_9|wow, tutti questi soldi? sono sicuro che potrei anche andare via con questo senza essere multato. poi ho potuto avere i soldi e una bella bevuta di idromele, allo stesso tempo.|{{0|farrik|60|}}|{{N|fallhaven_warden_10|||||}}|};
{fallhaven_warden_10|grazie ragazzo, sei davvero simpatico. ora lasciami godere il mio drink.|||};
{fallhaven_warden_select_1|||{{|fallhaven_warden_11|farrik:60||||}{|fallhaven_warden_35|farrik:90||||}{|fallhaven_warden_select_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_select_2|||{{|fallhaven_warden_30|farrik:50||||}{|fallhaven_warden_12|farrik:32||||}{|fallhaven_warden|||||}}|};
{fallhaven_warden_11|ciao ragazzo. grazie per la bevuta ! . l\'ho bevuto tutto in una volta ,mi ero dimenticato il suo dolce sapore...... .||{{chi è quel prigioniero ?|warden_prisoner_1|||||}}|};
{fallhaven_warden_12|ciao ragazzo, grazzie per l\'idromele, non ho ancora avuto il piacere di berlo .||{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_20|veramente, avrebbero il coraggio di andare contro la guardia di fallhaven? avete qualche dettaglio sul loro piano?||{{ho sentito che stanno progettando la sua fuga stasera|fallhaven_warden_21|||||}{no, stavo solamente scherzando con voi...non importa.|X|||||}{a pensarci bene , meglio non turbare i ladri della gilda, non importa, fai finta che non abbia detto nulla.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_21|stasera? grazie per l\'informazione. faremo in modo di aumentare la sicurezza , ma in modo tale che non se ne accorgano .|{{0|farrik|40|}}|{{N|fallhaven_warden_22|||||}}|};
{fallhaven_warden_22|quando decideranno di farlo evadere, saremo preparati. e forse riusciremo ad arrestare molti di quegli sporchi ladri .||{{N|fallhaven_warden_23|||||}}|};
{fallhaven_warden_23|grazie ancora per le informazioni. anche se non sono sicuro di come tu ne sia venuto a conoscenza, apprezzo molto quello che mi stai dicendo.||{{N|fallhaven_warden_24|||||}}|};
{fallhaven_warden_24|voglio fare un \' ulteriore mossa e dire loro che avremo meno sicurezza per stasera, mentre di fatto l\'aumenteremo . in questo modo possiamo veramente essere pronti .||{{certo, posso farlo.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_25|bene, torna da me quando gli hai riferito il messaggio !|{{0|farrik|50|}}|{{ok.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_30|ciao amico mio. hai detto a quei ladri che stasera abbasseremo il livello di sicurezza ?||{{si l\'ho detto, non si aspetteranno una cosa del genere.|fallhaven_warden_31|||||}{no, non ancora, ci sto lavorando.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_31|grande. grazie per l\'aiuto. queste monete sono un segno del mio apprezzamento e delle altre guardie.|{{0|farrik|90|}{1|gold200||}}|{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_35|ciao di nuovo amico mio. grazie per il tuo aiuto per aver trattato con i ladri .||{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_36|farò in modo di dire alle altre guardie come ci hai aiutato qui a fallhaven||{{Grazie, Ciao.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_umar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{umar_select_1|||{{|umar_return_1|andor:51||||}{|umar_novisit_1|||||}}|};
{umar_return_1|ben tornato amico mio.||{{ciao.|umar_return_2|||||}{buona giornata, ciao..|X|||||}}|};
{umar_return_2|posso aiutarti in qualcosa ?||{{puoi ripetere quello che mi hai detto su andor ?|umar_5|||||}{buona giornata, ciao.|X|||||}}|};
{umar_novisit_1|ciao, come va la tua ricerca ?||{{che ricerca ?|umar_2|||||}}|};
{umar_2|l\'ultima volta che abbiamo parlato mi hai chiesto del nascondiglio di lodar . l\'hai trovato?||{{non ci siamo mai incontrati.|umar_3|||||}{devi avermi confuso con mio fratello andor, ci assomigliamo molto.|umar_4|||||}}|};
{umar_3|oh, devo averti confuso con qualcun altro .||{{mio fratello andor, ci assomigliamo molto .|umar_4|||||}}|};
{umar_4|davvero ? non importa, come se non avessi parlato.|{{0|andor|51|}}|{{temo che questo significhi che andor era qui. che cosa stava facendo?|umar_5|||||}}|};
{umar_5|è venuto qui qualche tempo fa, facendo un sacco di domande su ciò che riguarda la gilda dei ladri , l\'ombra e la guardia reale di feygard.||{{N|umar_6|||||}}|};
{umar_6|noi della gilda dei ladri, non ci interessiamo per nulla all\'ombra, e tanto meno ci preoccupiamo della guardia reale||{{N|umar_7|||||}}|};
{umar_7|cerchiamo di essere al di sopra delle loro guerre e ricerche. possono combattere quanto vogliono, ma la gilda dei ladri sopravviverà .||{{che battaglia?|umar_conflict_1|||||}{dimmi di più su ciò che ti ha chiesto andor .|umar_andor_1|||||}}|};
{umar_conflict_1|dove sei stato nell\'ultimo paio d\'anni? non sai del fatto sulla produzione della birra?||{{N|umar_conflict_2|||||}}|};
{umar_conflict_2|la guardia reale, guidata da lord geomyr di feygard, sta cercando di combattere il recente aumento di attività illegali, e quindi impone delle restrizioni maggiori su ciò che è permesso e ciò che non lo è .||{{N|umar_conflict_3|||||}}|};
{umar_conflict_3|i sacerdoti dell\'ombra, per lo più situati a nor city, si oppongono alle nuove restrizioni, dicendo che limitano le strade che portano all\'ombra.||{{N|umar_conflict_4|||||}}|};
{umar_conflict_4|gira voce è che i sacerdoti dell\'ombra stanno progettando di rovesciare lord geomyr e le sue forze.||{{N|umar_conflict_5|||||}}|};
{umar_conflict_5|si dice anche che i sacerdoti dell\'ombra stiano ancora facendo i loro rituali, nonostante il divieto imposto.||{{N|umar_conflict_6|||||}}|};
{umar_conflict_6|lord geomyr e la sua guardia reale, dall\'altro, stanno ancora facendo del loro meglio per governare nel modo che ritengono più giusto.||{{N|umar_conflict_7|||||}}|};
{umar_conflict_7|noi della gilda dei ladri cerchiamo di non farci coinvolgere da tutto questo . il nostro business finora non ne ha risentito.||{{grazie per avermi ascoltato.|umar_return_2|||||}{qualunque cosa sia, non mi riguarda.|umar_return_2|||||}}|};
{umar_andor_1|mi chiesto aiuto, e ha chiesto come trovare lodar.||{{chi è lodar?|umar_andor_2|||||}}|};
{umar_andor_2|lodar? e uno dei nostri preparatori di pozioni. lui può fare ogni sorta di pozioni dai sonniferi a pozioni di guarigione e cure.||{{N|umar_andor_3|||||}}|};
{umar_andor_3|ma la sua specialità sono i veleni. il suo veleno può uccidere anche il più grande dei mostri.||{{e cosa voleva andor da lui ?|umar_andor_4|||||}}|};
{umar_andor_4|io non lo so. forse era in cerca di qualche pozione.|{{0|andor|55|}}|{{quindi, dove posso trovare questo lodar?|umar_lodar_1|||||}}|};
{umar_lodar_1|non dovrei dirtelo. come arrivare a lui è uno dei segreti della gilda. il suo rifugio è raggiungibile solo dai nostri soci.||{{N|umar_lodar_2|||||}}|};
{umar_lodar_2|tuttavia, ho sentito che ci hai aiutati a trovare la chiave di luthor. l\'abbiamo cercata per molto tempo.||{{N|umar_lodar_3|||||}}|};
{umar_lodar_3|ok, ti dirò come arrivare al nascondiglio di lodar. ma devi promettere di mantenere il segreto. non dirlo a nessuno. neppure a quelli che sembrano essere membri della gilda ladri.||{{ok, prometto di mantenere il segreto.|umar_lodar_4|||||}{non posso darti alcuna garanzia, ma ci proverò.|umar_lodar_4|||||}}|};
{umar_lodar_4|bene . non hai solo bisogno di trovare il luogo in sé, ma devi anche pronunciare le parole giuste per essere ammesso dal guardiano.||{{N|umar_lodar_5|||||}}|};
{umar_lodar_5|l\'unico che capisce la lingua del custode è il vecchio ogam in vilegard.|{{0|lodar|10|}}|{{N|umar_lodar_6|||||}}|};
{umar_lodar_6|dovresti andare alla città di vilegard per trovare ogam. lui può aiutati ad ottenere la password per entrare nel nascondiglio di lodar .|{{0|lodar|15|}}|{{come arrivo a vilegard?|umar_vilegard_1|||||}{grazie, volevo chiederti un\'altra cosa .|umar_return_2|||||}{grazie mille, ciao|X|||||}}|};
{umar_vilegard_1|vai a sud-est di fallhaven. quando raggiungi la strada principale e la taverna palla di schiuma , vai a sud . non è molto lontano è verso sud-est da qui.||{{N|umar_return_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_kaori">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{kaori_start|||{{|kaori_default_1|kaori:20||||}{|kaori_return_1|kaori:10||||}{|kaori_1|||||}}|};
{kaori_1|non sei benvenuto qui, sei pregato di andartene||{{perché qui a vilegard siete così diffidenti verso i forestieri ?|kaori_2|||||}{jolnor mi ha chiesto di parlare con te.|kaori_3|kaori:5||||}}|};
{kaori_2|non voglio parlare con te. vai a parlare con jolnor nella cappella se vuoi aiutarci.|{{0|vilegard|10|}}|{{ok, ciao.|X|||||}{ok, non dirlo a me.|X|||||}}|};
{kaori_3|hai fatto? credo che non sei poi così male come pensavo.||{{N|kaori_4|||||}}|};
{kaori_4|non sono ancora convinta che non sei una spia mandato da feygard per provocare guai.||{{cosa mi puoi raccontare su vilegard?|kaori_trust_1|||||}{vi posso assicurare che non sono una spia|kaori_5|||||}{feygard?, dove o che cosa è ?|kaori_trust_1|||||}}|};
{kaori_5|hm. forse no. però potersi esserlo. No, non sono ancora sicura.||{{C\'è qualcosa che posso fare per guadagnare la vostra fiducia?|kaori_10|||||}{[corrompi] come suonerebbero 100 monete d\'oro? potrebbero aiutare a fidarti di me?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_trust_1|non sono sicura di voler parlare di questo.||{{c\'è qualcosa che posso fare per guadagnare la vostra fiducia?|kaori_10|||||}{[corrompi] come suonerebbero 100 monete d\'oro? potrebbero aiutare a fidarti di me?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_bribe|stai cercando di corrompermi ragazzo? non funziona con me. a che servirebbe avere il denaro se in realtà tu fossi una spia?||{{c\'è qualcosa che posso fare per guadagnare la vostra fiducia?|kaori_10|||||}}|};
{kaori_10|se davvero vuoi dimostrarmi di non essere una spia di feygard, c\'è qualcosa che potresti fare per me.||{{N|kaori_11|||||}}|};
{kaori_11|fino a poco tempo fa, usavamo una speciale pozioni di ossa per la guarigione. questa, è una pozioni di guarigione molto potente, e si può utilizzare per molti scopi.||{{N|kaori_12|||||}}|};
{kaori_12|ma adesso,la pozione è stata bandita da lord geomyr, e non se ne trova quasi più.||{{N|kaori_13|||||}}|};
{kaori_13|mi piacerebbe averne un po di scorta. se riesci a portarmi 10 pozioni di ossa, potrei prendere in considerazione di cominciare a fidarmi di te.|{{0|kaori|10|}}|{{ok, troverò la pozione per te .|kaori_14|||||}{no. se è vietata, molto probabilmente c\'e \'una buona ragione . forse è meglio non usarla.|kaori_15|||||}{ho già alcune pozioni d\'ossa con me .|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}}|};
{kaori_return_1|bentornato, hai trovato le 10 pozioni d\'ossa che ho chiesto ?||{{no, le sto ancora cercando !|kaori_14|||||}{si, ti ho portato le pozioni !|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}{no. se è vietata, molto probabilmente c\'e \'una buona ragione. forse è meglio non usarla.|kaori_15|||||}}|};
{kaori_14|beh, sbrigati, mi servono veramente e al più presto !|||};
{kaori_15|bene, ora però vattene !|||};
{kaori_20|bene, dammele !|{{0|kaori|20|}}|{{N|kaori_21|||||}}|};
{kaori_21|sì, sembra la pozione giusta. grazie molte ragazzo . mmmh, forse, sì, forse sei un bravo ragazzo, che l\'Ombra vegli su di te.||{{N|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_default_1|c\'e qualcosa di cui vuoi parlarmi ?||{{cosa sai dirmi su vilegard?|kaori_vilegard_1|||||}{perché a vilegard tutti diffidano dei forestieri ?|kaori_vilegard_2|||||}}|};
{kaori_vilegard_1|dovresti parlare con erttu se vuoi sapere la storia di vilegard. e\' da questa parti più a lungo di me .||{{ok, lo farò.|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_vilegard_2|in tutta la nostra storia ci sono persone arrivate qua a causare guai. nel corso del tempo, abbiamo imparato che tenere a noi stessi è la cosa migliore.||{{mmm, sembra una buona idea.|kaori_vilegard_3|||||}{non mi convince molto.|kaori_vilegard_3|||||}}|};
{kaori_vilegard_3|in ogni caso, è per questo che siamo così sospettosi verso i forestieri.||{{me ne sono accorto !|kaori_default_1|||||}}|};
	</string>
	<string name="conversationlist_vilegard_villagers">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_villager_1|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_1_0|||||}}|};
{vilegard_villager_1_0|ciao. chi sei tu? non sei il benvenuto qui a vilegard.||{{hai visto mio fratello ,andor, da queste parti ?|vilegard_villager_1_2|||||}}|};
{vilegard_villager_1_2|no non l\'ho visto. e se anche fosse , perché dovrei dirlo a te ?|||};
{vilegard_villager_2|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_2_0|||||}}|};
{vilegard_villager_2_0|per l\'Ombra, sei un forestiero. non vogliamo forestieri qui.||{{perché avete tutti paura dei forestieri a vilegard ?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_3|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_3_0|||||}}|};
{vilegard_villager_3_0|questa è vilegard. non troverai nessun conforto quì , forestiero!|||};
{vilegard_villager_4|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_4_0|||||}}|};
{vilegard_villager_4_0|assomigli ad un ragazzo che girava da queste parti , probabilmente ha causato dei guai, come tutti i forestieri.||{{hai visto mio fratello andor?|vilegard_villager_1_2|||||}{non ho intenzione di causare guai.|vilegard_villager_4_2|||||}{oh, certo, ho intenzione di causare un sacco di guai .|vilegard_villager_4_3|||||}}|};
{vilegard_villager_4_2|no? io sono sicuro che lo farai. tutti i forestieri causano guai|||};
{vilegard_villager_4_3|si, lo sò. ecco perché non ti vogliamo qua in torno. dovresti lasciare vilegard ,ora, che sei ancora in tempo.|||};
{vilegard_villager_5|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_5_0|||||}}|};
{vilegard_villager_5_0|ciao straniero. sembri perso, heheheh, bene. ora lascia vilegard finché ti è possibile.||{{perché a vilegard tutti diffidano dei forestieri ?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_5_1|non mi fido di te. dovresti prima parlare con jolnor, nella cappella, se vuoi una possibilità di fiducia!|{{0|vilegard|10|}}||};
{vilegard_villager_friend|ciao . ho sentito che ci hai aiutato . puoi restare tutto il tempo che desideri.||{{grazie. hai visto il mio fratello andor qui intorno?|vilegard_villager_friend_1|||||}{grazie, arrivederci.|X|||||}}|};
{vilegard_villager_friend_1|tuo fratello? no, non ho visto nessuno che ti somiglia. ma comunque non faccio molto caso agli stranieri .||{{grazie, ciao.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_erttu">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{erttu_1|ciao straniero. non vogliamo forestieri qui a vilegard, ma c\'è qualcosa di familiare in te .||{{N|erttu_default|||||}}|};
{erttu_default|che cosa vuoi sapere ?||{{perché siete tutti diffidenti verso i forestieri ?|erttu_distrust_1|vilegard:10||||}{puoi dirmi qualcosa su vilegard?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_distrust_1|la maggior parte di noi ha avuto grane fidandosi dei forestieri. alla fine si sono sempre approfittati di noi !||{{N|erttu_distrust_2|||||}}|};
{erttu_distrust_2|ora siamo sospettosi, e diciamo agli stranieri che se vogliono la nostra fiducia devono prima guadagnarsela.||{{N|erttu_distrust_3|||||}}|};
{erttu_distrust_3|inoltre, molte persone non ci vedono di buon occhio, soprattutto gli abitanti snob di feygard e norhtern.||{{Cosa puoi dirmi di vilegard?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_vilegard_1|abbiamo quasi tutto quello che serve qui a vilegard. il centro del paese c\'è la cappella.||{{N|erttu_vilegard_2|||||}}|};
{erttu_vilegard_2|la cappella è il nostro luogo di culto per l\'Ombra, e anche il posto per raccoglierci e parlare di grandi questioni riguardanti il villaggio.||{{N|erttu_vilegard_3|||||}}|};
{erttu_vilegard_3|oltre alla cappella, abbiamo una taverna, un fabbro e un armaiolo.||{{grazie per le informazioni. c\'era qualcos\'altro che volevo chiederti.|erttu_default|||||}{grazie per l\'informazione, ciao.|X|||||}{wow, niente di più? mi chiedo che cosa sto facendo in un villaggio insignificante come questo.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{dunla_default|sembri intelligente,hai bisogno di qualche rifornimento ?||{{certo, fammi vedere quello che hai a disposizione.|S|||||}{cosa puoi dirmi su di te ?|dunla_1|||||}}|};
{dunla_1|me ? io non sono nessuno, sicuramente non mi hai visto, ne tanto meno mi hai parlato..........|||};
{tharwyn_select|||{{|tharwyn_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{tharwyn_1|ciao a tutti. ho sentito che hai aiutato jolnor nella cappella. hai il mio rispetto, amico.||{{N|tharwyn_2|||||}}|};
{tharwyn_2|io ho un posto ovunque. cosa posso fare per te ?||{{fammi vedere gli alimenti che hai a disposizione .|S|||||}}|};
{vilegard_tavern_drunk_1|ohh, guarda, un ragazzo sperduto! vieni quì a prendere un po di idromele!||{{no grazie.|X|||||}{controlla la tua lingua, ubriacone.|X|||||}}|};
	</string>


	<string name="conversationlist_jolnor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jolnor_select_1|||{{|jolnor_default_3|vilegard:30||||}{|jolnor_default_2|vilegard:20||||}{|jolnor_default|||||}}|};
{jolnor_default|Cammina con l\'ombra figlio mio.||{{Cos\'è questo posto ?|jolnor_chapel_1|||||}{Mi è stato detto di parlare con te e chiederti perché tutti a Vilegard sono così sospettosi verso i forestieri .|jolnor_suspicious_1|vilegard:10||||}}|};
{jolnor_default_2|Cammina con l\'ombra figlio mio.||{{Puoi spiegarmi di nuovo cosa è questo luogo ?|jolnor_chapel_1|||||}{Parliamo delle missioni da compiere per guadagnarmi la vostra fiducia .|jolnor_quests_1|||||}{Ho bisogno di pozioni di guarigione, Posso vedere cosa hai a disposizione ?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_default_3|Cammina con l\'ombra amico mio.||{{Puoi spiegarmi di nuovo cosa è questo luogo ?|jolnor_chapel_1|||||}{Ho bisogno di pozioni di guarigione, Posso vedere cosa hai a disposizione ?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_chapel_1|Questo è il nostro luogo di culto per l\'Ombra. Lodiamo l\'Ombra in tutta la sua potenza e gloria.||{{Cosa puoi dirmi riguardo l\'ombra?|jolnor_shadow_1|||||}{Ho bisogno di pozioni di guarigione, Posso vedere cosa hai a disposizione ?|jolnor_shop_1|||||}{O, quello che vuoi....basta che mi mostri la tua merce|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_shadow_1|L\'Ombra ci protegge dai pericoli della notte. Ci mantiene al sicuro e ci protegge quando dormiamo.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_shop_1|||{{|S|vilegard:30||||}{|jolnor_shop_2|||||}}|};
{jolnor_shop_2|Non mi fido ancora abbastanza per parlare di commercio con te .||{{Perché sei ancora sospettoso ?|jolnor_suspicious_1|||||}{Molto bene.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_suspicious_1|Sospetto? No, non lo definirei sospetto. Preferisco chiamarlo " Cautela ", facciamo molta attenzione al giorno d\'oggi.||{{N|jolnor_suspicious_2|||||}}|};
{jolnor_suspicious_2|Per ottenere la nostra fiducia, un forestiero deve dimostrarci di non essere quì per creare problemi.||{{Sembra una buona idea. Ci sono un sacco di persone egoiste là fuori.|jolnor_suspicious_3|||||}{Sembra una cosa inutile. Perché non fidarsi delle persone a prescindere?|jolnor_suspicious_4|||||}}|};
{jolnor_suspicious_3|Si, giusto, mi sembra che riesci a capirci bene||{{c\'è qualcosa che posso fare per guadagnare la vostra fiducia?|jolnor_gaintrust_select|||||}}|};
{jolnor_suspicious_4|La storia ci insegna a diffidare dei forestieri. Perché dovremmo fidarci di te?||{{Cosa posso fare per guadagnare la vostra fiducia?|jolnor_gaintrust_select|||||}{Forse hai ragione, probabilmente fai bene a non fidarti di me.|X|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_select|||{{|jolnor_gaintrust_return_2|vilegard:30||||}{|jolnor_gaintrust_return|vilegard:20||||}{|jolnor_gaintrust_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return_2|Con il tuo aiuto , ti sei già guadagnato la nostra fiducia.||{{N|jolnor_default_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return|Come ho detto prima, bisogna guadagnarsi la nostra fiducia.||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_1|in cambio di un piccolo favore potremmo considerare di darti un po di fiducia. Ci sono tre persone importanti a Vilegard , da loro dovresti cercare aiuto.||{{N|jolnor_gaintrust_2|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_2|In primo luogo, vi è Kaori. Vive nella parte settentrionale di Vilegard. Chiedi a lei se ha bisogno di aiuto.|{{0|kaori|5|}}|{{Ok, parlerò con Kaori, ci vado subito.|jolnor_gaintrust_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_3|Poi c\'è Wrye. Anche lei vive nella parte settentrionale di Vilegard. Molte persone chiedono la sua consulenza .||{{N|jolnor_gaintrust_4|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_4|Recentemente ha perso suo figlio in modo tragico. Se riesci a guadagnare la sua fiducia, avrai un forte alleato.|{{0|wrye|10|}}|{{Parlerò con Wrye.|jolnor_gaintrust_5|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_5|E ultimo ma non meno importante, anch\'io ho un favore da chiederti||{{che genere di favore ?|jolnor_gaintrust_6|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_6|A nord di Vilegard c\'è una taverna chiamata palla di schiuma. Questa taverna è a mio parere una stazione di guardia di Feygard .||{{N|jolnor_gaintrust_7|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_7|La taverna è quasi sempre visitata dalla guardia reale di lord Geomyr di Feygard .||{{N|jolnor_gaintrust_8|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_8|Probabilmente stanno lì per spiarci, dato che siamo seguaci dell\'ombra. Lord Geomyr cerca sempre di renderci la vita difficile .||{{Si sembrano dei fomentatori di disordini.|jolnor_gaintrust_9|||||}{Sono sicuro che hanno i loro motivi per fare quello che fanno .|jolnor_gaintrust_10|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_9|Bene, sono veramente i responsabili dei disordini.||{{Cosa vuoi che faccia|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_10|Si, le loro ragioni sono quelle di renderci la vita difficile .||{{Cosa vuoi che faccia ?|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_11|I miei informatori dicono che c\'è una guardia di stanza fuori della taverna, per controllare eventuali pericoli.||{{N|jolnor_gaintrust_12|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_12|Voglio che la guardia scompaia. Fai come meglio credi.|{{0|jolnor|10|}}|{{Non sono sicuro che dare fastidio alle guardie di pattuglia sia una buona idea. Questo potrebbe davvero mettermi nei guai.|jolnor_gaintrust_13|||||}{Per l\'ombra, farò ciò che mi hai chiesto|jolnor_gaintrust_14|||||}{Ok, spero che questo sia vantaggioso per me.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_13|A te la scelta. Puoi almeno andare a vedere alla taverna se trovi nulla di sospetto ?||{{Forse....|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_14|Bene. Torna da me quando hai finito.||{{N|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_15|Quindi, per acquistare la nostra fiducia , ti suggerisco di aiutare Kaori, Wrye e me.|{{0|vilegard|20|}}|{{Grazie per le informazioni. Tornerò quando avrò qualcosa da riferire.|X|||||}}|};
{jolnor_quests_1|Vorrei suggerire di aiutare Kaori, Wrye e me per guadagnarti la nostra fiducia.||{{riguardo la guardia appostata fuori dalla taverna......|jolnor_guard_select|||||}{A proposito di questi compiti........|jolnor_quests_2|||||}{Non importa, torniamo agli altri argomenti !|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_2|Si, qualcosa su di loro ?||{{Cosa dovrei fare di nuovo ?|jolnor_suspicious_2|||||}{Ho svolto tutti i compiti che mi hai chiesto di fare.|jolnor_quests_select_1|jolnor:30||||}{Non importa, torniamo agli altri argomenti !|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_guard_select|||{{|jolnor_guard_completed|jolnor:30||||}{|jolnor_guard_1|||||}}|};
{jolnor_guard_1|Si, riguardo a lui, hai trovato il modo di farlo sparire?||{{Si, lui lascerà il suo posto alla fine del turno di lavoro.|jolnor_guard_2|jolnor:20||||}{Si, se ne andato.|jolnor_guard_2||ffguard_qitem|1|0|}{NO, ci sto ancora lavorando.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_guard_completed|Si, l\'hai fatto sparire prima, grazie per l\'aiuto||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_guard_2|Molto bene. Grazie per il vostro aiuto.|{{0|jolnor|30|}}|{{Nessun problema. Torniamo alle altre attività di cui abbiamo parlato.|jolnor_quests_2|||||}}|};
{jolnor_quests_select_1|||{{|jolnor_quests_select_2|kaori:20||||}{|jolnor_quests_kaori_1|||||}}|};
{jolnor_quests_kaori_1|Hai bisogno di aiuto per completare la missione di Kaori ?||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_select_2|||{{|jolnor_quests_completed|wrye:90||||}{|jolnor_quests_wrye_1|||||}}|};
{jolnor_quests_wrye_1|Hai bisogno di aiuto per completare la missione di Wrye ?||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_completed|Bene, Hai aiutato tutti noi tre.|{{0|vilegard|30|}}|{{N|jolnor_quests_completed_2|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_2|Ho capito la tua lealtà, e ora siamo pronti a fidarci di te .||{{N|jolnor_quests_completed_3|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_3|Hai il nostro ringraziamento, amico. Troverai sempre rifugio qui a Vilegard. Ti diamo il benvenuto nel nostro paese.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_alynndir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{alynndir_1|Ciao a tutti, Benvenuti nella mia baracca.||{{Cosa fai qui?|alynndir_2|||||}{Puoi darmi qualche informazione sui dintorni ?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_2|Principalmente io commercio con i viaggiatori sulla strada principale per Nor City.||{{hai qualcosa da vendere ?|S|||||}{puoi darmi informazioni sulle zone qui intorno ?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_3|Oh, non c\'è molto da dire. A OVEST c\'è Vilegard e ad EST Brightport.||{{N|alynndir_4|||||}}|};
{alynndir_4|A nord c\'è solo foresta, però qui accadono cose strane ultimamente||{{N|alynndir_5|||||}}|};
{alynndir_5|Ho sentito urla terribili provenire dalla foresta a nord-ovest.||{{N|alynndir_6|||||}}|};
{alynndir_6|Mi chiedo cosa ci sia lassù.||{{Ciao.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_shops">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_armorer_select|||{{|vilegard_armorer_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_armorer_1|Buongiorno, vuoi dare un\' occhiata alle mie armature?.||{{OK, fammi veder i tuoi articoli .|S|||||}}|};
{vilegard_smith_select|||{{|vilegard_smith_1|feygard_shipment:56||||}{|vilegard_smith_fg_2|feygard_shipment:55||||}{|vilegard_smith_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_smith_1|Ciao ragazzo, ho sentito dire che ci hai dato una bella mano qui a Vilegard. Come posso aiutarti ?||{
	{Posso vedere che oggetti hai in vendita ?|S|||||}
	{I have a shipment of Feygard items for you.|vilegard_smith_fg_1|feygard_shipment:35|fg_ironsword|10|0|}
	}|};
{vilegard_shop_notrust|Mmmm, sei un forestiero.... Non ci piacciono i forestieri, Sei pregato di andartene.||{{Perché tutti a Vilegard siete così sospettosi verso i forestieri ?|vilegard_shop_notrust_2|||||}{Posso vedere gli oggetti che hai in vendita ?|vilegard_shop_notrust_2|||||}}|};
{vilegard_shop_notrust_2|Non mi fido di te, dovresti andare prima a parlare con Jolnor , nella cappella, se vuoi ottenere un po di fiducia da noi!|{{0|vilegard|10|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_ogam">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ogam_1|Convinzione. Potere. Lottare.||{{Cosa ?|ogam_2|||||}{Mi hanno detto di parlare con te .|ogam_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_2|Indietro è il fardello alto e basso||{{Cosa?|ogam_3|||||}{Continua .|ogam_3|||||}{Ciao? Umar della Gilda dei ladri di Fallhaven mi ha consigliato di incontrarti .|ogam_3|lodar:15||||}}|};
{ogam_3|Nascondersi nell\' Ombra.||{{N|ogam_4|||||}}|};
{ogam_4|Due uguali, nel corpo e nella mente.||{{Stai cer4cando di dirmi qualcosa ?|ogam_5|||||}{Cosa vuoi dire ?|ogam_5|||||}}|};
{ogam_5|il lecito e il caotico||{{Ciao? Sai come posso raggiungere il rifugio di Lodar?|ogam_lodar_1|lodar:15||||}{Non capisco.|ogam_6|||||}}|};
{ogam_lodar_1|Lodar? Chiaro, prurito, ferita.||{{N|ogam_6|||||}}|};
{ogam_6|Si, la vera forma , ecco.||{{N|ogam_7|||||}}|};
{ogam_7|Nascondersi nell\' Ombra.||{{Nell\'ombra ?|ogam_4|||||}{Stai ascoltando quello che dici ?|ogam_4|||||}{Ciao? Sai come posso raggiungere il rifugio di Lodar?|ogam_lodar_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_lodar_2|Lodar, a metà strada fra l\'ombra e la luce , Formazioni rocciose.||{{OK, a metà strada fra due luoghi , parli di alcune rocce ?|ogam_lodar_3|||||}{Uh. Potresti ripetere ?|ogam_lodar_3|||||}}|};
{ogam_lodar_3|Guardiano. Bagliore dell\'ombra.|{{0|lodar|20|}}|{{Bagliore dell\'ombra? Sono queste le parole da dire al guardiano ?|ogam_lodar_4|||||}{Bagliore dell\'ombra\'? Ho già sentito queste parole da qualche parte..|ogam_lodar_4|bonemeal:30||||}}|};
{ogam_lodar_4|Girare , torcersi , cancellare la forma.||{{Cosa vuoi dire ?|ogam_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_cook_1|HCiao, Hai bisogno di aiuto dalla cucina?||{{Certo, fammi vedere le cibarie che hai in vendita.|ff_cook_3|||||}{Che odore Orribile, ma cosa stai cucinando?|ff_cook_2|||||}{Questo odore è sublime, cosa stai cucinando?|ff_cook_2|||||}}|};
{ff_cook_2|Oh, questo? dovrebbe essere uno stufato di Cane rabbioso. Credo abbia bisogno di cuocere ancora un po.||{{Sono curioso di assaggiarlo quando è pronto, per ora buon lavoro .|X|||||}{Che schifo, sembra terribile. Si può veramente mangiare una cosa del genere? Ciao.|X|||||}}|};
{ff_cook_3|No, purtroppo non ho alcun cibo da vendere. Vai a parlare con Torilo di là se vuoi qualche bevanda o cibo già pronto.|||};
{torilo_1|Benvenuto nella taverna Palla di schiuma, diamo il benvenuto a tutti i viaggiatori.||{{Grazie, sei il capo di questo posto ?|torilo_2|||||}{Hai visto un ragazzo chiamato Rincel qui intorno ultimamente?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_2|Io sono Torilo, il titolare di questa struttura. Puoi sederti nel posto che preferisci.||{{Posso vedere che cibi e bevande hai a disposizione ?|torilo_shop_1|||||}{Posso riposare da qualche parte?|torilo_rest_select|||||}{ Sono sempre le stesse guardie che urlano e gridano così tanto ?|torilo_guards_1|||||}}|};
{torilo_default|desideri qualcos\'altro?||{{Posso vedere che cibi e bevande hai a disposizione ?|torilo_shop_1|||||}{Sono sempre le stesse guardie che urlano e gridano così tanto ?|torilo_guards_1|||||}{Hai visto un ragazzo chiamato Rincel qui intorno ultimamente?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_shop_1|Assolutamente, abbiamo una vasta scelta fra cibi e bevande!||{{N|S|||||}}|};
{torilo_rest_select|||{{|torilo_rest_1|nondisplay:10||||}{|torilo_rest_3|||||}}|};
{torilo_rest_1|erto, puoi andare nelle stanze là dietro.||{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rest_2|Prego, vai e scegli la stanza che più ti aggrada, spero solo che le grida di tutte queste guardie non ti infastidiscano troppo.||{{Grazie.|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_3|Oh, certo, abbiamo delle stanze molto confortevoli quì alla taverna palla di schiuma.||{{N|torilo_rest_4|||||}}|};
{torilo_rest_4|Disponibile per 250 monete d\'oro, poi puoi restare quanto vuoi!||{{250 monete d\'oro? certo, non sono niente per me, ecco, tieni.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{250 monete d\'oro è molto, ma credo che ne valga la pena. Ecco, tieni.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{Acc, è un po troppo per me.|torilo_rest_5|||||}}|};
{torilo_rest_5|Acc, è un po troppo per me.||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_6|Grazie, la stanza ora è tua.|{{0|nondisplay|10|}}|{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rincel_1|Rincel? No, non che io ricordi. In realtà, non vengono molti bambini qui. * risatina *.||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_guards_1|Sigh, si. Quelle guardie sono qua da parecchio tempo.||{{N|torilo_guards_2|||||}}|};
{torilo_guards_2|Sembrano essere alla ricerca di qualcosa o qualcuno, ma non so chi o cosa.||{{N|torilo_guards_3|||||}}|};
{torilo_guards_3|Spero che l\'ombra vegli su di noi ,in modo che non succeda nulla di male alla taverna palla di schiuma a causa loro.||{{N|torilo_default|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_ambelie">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ambelie_1|Oh mamma, un plebeo. Stai lontano da me. Potresti attaccarmi qualcosa.||{{Chi sei tu ?|ambelie_2|||||}{Cosa fa una nobildonna come te in un posto come questo ?|ambelie_5|||||}{Sarei ben felice di allontanarmi da una snob come te .|X|||||}}|};
{ambelie_2|Sono Ambelie della casata di Laumwill di Feygard. Sono sicura che avrai sentito parlare di me e della mia casata.||{{Oh, sì .. um .. Casata di Laumwill di Feygard. Naturalmente.|ambelie_3|||||}{Non ho mai sentito parlare di te ne della tua casata.|ambelie_4|||||}{Dov\'è Feygard ?|ambelie_3|||||}}|};
{ambelie_3|Feygard, la grande città della pace. Per forza bisogna conoscerla. a Nord-Ovest del nostro grande paese.||{{Cosa fa una nobildonna come te in un posto come questo ?|ambelie_5|||||}{No, non ne ho mai sentito parlare.|ambelie_4|||||}}|};
{ambelie_4|Pfft. Questo dimostra che tutto ciò che ho sentito su di voi selvaggi del sud è vero, così ignoranti.....|||};
{ambelie_5|I, Ambelie della casata di Laumwill di Feygard sono in gita verso il sud di Nor City.||{{N|ambelie_6|||||}}|};
{ambelie_6|Sono in gita per constatare se è vero tutto quello di cui ho sentito parlare.. Se veramente Nor city si può paragonare al fascino della grande città di Feygard.||{{Nor City, e dov\'è ?|ambelie_7|||||}{Se vi piace così tanto Feygard, perché ve ne siete andata ?|ambelie_9|||||}}|};
{ambelie_7|Non sai nemmeno di Nor City? sò che siete selvaggi, ma non ci credo che non abbiate mai nemmeno sentito parlare della città.||{{N|ambelie_8|||||}}|};
{ambelie_8|Sto cominciando a essere sempre più convinta che Nor City non sarà mai nemmeno nei miei sogni più selvaggi paragonabile a Feygard.||{{Buona fortuna nella vostra escursione.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_9|Tutte le nobildonne di Feygard continuano a parlare del mistero dell\' Ombra di Nor City. Voglio vedere di persona.||{{Nor City, e dov\'è?|ambelie_7|||||}{Buona fortuna nella vostra escursione.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_10|Grazie, ora però lasciami sola, prima che qualcuno mi veda a parlare con un plebeo.||{{Plebeo ? Stai cercando di insultarmi? Ciao.|X|||||}{Probabilmente non riusciresti nemmeno a sopravvivere a una vespa della foresta.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_guards">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_guard_1|Ha ha, diglielo tu Garl!\n\n*burp*||{{N|ff_guard_2|||||}}|};
{ff_guard_2|Cantare, bere, combattere ! tutti coloro che si opporranno a Feygard cadranno !||{{N|ff_guard_3|||||}}|};
{ff_guard_3|Noi puntiamo in alto ,Feygard, città della pace!||{{devo lasciarvi !|X|||||}{Feygard, dove si trova ?|ff_guard_4|||||}{Hai visto un ragazzo di nome Rincel qui intorno di recente?|ff_guard_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{ff_guard_4|Cosa, non hai mai sentito parlare di Feygard ragazzo ? Basta seguire la strada verso nord-ovest e vedrai la grande città di Feygard innalzarsi sopra le cime degli alberi.||{{grazie, ciao.|X|||||}}|};
{ff_guard_rincel_1|Un ragazzo? A parte te non ho visto altri ragazzi qua in giro !||{{N|ff_guard_rincel_2|||||}}|};
{ff_guard_rincel_2|Prova a chiedere al capitano, laggiù! E\' qua da più tempo di noi!||{{Grazie, ciao.|X|||||}{Grazie, che l\'ombra sia con te.|ff_guard_shadow_1|||||}}|};
{ff_guard_shadow_1|Non nominare quella maledetta ombra qua dentro , ragazzo. Non vogliamo nulla di tutto questo. Ora vattene.|||};
{ff_captain_1|Ti sei perso, figliolo? Questo non è posto per un ragazzo come te.||{
	{I have a shipment of iron swords from Gandoren for you.|ff_captain_vg_items_1|feygard_shipment:56|fg_ironsword_d|10|0|}
	{I have a shipment of iron swords from Gandoren for you.|ff_captain_fg_items_1|feygard_shipment:25|fg_ironsword|10|0|}
	{Chi sei tu ??|ff_captain_2|||||}
	{Hai visto un ragazzo di nome Rincel qui intorno di recente?|ff_captain_rincel_1|wrye:41||||}
	}|};
{ff_captain_2|Io sono il capitano di questa pattuglia di guardia. Veniamo dalla grande città di Feygard.||{{Feygard?, e dov\'è?|ff_captain_4|||||}{Cosa ci fai qua in giro ?|ff_captain_3|||||}}|};
{ff_captain_3|Stiamo percorrendo la strada principale per assicurarsi che i mercanti e i viaggiatori siano al sicuro. E manteniamo la pace qui intorno.||{{Hai menzionato Feygard. dov\'è?|ff_captain_4|||||}}|};
{ff_captain_4|La grande città di Feygard è il più grande spettacolo che si potrà mai vedere. Segui la strada a nord-ovest.||{{Grazie, che l\'ombra sia con te.|ff_captain_shadow_1|||||}{Grazie, ciao.|X|||||}}|};
{ff_captain_rincel_1|C\'era un ragazzo in giro qualche tempo fa.||{{N|ff_captain_rincel_2|||||}}|};
{ff_captain_rincel_2|Non ho mai parlato con lui, non so se è quello che stai cercando.||{{Ok, potrebbe essere u8na traccia che vale la pena verificare.|ff_captain_rincel_3|||||}}|};
{ff_captain_rincel_3|Ho notato che andava verso Ovest, era appena uscito dalla taverna palla di schiuma.|{{0|wrye|42|}}|{{Ovest. Capito. Grazie per le informazioni.|ff_captain_rincel_4|||||}}|};
{ff_captain_rincel_4|Sempre felice di aiutare. Qualsiasi cosa per la gloria di Feygard.||{{Che l\'ombra sia con te.|ff_captain_shadow_1|||||}{Ciao.|X|||||}}|};
{ff_captain_shadow_1|L\'ombra? Non dirmi che credi in quella roba. Per la mia esperienza, solo i sobillatori parlano dell\'Ombra.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_outsideguard">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_outsideguard_select|||{{|ff_outsideguard_trouble_24|jolnor:20||||}{|ff_outsideguard_1|||||}}|};
{ff_outsideguard_1|Ciao a tutti. Sei sicuro che dovrebbe essere qui? Si tratta di una taverna che conosci. Palla di schiuma per essere precisi.||{{Chi sei tu ?|ff_outsideguard_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_2|Sono un membro della pattuglia di guardie di Feygard.||{{Feygard, dov\'è ?|ff_outsideguard_3|||||}{Cosa ci fai da queste parti ?|ff_outsideguard_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_3|Vai a parlare con il capitano , io devo stare di guardia qui!||{{Ok. Ciao.|X|||||}{Perché devi stare di guardia fuori di una taverna ?|ff_outsideguard_trouble_1|jolnor:10||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_1|Davvero, non posso parlare con te, potrei finire nei guai .||{{Ok. Non ti disturberò più, che l\'ombra sia con te!.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Ok. non ti disturberò più, ciao.|X|||||}{Che difficoltà ?|ff_outsideguard_trouble_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_2|No davvero, il capitano potrebbe vedermi. Devo essere Attento sul mio posto in ogni momento * sigh *||{{Ok. Non ti disturberò più, che l\'ombra sia con te.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Ok. Non ti disturberò ulteriormente, Ciao.|X|||||}{Ti piace il tuo lavoro qui ?|ff_outsideguard_trouble_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_3|il mio lavoro ? Credo che la guardia reale sia Ok, voglio dire...Feygard è un posto molto bello in cui vivere||{{N|ff_outsideguard_trouble_4|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_4|diciamo che fare la guardia qua in mezzo al nulla non è proprio quello che intendevo fare....||{{Ci credo. Questo posto è davvero noioso.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}{Ti stancherai molto a stare quì sempre in piedi.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_5|Si, molto. Preferirei essere dentro alla taverna a bere con gli altri e il capitano. Ma perché devo stare qui?||{{Che l\'ombra vegli su di te.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Perché non te ne vai se non è quello che vuoi fare?|ff_outsideguard_trouble_7|||||}{La grande causa della guardia reale è servita molto per mantenere la pace.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_6|Sì, hai ragione, naturalmente. Il nostro dovere è quello di mantenere la pace .||{{Si, L\'ombra non guarda con favore a chi disturba la pace.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Sì. I sobillatori dovrebbero essere puniti.|ff_outsideguard_trouble_8|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_7|No, io sono fedele alla causa di Feygard. Se dovessi lasciare, dovrei anche tradire la mia fedeltà.||{{Cosa significa questo se non sei soddisfatto di ciò che fai ?|ff_outsideguard_trouble_9|||||}{Sì, sembra vero. Feygard sembra un bel posto da quello che ho sentito.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_8|Bene. Mi piaci ragazzo. Potrei mettere una buona parola per te in caserma quando torneremo a Feygard ,se vuoi.||{{Certo, sarebbe bello per me.|ff_outsideguard_trouble_20|||||}{No grazie, ho già tanto da fare.....|ff_outsideguard_trouble_20|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_9|Beh, io sono convinto che si debbano seguire le leggi stabilite dai nostri governanti. Se non Obbediamo alle leggi, che cosa ci rimane?||{{N|ff_outsideguard_trouble_10|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_10|Caos. Nessun ordine.\n\nNo, io preferisco il modo lecito di Feygard. La mia fedeltà è assoluta.||{{Si, ha senso quello che dici, Le leggi sono fatte per essere rispettate..|ff_outsideguard_trouble_8|||||}{Non sono d\'accordo. Dobbiamo seguire il nostro cuore, anche se questo va contro le regole.|ff_outsideguard_trouble_12|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_20|C\'era qualcos\'altro che volevi?||{{Mi stavo chiedendo il motivo per cui la guardia è qui.|ff_outsideguard_trouble_21|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_12|Questo mi disturba. Forse ci vedremo di nuovo in futuro. Ma la nostra prossima discussione potrebbe non essere piacevole.......|||};
{ff_outsideguard_trouble_21|Giusto, stavamo divagando. Come ho detto, avrei preferito essere dentro al fuoco.||{{Potrei tenere il posto per te se vuoi entrare.|ff_outsideguard_trouble_23|||||}{Che sfortuna, pensare che tu sia qui mentre i tuoi compagni e il capitano sono dentro|ff_outsideguard_trouble_22|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_22|Si, è la mia solita fortuna|||};
{ff_outsideguard_trouble_23|Davvero? Sarebbe fantastico, ameno potrei prendere qualcosa da bere e stare un po al fuoco.||{{N|ff_outsideguard_trouble_24|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_24|OK, allora entro un attimo, mi raccomando, stai quì a fare la guardia al posto mio finché non torno?|{{0|jolnor|20|}}|{{Certo, lo farò.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}{[Bugia] Certo, lo farò.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_25|Grazie mille, sei un amico.|||};
{ff_outsideguard_shadow_1|L\'Ombra? Curioso che tu l\'abbia menzionata. Spiegami tu!||{{Non volevo dire niente. Anzi, non ho detto niente.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}{L\'Ombra veglia su di noi quando dormiamo.|ff_outsideguard_shadow_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_2|Bene, Ora vattene prima di costringermi a fare i conti con te.|||};
{ff_outsideguard_shadow_3|Cosa? Sei uno di quei sobillatori mandati qui per sabotare la nostra missione?||{{Che l\'Ombra ti protegga.|ff_outsideguard_shadow_4|||||}{bene. Meglio non iniziare una lotta con la guardia reale.|X|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_4|Che lo faccia, è meglio che scappi ora oppure dovrai combattere||{{Bene, ero in attesa di un combattimento.|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Per l\'Ombra!|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Non importa, stavo solo scherzando.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_5||{{0|jolnor|21|}}|{{|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wrye">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{wrye_select_1|||{{|wrye_return_2|wrye:90||||}{|wrye_return_1|wrye:40||||}{|wrye_mourn_1|||||}}|};
{wrye_return_1|Bentornato. Hai avuto notizie di mio figlio Rincel?||{{Mi puoi ripetere quello che è successo?|wrye_mourn_5|||||}{No, non ho ancora saputo nulla.|wrye_story_14|||||}{Si, ho scoperto cosa gli è successo|wrye_resolved_1|wrye:80||||}}|};
{wrye_return_2|Bentornato, Grazie per il tuo aiuto nel cercare notizie di mio figlio Rincel||{{Che l\'Ombra sia con te.|wrye_story_15|||||}{Sei il benvenuto.|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_mourn_1|Che l\'Ombra mi aiuti.||{{Qual\'è il problema ?|wrye_mourn_2|||||}}|};
{wrye_mourn_2|Mio figlio ! mio figlio è sparito!||{{Jolnor mi ha consigliato di venire a sentire la storia di tuo figlio.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}{Cosa puoi dirmi di lui?|wrye_mourn_3|||||}}|};
{wrye_mourn_3|Non voglio parlarne, non con un forestiero.||{{Forestiero ?|wrye_mourn_4|||||}{Jolnor mi ha consigliato di venire a sentire la storia di tuo figlio.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}}|};
{wrye_mourn_4|Ti prego di andartene.\n\n Oh, che l\'Ombra vegli su di me!|||};
{wrye_mourn_5|Mio figlio è morto, lo so! Ed è colpa di quelle maledette guardie, con il loro atteggiamento snob.||{{N|wrye_mourn_6|||||}}|};
{wrye_mourn_6|In un primo momento arrivano con promesse di protezione e potere. Ma poi si inizia a vederli per quello che sono.||{{N|wrye_mourn_7|||||}}|};
{wrye_mourn_7|Me lo sento , L\'Ombra mi ha parlato , lui è morto.|{{0|wrye|20|}}|{{Mi puoi dire cosa è successo?|wrye_story_1|||||}{Di cosa stai parlando?|wrye_story_1|||||}{Che l\'Ombra sia con te.|wrye_mourn_8|||||}}|};
{wrye_mourn_8|Grazie, l\'Ombra veglia su di me.||{{N|wrye_story_1|||||}}|};
{wrye_story_1|Tutto è partito con l\'arrivo della guardia reale di Fyegard||{{N|wrye_story_2|||||}}|};
{wrye_story_2|Hanno provato a fare pressione su tutti a Vilegard per reclutare nuovi soldati.||{{N|wrye_story_3|||||}}|};
{wrye_story_3|La guardia dice di aver bisogno di più supporto per la rivolta e il sabotaggio che suppongono sia in atto.||{{Che relazione c\'è fra questo e tuo figlio?|wrye_story_4|||||}{Hai intenzione di arrivare al punto in fretta?|wrye_story_4|||||}}|};
{wrye_story_4|Mio figlio, Rincel, non si è mai curato troppo delle storie che raccontavano.||{{N|wrye_story_5|||||}}|};
{wrye_story_5|Ho anche detto a Rincel di quanto sbagliata fosse secondo me l\'idea di reclutare il popolo nella guardia reale.||{{N|wrye_story_6|||||}}|};
{wrye_story_6|Le guardie sono rimaste qui a Vilegrad un paio di giorni per parlare a tutti, poi credo siano andate in un altro paese.||{{N|wrye_story_7|||||}}|};
{wrye_story_7|dopo alcuni giorni ,Rincel, improvvisamente è partito. Sono sicura che quelle guardie siano riuscite a convincerlo ad unirsi a loro.||{{N|wrye_story_8|||||}}|};
{wrye_story_8|Oh , come disprezzo quei bastardi di Feygard.||{{E ora?|wrye_story_9|||||}}|};
{wrye_story_9|Questo è successo qualche settimana fa. Ora mi manca qualcosa, Me lo sento che a Rincel è successo Qualcosa.||{{N|wrye_story_10|||||}}|};
{wrye_story_10|Ho paura che sia morto o ferito gravemente.|{{0|wrye|30|}}|{{N|wrye_story_11|||||}}|};
{wrye_story_11|*sob* Che l\'Ombra mi aiuti.||{{Ok, cosa posso fare per aiutarti?|wrye_story_13|||||}{mmmmh, sono sicuro che è solamente una tua impressione.|wrye_story_13|||||}{Ci sono prove che la gente di Feygrad è coinvolta?|wrye_story_12|||||}}|};
{wrye_story_12|Me lo sento che loro c\'entrano, L\'Ombra mi ha parlato .||{{Ok, cosa posso fare per aiutarti?|wrye_story_13|||||}{Sembri un po troppo *occupata* con l\'Ombra. Non voglio partecipare a questo.|wrye_mourn_4|||||}{Non voglio essere coinvolto in questo caso ,non vorrei sconvolgere la guardia reale.|wrye_mourn_4|||||}}|};
{wrye_story_13|Se vuoi aiutarmi, scopri cosa è successo a mio figlio Rincel.|{{0|wrye|40|}}|{{Hai qualche idea da dove potrei cominciare?|wrye_story_16|||||}{Ok. Voglio andare a cercare tuo figlio, spero ci sia una ricompensa per questo.|wrye_story_14|||||}{Per l\'Ombra, tuo figlio sarà vendicato|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_story_14|Torna qua appena hai scoperto qualcosa.||{{N|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_story_15|Cammina con l\'Ombra.|||};
{wrye_story_16|Penso potresti chiedere in taverna qui a Vilegard, o alla taverna Palla di Schiuma a nord di qui.|{{0|wrye|41|}}|{{Per l\'Ombra, tuo figlio sarà vendicato.|wrye_story_14|||||}{Ok. Voglio andare a cercare tuo figlio, spero ci sia una ricompensa per questo.|wrye_story_14|||||}{OK,andrò a cercare tuo figlio e scoprirò cosa gli è successo.|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_resolved_1|Ti prego di dirmi cosa gli è successo!||{{Ha lasciato Vilegard per sua volontà, voleva vedere la grande città di Feygard.|wrye_resolved_2|||||}}|};
{wrye_resolved_2|Non ci credo.....||{{Desiderava segretamente andare a Feygard, ma non osava dirtelo.|wrye_resolved_3|||||}}|};
{wrye_resolved_3|Davvero?||{{Ma non ha ottenuto molto, è stato attaccato una notte mentre dormiva.|wrye_resolved_4|||||}}|};
{wrye_resolved_4|Attaccato?||{{Si, non poteva resistere ai mostri ed è stato ferito gravemente.|wrye_resolved_5|||||}}|};
{wrye_resolved_5|Il mio caro ragazzo.||{{Ho parlato con un uomo che lo ha trovato ferito a morte.|wrye_resolved_6|||||}}|};
{wrye_resolved_6|Era ancora vivo?||{{Sì, ma non per molto. Non è sopravvissuto alle ferite. Ora è sepolto a nord ovest di Vilegard.|wrye_resolved_7|||||}}|};
{wrye_resolved_7|Oh mio povero ragazzo. Che cosa ho fatto?|{{0|wrye|90|}}|{{N|wrye_resolved_8|||||}}|};
{wrye_resolved_8|Ho sempre creduto che la pensasse come me su quegli snob di Feygard .||{{N|wrye_resolved_9|||||}}|};
{wrye_resolved_9|E adesso non è più con me.||{{N|wrye_resolved_10|||||}}|};
{wrye_resolved_10|Grazie ancora per aver scoperto cosa gli è successo!||{{N|wrye_resolved_11|||||}}|};
{wrye_resolved_11|Oh mio povero ragazzo.||{{N|wrye_mourn_4|||||}}|};
	</string>  

	<string name="conversationlist_oluag">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{oluag_1|||{
	{|oluag_grave_16|wrye:80||||}
	{|oluag_1_1|||||}
	}|};
{oluag_1_1|Ciao. Sono Oluag.||{{Cosa stai facendo qui attorno a queste cassette?|oluag_2|||||}}|};
{oluag_2|Oh queste. Non sono nulla. Dimenticale. E la tomba lassù e un\'altra cosa di cui non ti devi preoccupare.||{{Quale tomba?|oluag_grave_select|||||}{Niente, veramente? Suona alquanto sospetto.|oluag_boxes_1|||||}}|};
{oluag_boxes_1|No no, niente di sospetto sicuro. Non sono tipo casse che contenevano robe di contrabbando o cose simili, hah!||{{E allora riguardo a quella tomba?|oluag_grave_select|||||}{Ok allora. Suppongo di non aver visto nulla.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_goodbye|Giusto. Arrivederci.|||};
{oluag_grave_select|||{{|oluag_grave_return|wrye:80||||}{|oluag_grave_1|||||}}|};
{oluag_grave_return|Guarda, ti ho già raccontato la storia.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_1|Si. Allora c\'è una tomba giusto li sopra. Ho promesso di non aver nulla a che fare con quella.||{{Niente? Davvero?|oluag_grave_2|||||}{Ok dunque. Suppongo che tu non abbia nulla a che fare con la tomba.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_grave_2|Bene, quando dico \'niente\', voglio dire niente. O la massimo solo un pochino.||{{Un pochino?|oluag_grave_3|||||}}|};
{oluag_grave_3|Ok, allora forse ho avuto a che fare solo un pochino.||{{Ti conviene iniziare a parlare.|oluag_grave_5|||||}{Cosa hai fatto?|oluag_grave_5|||||}{Devo prenderti a calci nel sedere?|oluag_grave_4|||||}}|};
{oluag_grave_4|Calma, calma. Non voglio altri combattimenti.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_5|C\'era una ragazzo che ho scoperto. Era quasi morto dissanguato.||{{N|oluag_grave_6|||||}}|};
{oluag_grave_6|Sono riuscito a capire poche frasi prima che morisse.||{{N|oluag_grave_7|||||}}|};
{oluag_grave_7|Così l\'ho sepolto lassù¹ in quella tomba.||{{Quali sono le ultime frasi che lui ti ha detto prima di morire?|oluag_grave_8|||||}}|};
{oluag_grave_8|Qualcosa riguardo Vilegard e Rincel può darsi? Non ho fatto molta attenzione, ero più interessato a quale bottino potesse avere con sè.||{{Dovrei andare a controllare quella tomba. Arrivederci.|X|||||}{Rincel, era quel tipo? Da Vilegard? Il figlio smarrito di Wrye.|oluag_grave_9|wrye:40||||}}|};
{oluag_grave_9|Yeah, potrebbe essere forse. Comunque, disse qualcosa a proposito di realizzare il sogno di vedere la fantastica città di Feygard.||{{N|oluag_grave_10|||||}}|};
{oluag_grave_10|E mi disse qualcosa sul fatto che non osasse svelare il suo sogno a nessuno.||{{Forse non osava raccontarlo a Wrye?|oluag_grave_11|||||}}|};
{oluag_grave_11|Yeah sicuro, probabilmente. Aveva preparato qui il suo campo per la notte, ma è stato attaccato da qualche mostro.||{{N|oluag_grave_12|||||}}|};
{oluag_grave_12|Apparentemente non era un buon combattente, per esempio, come me. Così i mostri erano troppo forti per lui e l\'hanno ferito a morte la scorsa notte.||{{N|oluag_grave_13|||||}}|};
{oluag_grave_13|Sfortunatamente, devono aver preso anche tutti i suoi possedimenti, dal momento che non gli ho trovato nulla addosso.||{{N|oluag_grave_14|||||}}|};
{oluag_grave_14|Ho sentito il combattimento e sono riuscito ad arrivare da lui solo dopo che i mostri erano già fuggiti.||{{N|oluag_grave_15|||||}}|};
{oluag_grave_15|Così, pazienza. Adesso è sepolto li sopra. Riposi in pace.|{{0|wrye|80|}}|{{N|oluag_grave_16|||||}}|};
{oluag_grave_16|Ragazzo pidocchioso. Avrebbe potuto avere almeno qualche moneta, giusto per il disturbo.||{{Grazie per il racconto. Arrivederci.|oluag_goodbye|||||}{Grazie per il racconto. Che l\'Ombra sia con te.|oluag_goodbye|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_signs_v068">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{foaming_flask_tavern_room|Devi affittare la camera prima di poterci entrare.|||};
{sign_vilegard_n|Il cartello dice:\nBenvenuti a Vilegard, \n la città più accogliente dei dintorni.|||};
{sign_foamingflask|Benvenuti alla taverna palla di schiuma!|||};
{sign_road1_nw|Nord: Loneford\nEst: Nor City\nOvest: Fallhaven|||};
{sign_road1_s|Nord: Loneford\nEst: Nor City\nSud: Vilegard|||};
{sign_oluag|Noti gli scavi recenti di una tomba.|||};
{sign_road2|Est: Nor City\nOvest: Vilegard|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_maelveon">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{maelveon|[Percepisci una sensazione di formicolio lungo tutto il corpo non appena la spaventosa figura inizia a parlare]||{{N|maelveon_1|||||}}|};
{maelveon_1|L\'Ombrrrrra ti prendeeeee.||{{N|maelveon_2|||||}}|};
{maelveon_2|G.. argoyle Ombra.||{{N|maelveon_3|||||}}|};
{maelveon_3|A.. bbandonati all\'Ombrrrrra.||{{L\'Ombra, cosa vuoi dire?|maelveon_4|||||}{Muori, creatura malvagia!|maelveon_4|||||}{Non sono colpito da queste tue assurdità !|maelveon_4|||||}}|};
{maelveon_4|[la figura solleva una mano e la punta verso di te]||{{N|maelveon_5|||||}}|};
{maelveon_5|L\'Ombrrrrra è con te.||{{L\'Ombrrrrra, cosa?|F|||||}{Muori, creature malvagia!|F|||||}{Ti prego non farmi del male!|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_1_start|Oh, finalmente un forestiero! Per favore signore, Dovete aiutarci!||{{Qual\'è il problema?|bwm_agent_1_2|||||}{\'Noi\'? Sono solamente io.|bwm_agent_1_3|||||}}|};
{bwm_agent_1_2|Abbiamo urgente bisogno di aiuto da qualcuno di fuori!||{{N|bwm_agent_1_4|||||}}|};
{bwm_agent_1_3|Molto divertente. Sono stato mandato dal mio insediamento per ottenere un aiuto esterno.||{{N|bwm_agent_1_4|||||}}|};
{bwm_agent_1_4|La gente del mio insediamento, la montagna Blackwater, vengono lentamente decimati da mostri e banditi.|{{0|bwm_agent|1|}}|{{N|bwm_agent_1_5|||||}}|};
{bwm_agent_1_5|I mostri si stanno accanendo su di noi, abbiamo un disperato bisogno di Guerrieri in grado di sconfiggerli .||{{Credo di potervi aiutare, ho ucciso qualche mostro qua e là.|bwm_agent_1_7|||||}{Una lotte, Grande...., sono già lì!|bwm_agent_1_7|||||}{Ci sarà una ricompensa ?|bwm_agent_1_6|||||}{Hm, no. Meglio non farsi coinvolgere.|X|||||}}|};
{bwm_agent_1_6|Ricompensa? Hm, speravo che ci aiutasse per nobili intenzioni . Ma credo che il mio padrone saprà ricompensarvi adeguatamente.||{{Ok, lo farò|bwm_agent_1_7|||||}}|};
{bwm_agent_1_7|Eccellente,L\' insediamento Blackwater è un po distante, Francamente mi stupisco di essere arrivato fino a quì vivo.|{{0|bwm_agent|5|}}|{{N|bwm_agent_1_8|||||}}|};
{bwm_agent_1_8|Devo avvertirvi , ci sono dei mostri veramente cattivi sulla strada!||{{N|bwm_agent_1_9|||||}}|};
{bwm_agent_1_9|ma credo che lei sia abbastanza forte!||{{Si, ce la posso fare.|bwm_agent_1_10|||||}{Nessun problema.|bwm_agent_1_10|||||}}|};
{bwm_agent_1_10|Bene, prima però dobbiamo andare fino all\'altro lato della miniera.||{{N|bwm_agent_1_11|||||}}|};
{bwm_agent_1_11|Da quella parte la miniera è crollata, quindi non credo che riuscirà a passare.||{{N|bwm_agent_1_12|||||}}|};
{bwm_agent_1_12|Dovrà passare attraverso la miniera abbandonata, è nera come la pece, non avrà nessuna illuminazione per attraversarla.||{{E tu?|bwm_agent_1_13|||||}{Ok, Attraverserò la miniera al buio.|bwm_agent_1_14|||||}}|};
{bwm_agent_1_13|Io proverò a percorrere la strada inversa che ho fatto per arrivare fino a qui!||{{N|bwm_agent_1_14|||||}}|};
{bwm_agent_1_14|Ci vediamo dall\' altra parte della miniera|{{0|bwm_agent|10|}}|{{Ok, fai la tua strada, ci vediamo dall\'altra parte.|R|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_2">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_2_start|||{{|bwm_agent_2_7|bwm_agent:20||||}{|bwm_agent_2_1|||||}}|};
{bwm_agent_2_1|Ciao, sei riuscito ad attraversarla vivo, ben fatto.!||{{Questi mostri, cosa sono??|bwm_agent_2_2|||||}{Non mi avevi detto che sarebbe stato buoi pesto laggiù, sono stato quasi ucciso.|bwm_agent_2_12|||||}{Si, pezzo di idiota.|bwm_agent_2_5|||||}}|};
{bwm_agent_2_2|I Gornauds? Non ho idea da dove vengano, un giorno sono apparsi qua nei pressi della montagna.||{{N|bwm_agent_2_3|||||}}|};
{bwm_agent_2_3|Sono brutte bestie||{{N|bwm_agent_2_4|||||}}|};
{bwm_agent_2_4|Comunque ora andiamo, Siamo vicini all\'insediamento della montagna Blackwater.||{{N|bwm_agent_2_5|||||}}|};
{bwm_agent_2_5|Ora dobbiamo affrettarci.||{{N|bwm_agent_2_6|||||}}|};
{bwm_agent_2_6|Una volta uscire da questa miniera, è molto importante verso est. Non andare in direzioni diverse da est!||{{Ok, Vado verso est una volta uscito dalla miniera. Ho capito.|bwm_agent_2_7|||||}{Perché est? Che altro c\'è qui?|bwm_agent_2_8|||||}}|};
{bwm_agent_2_7|Aspetterò che abbiate passato il valico, ci vediamo lì!!\n\n Ricordate di andare ad est una volta uscito!.|{{0|bwm_agent|20|}}|{{Ok, ci vediamo lì!|R|||||}}|};
{bwm_agent_2_8|Oh, niente. Ci sono posti pericolosi qui. E meglio non pensarci nemmeno ad andare in una direzione diversa da EST.||{{Certo, io punterò verso EST.|bwm_agent_2_7|||||}{Pericoloso? mmmm, il mio posto ideale.|bwm_agent_2_10|||||}{Mi stai nascondendo qualcosa?|bwm_agent_2_11|||||}}|};
{bwm_agent_2_10|Sarebbe morte sicura, non dica che non l\'avevo avvertita. La via più sicura è quella ad EST.||{{Certo, Andrò verso EST.|bwm_agent_2_7|||||}{Mi stai nascondendo qualcosa?|bwm_agent_2_11|||||}}|};
{bwm_agent_2_11|No no, Voi pensate solo ad andare verso EST, vi spiegherò tutto una volta arrivati all\'insediamento.||{{OK, prometto di andare verso EST appena uscito dalla miniera.|bwm_agent_2_7|||||}{(Menzogna) OK, prometto di andare verso EST appena uscito dalla miniera.|bwm_agent_2_7|||||}}|};
{bwm_agent_2_12|In realtà vi avevo avvertito che sarebbe stato buio pesto.....||{{N|bwm_agent_2_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_3">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_3_start|||{{|bwm_agent_3_4|bwm_agent:30||||}{|bwm_agent_3_1|||||}}|};
{bwm_agent_3_1|Ciao, Sei arrivato quì, bene.||{{Ho parlato con alcune persone nel villaggio di Prim. Mi hanno detto cose interessanti sulla montagna di Blackwater .|bwm_agent_3_5|bwm_agent:25||||}{Sono andato ad est, come hai detto.|bwm_agent_3_2|||||}}|};
{bwm_agent_3_2|Bene, Ora saliamo questa montagna, ci incontreremo a metà strada lassù.||{{N|bwm_agent_3_3|||||}}|};
{bwm_agent_3_3|Questo sentiero porta all\'insediamento della montagna Blackwater, seguilo, riparleremo più tardi.||{{N|bwm_agent_3_4|||||}}|};
{bwm_agent_3_4|Attenzione ai mostri, possono essere veramente pericolosi.|{{0|bwm_agent|30|}}|{{Ok, seguirò il sentiero su per la montagna.|R|||||}{Grande, mostri pericolosi. Proprio quello di cui avevo bisogno.|R|||||}}|};
{bwm_agent_3_5|Non ascoltate le loro parole, avvelenano i vostri pensieri. Io non esiterei a colpirli alle spalle se ne avessi l\'occasione.||{{Cosa dicono?|bwm_agent_3_6|||||}{Fanno discorsi molto oscuri?|bwm_agent_3_7|||||}}|};
{bwm_agent_3_6|Non voglio parlare di loro adesso. Seguitemi fino all\' insediamento , parleremo meglio li .||{{Certo.|bwm_agent_3_2|||||}{Terrò gli occhi su di te, per adesso accetto le tue condizioni.......!|bwm_agent_3_2|||||}}|};
{bwm_agent_3_7|In realtà lo fanno.||{{N|bwm_agent_3_6|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_4">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_4_start|||{{|bwm_agent_4_5|bwm_agent:40||||}{|bwm_agent_4_1|||||}}|};
{bwm_agent_4_1|Bentrovato, Hai sconfitto i Gornaud , ben fatto||{{I loro attacchi sono potenti, ma cosa sono queste bestie?|bwm_agent_4_6|||||}{Come mai non ti attaccano?|bwm_agent_4_3|||||}{Certo, nessun problema. Un\'altra scia di cadaveri dietro di me!|bwm_agent_4_2|||||}}|};
{bwm_agent_4_2|Attenzione a quello che desideri, potrebbe diventare realtà.||{{N|bwm_agent_4_4|||||}}|};
{bwm_agent_4_3|A me? ci deve essere qualcosa che li spaventa, non ho idea di cosa sia, forse qualche odore che ho addosso.||{{N|bwm_agent_4_4|||||}}|};
{bwm_agent_4_4|In ogni caso dobbiamo andare avanti, Venite, vi precedo!||{{N|bwm_agent_4_5|||||}}|};
{bwm_agent_4_5|Ci vediamo più in alto sulla montagna, e parleremo ancora.|{{0|bwm_agent|40|}}|{{Ok, ci vediamo li.|R|||||}}|};
{bwm_agent_4_6|Non sò da dove vengano, un giorno sono apparsi, bloccando la strada per la montagna.||{{N|bwm_agent_4_7|||||}}|};
{bwm_agent_4_7|E i loro attacchi sono potenti. Quando uno cattura una preda, gli altri arrivano a colpire.||{{Nulla che non si possa gestire.|bwm_agent_4_4|||||}{Come mai non ti attaccano?|bwm_agent_4_3|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_5">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_5_start|||{{|bwm_agent_5_6|bwm_agent:50||||}{|bwm_agent_5_1|||||}}|};
{bwm_agent_5_1|Riecco ti, sei riuscito a passare quei mostri.||{{N|bwm_agent_5_2|||||}}|};
{bwm_agent_5_2|Siamo quasi arrivati, ancora un po.||{{N|bwm_agent_5_3|||||}}|};
{bwm_agent_5_3|Dovremmo affrettarci un po nell\'ultimo pezzo, l\'insediamento è vicino.||{{N|bwm_agent_5_4|||||}}|};
{bwm_agent_5_4|Spero che lei riesca a sopportare il freddo della montagna.||{{N|bwm_agent_5_5|||||}}|};
{bwm_agent_5_5|Inoltre le consiglio di stare alla larga dai Dragoni, Danno dei morsi veramente pericolosi.||{{N|bwm_agent_5_6|||||}}|};
{bwm_agent_5_6|Affrettiamoci, ci siamo quasi. Seguite il sentiero innevato a NORD fino a raggiungere l\'insediamento.|{{0|bwm_agent|50|}}|{{OK, in cima alla montagna seguirò il percorso a NORD.|R|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_bwm_agent_6">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_agent_6_start|||{
	{|bwm_agent_6_3|bwm_agent:60||||}
	{|bwm_agent_6_0|||||}
	}|};
{bwm_agent_6_1|Sono contento che mi abbia seguito fin quì per aiutarci..||{
	{Come sei arrivato quì così in fretta?|bwm_agent_6_6|||||}
	{Alcuni scontri sono stati davvero duri, ma posso resistere.|bwm_agent_6_5|||||}
	{No siamo ancora arrivati?|bwm_agent_6_2|||||}
	}|};
{bwm_agent_6_2|OH, si, il nostro insediamento è proprio lungo queste scale.||{{N|bwm_agent_6_4|||||}}|};
{bwm_agent_6_3|Vai pure, io ti aspetterò dentro.||{{OK, ci vediamo là.|R|||||}}|};
{bwm_agent_6_0|Ci incontriamo ancora, bene, hai combattuto bene fino a qui!||{{N|bwm_agent_6_1|||||}}|};
{bwm_agent_6_4|dovrebbe scendere queste scale e parlare col nostro maestro d\'armi Harlenn. Di solito si trova al terzo basso livello.|{{0|bwm_agent|60|}}|{{N|bwm_agent_6_3|||||}}|};
{bwm_agent_6_5|Si, sembri un buon combattente.||{{Non siamo ancora arrivati?|bwm_agent_6_2|||||}}|};
{bwm_agent_6_6|Ho imparato alcune scorciatoie facendo su e giù dalla montagna,. Niente di strano vero?||{{N|bwm_agent_6_7|||||}}|};
{bwm_agent_6_7|In ogni caso siamo arrivati, il nostro insediamento è lungo queste scale.||{{N|bwm_agent_6_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_arghest">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arghest_start|||{{|arghest_return_1|prim_innquest:40||||}{|arghest_return_2|prim_innquest:30||||}{|arghest_1|||||}}|};
{arghest_1|Ciao a tutti.||{{Cos\'è questo posto?|arghest_2|||||}{Chi sei tu?|arghest_5|||||}{Hai affittato la stanza sul retro della locanda di Prim ?|arghest_8|prim_innquest:10||||}}|};
{arghest_2|Questo è l\'entrata della vecchia miniera di Prim.||{{N|arghest_3|||||}}|};
{arghest_3|Lo usavamo molto per estrarre, prima che cominciassero gli attacchi.||{{N|arghest_4|||||}}|};
{arghest_4|Gli attacchi contro Prim da parte delle bestie e dei banditi ci hanno ridotto di numero, ora non riusciamo più a mantenere il passo con le estrazioni.||{{Chi sei tu ?|arghest_5|||||}}|};
{arghest_5|Io sono Arghest. Sorveglio l\'entrata in modo che nessuno abbia accesso alla vecchia miniera.||{{Cosa è questo posto?|arghest_2|||||}{Posso entrare nella miniera?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_6|No, la miniera è chiusa.||{{OK, ciao.|X|||||}{Scusa?|arghest_7|||||}}|};
{arghest_7|Ho detto di no, I visitatori non sono ammessi.||{{Scusa?|arghest_6|||||}{Nemmeno una rapida occhiata ?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_return_1|bentornato, Grazie per il tuo aiuto. Spero che il posto alla locanda ti sia stato utile.||{{Sei il benvenuto, Ciao.|X|||||}{Posso entrare nella miniera?|arghest_6|||||}}|};
{arghest_return_2|Bentornato, Hai portato le 5 bottiglie di latte che avevo chiesto?||{{No, non ancora, ci sto lavorando.|arghest_return_3|||||}{Si, eccole, Buon divertimento!|arghest_return_4||milk|5|0|}{Si, anche se mi sono costate una fortuna.|arghest_return_4||milk|5|0|}}|};
{arghest_return_3|Ok Grazie. Ritorna da me quando hai fatto.||{{Lo farò. Ciao .|X|||||}}|};
{arghest_return_4|Grazie, sei un amico. Ora posso rifornire la mia scorta|{{0|prim_innquest|40|}}|{{N|arghest_return_5|||||}}|};
{arghest_return_5|Queste bottiglie hanno un ottimo aspetto, ora posso rifornire la mia scorta.||{{N|arghest_return_6|||||}}|};
{arghest_return_6|Oh, e per la stanza nella locanda - sei invitato ad usarla in qualsiasi momento.||{{Grazie Arghest. Ciao.|X|||||}{Finalmente, pensavo che non avrei mai potuto riposare qui!!|X|||||}}|};
{arghest_8|\'Taverna di Prim\' - sembri divertito.||{{N|arghest_9|||||}}|};
{arghest_9|Si, ce l\'ho in affitto, rimango li a riposare a fine turno.||{{N|arghest_10|||||}}|};
{arghest_10|Tuttavia ora che i turni non sono così abbondanti , è un po che non andavo a riposare là.||{{Pensi che io possa utilizzare la stanza alla locanda per riposare?|arghest_11|||||}{Pensi di utilizzare ancora la stanza?|arghest_11|||||}}|};
{arghest_11|Bene, vorrei avere ancora la possibilità di utilizzarla, ma credo sia giusto che anche altri possano riposare li ora che non la sto utilizzando!|{{0|prim_innquest|20|}}|{{N|arghest_12|||||}}|};
{arghest_12|Ti dico una cosa, se mi porti un po di rifornimenti , ti darò il permesso di utilizzare la stanza!||{{N|arghest_13|||||}}|};
{arghest_13|Ho un sacco di carne , ma ho finito il latte alcune settimane fa. Pensi di potermene procurare un po?||{{Certo, nessun problema. Ti farò avere delle bottiglie di latte. Quante ne vuoi?|arghest_14|||||}{Certo, se poi mi permetterai di riposare qui. Vado subito.|arghest_14|||||}}|};
{arghest_14|portami 5 bottiglie di latte, dovrebbero bastare.|{{0|prim_innquest|30|}}|{{Vado a comprarle.|X|||||}{OK, vado e torno.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_outside">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tonis_start|||{{|tonis_return_1|prim_hunt:10||||}{|tonis_1|||||}}|};
{tonis_return_1|Ciao. Hai parlato con Guthbered nella sala principale di Prim?||{{No, non ancora. Dove posso trovarlo ?|tonis_return_2|||||}{Si, mi ha raccontato la storia di Prim|tonis_8|prim_hunt:20||||}{NO, e non credo che andrò a parlare con lui. Sono quì a svolgere una missione importante per aiutare l\'insediamento sulla montagna Blackwater|tonis_return_3|||||}}|};
{tonis_1|Ti aspettiamo! per favore, ci devi aiutare...||{{Qual\'è il problema?|tonis_6|||||}{È questo l\'insediamento della montagna Blackwater?|tonis_2|||||}{Mi spiace, ma sono di fretta, mi è stato detto di andare rapidamente ad EST!|tonis_4|||||}}|};
{tonis_2|Blackwater? NO, No questo è il villaggio di Prim||{{N|tonis_3|||||}}|};
{tonis_3|Blackwater ....., quei fetenti viziosi.||{{N|tonis_6|||||}}|};
{tonis_4|EST? Ma conduce alla montagna Blackwater .||{{N|tonis_5|||||}}|};
{tonis_5|Non vorrai veramente andare lassù?||{{N|tonis_3|||||}}|};
{tonis_6|Abbiamo bisogno di aiuto da qualcuno che non vive a Prim!|{{0|prim_hunt|10|}}|{{N|tonis_7|||||}}|};
{tonis_7|Dovresti parlare con Guthbered nella sala principale di Prim, a NORD da qui.||{{Ok, andrò ad incontrarlo..|tonis_8|||||}{Mi è stato detto di dirigermi verso EST.|tonis_4|||||}}|};
{tonis_8|Bene ,grazie. Abbiamo veramente bisogno del tuo aiuto.|{{0|prim_hunt|11|}}||};
{tonis_return_2|Il villaggio di Prim e a NORD da qui. Probabilmente si riesce a vederlo attraverso gli alberi laggiù.||{{Ok, ci andrò!|tonis_8|||||}}|};
{tonis_return_3|Non ascoltare le loro bugie.|||};

{moyra_1|Stai lontano, questo è il mio nascondiglio.||{{Cosa stai nascondendo?|moyra_2|||||}{Chi sei tu?|moyra_3|||||}}|};
{moyra_2|Artigli, battute, Gornauds. Essi non possono raggiungermi qui.||{{\'Gornauds\', è questo il nome dei mostri fuori dal villaggio?|moyra_5|||||}{Si certo, resta quì a nasconderti creatura patetica.....|moyra_4|||||}}|};
{moyra_3|IO? io sono Moyra!.||{{Perché ti nascondi?|moyra_2|||||}}|};
{moyra_4|Sei cattivo, Non voglio più parlare con te!|||};
{moyra_5|Per favore, non così forte, Potrebbero sentire!||{{N|moyra_6|||||}}|};
{moyra_6|Li ho visti sul sentiero che sale la montagna, affilavano i loro artigli.||{{N|moyra_7|||||}}|};
{moyra_7|Mi nascondo quì ora, così non possono trovarmi.|||};

{prim_commoner1|Ciao, Benvenuto a Prim, Sei quì per aiutarci?||{{Si, sono quì per aiutare il vostro villaggio!|prim_commoner1_2|||||}{(Menzogna) Si, sono quì per aiutare il vostro villaggio!|prim_commoner1_2|||||}}|};
{prim_commoner1_2|Grazie, abbiamo veramente bisogno del tuo aiuto|{{0|prim_hunt|11|}}|{{N|prim_commoner1_3|||||}}|};
{prim_commoner1_3|Dovresti parlare con Guthbered , se non l\'hai già fatto!||{{Lo farò, Ciao.|X|||||}{Dove posso trovarlo?|prim_commoner1_4|||||}}|};
{prim_commoner1_4|è nella sala principale, proprio lì, nella grande casa di pietra.|{{0|prim_hunt|15|}}||};

{prim_commoner2|Ciao, mi sembri nuovo di queste parti. Come posso aiutarti?||{{C\'è qualche posto dove posso riposare da queste parti?|prim_commoner2_rest1|||||}{Dove posso trovare un commerciante da queste parti?|prim_commoner2_trade1|||||}}|};
{prim_commoner2_rest1|C\'è una albergo per riposare a SUD-EST||{{Grazie, Ciao.|X|||||}{Dove posso trovare un commerciante da queste parti?|prim_commoner2_trade1|||||}}|};
{prim_commoner2_trade1|Il nostro armaiolo è nella casa all\'angolo a SUD-EST, Vi avverto però che non ci sono più le merci di una volta....||{{Grazie, ciao.|X|||||}{C\'è qualche posto dove posso riposare da queste parti?|prim_commoner2_rest1|||||}}|};

{prim_commoner3|Ciao, Benvenuto a Prim.|||};

{prim_commoner4|Ciao, chi sei? come posso aiutarti?||{{Sto cercando mio fratello, vi è capitato di vederlo da queste parti?|prim_commoner4_1|||||}{Si, sono venuto per aiutarvi.|prim_commoner4_3|||||}{(Menzogna) Si, sono venuto per aiutarvi.|prim_commoner4_3|||||}}|};
{prim_commoner4_1|Tuo fratello? Figliolo, devi sapere che da queste parti non passa molta gente.||{{N|prim_commoner4_2|||||}}|};
{prim_commoner4_2|quindi, no! non posso aiutarti.|||};
{prim_commoner4_3|Oh, grazie potresti veramente dare un grande aiuto al nostro villaggio|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_inn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bwm_primsleep|Non ti è permesso entrare quì|||};
{laecca_1|Ciao io sono Laecca, guida di montagna.||{{Cosa fai da queste parti?|laecca_2|||||}{Cos\'è una \'Guida di montagna\'|laecca_2|||||}}|};
{laecca_2|Tengo d\' occhio il passo, per assicurarmi che nessuna di quelle bestie arrivino fin quì||{{Allora cosa ci fai in casa? non dovresti essere fuori a fare la guardia?|laecca_4|||||}{Sembra una nobile causa.|laecca_3|||||}{Di che bestie stai parlando?|laecca_9|||||}}|};
{laecca_3|Certo, può sembrare così, ma c\'è un sacco di duro lavoro.||{{N|laecca_5|||||}}|};
{laecca_4|Molto divertente, ma devo anche riposare, tenere lontano i mostri è molto faticoso.||{{N|laecca_5|||||}}|};
{laecca_5|Una volta c\'erano molte più guide fra noi, ma molti sono morti sotto gli attacchi delle bestie.||{{Sembra che tu non sia molto tagliata per fare questo lavoro.|laecca_6|||||}{Mi dispiace sentire questo!.|laecca_8|||||}{Di che bestie stai parlando?|laecca_9|||||}}|};
{laecca_6|Forse.....||{{N|laecca_7|||||}}|};
{laecca_7|In ogni caso, ho delle cose da fare. Bello parlare con te.||{{Ciao.|X|||||}}|};
{laecca_8|Grazie per l\'interessamento.||{{Posso fare qualcosa per aiutarti?|laecca_13|||||}}|};
{laecca_9|Pfft, \'Che bestie?\'. I Gornaud bestie naturali.||{{N|laecca_10|||||}}|};
{laecca_10|Graffiano i loro artigli contro le rocce la notte! *spallucce*||{{N|laecca_11|||||}}|};
{laecca_11|All\'inizio pensavo che agissero per puro istinto. Ma ora sto cominciando a credere che siano più intelligenti di quanto credessi.||{{N|laecca_12|||||}}|};
{laecca_12|I loro attacchi si fanno sempre più mirati|{{0|prim_hunt|11|}}|{{E come posso aiutarti ?|laecca_13|||||}}|};
{laecca_13|Dovresti parlare con Guthbered. Di solito si trova nella sala principale. Cerca la casa di pietra al centro del villaggio.|{{0|prim_hunt|15|}}||};
{prim_cook_start|||{{|prim_cook_return_1|prim_innquest:50||||}{|prim_cook_return_2|prim_innquest:10||||}{|prim_cook_1|||||}}|};
{prim_cook_1|Posso aiutarti ?||{{Ha qualche cibaria da vendere ?|prim_cook_2|||||}{La stanza sul retro si può affittare ?|prim_cook_3|||||}}|};
{prim_cook_2|Cibo? No, mi spiace. Non ho niente da vendere.||{{N|prim_cook_1|||||}}|};
{prim_cook_3|Affitto? No, al momento non ho nulla.||{{N|prim_cook_41|||||}}|};
{prim_cook_5|Ora che mi ci fai pensare, è un po che non si vede da queste parti, potresti sentire lui se vuole tenerla ancora in affitto.||{{OK, andrò a parlare con lui.|prim_cook_7|||||}{Certo, hai qualche idea di dove possa essere ?|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_41|E\' affittata ad Arghest. Non sarebbe molto felice se io la dessi a qualcun altro!||{{N|prim_cook_5|||||}}|};
{prim_cook_6|Non sò dove sia, ma so che lavorava sempre nelle nostre miniere a SUD-OVEST|{{0|prim_innquest|10|}}|{{Grazie, andrò a cercarlo.|X|||||}{Andrò a cercarlo subito.|X|||||}}|};
{prim_cook_7|Grazie.||{{N|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_return_1|Grazie per il tuo aiuto, spero che la stanza sul retro sia di tuo gradimento.||{{N|prim_cook_return_7|||||}}|};
{prim_cook_return_2|Hai parlato ad Arghest?||{{No, non ancora.|prim_cook_return_3|||||}{(Menzogna) Si, mi ha detto che potevo usare la stanza sul retro quando volevo.|prim_cook_return_4|||||}{Si, mi ha detto che potevo usare la stanza sul retro quando volevo.|prim_cook_return_6|prim_innquest:40||||}}|};
{prim_cook_return_3|Ritorna da me quando hai saputo se vuole tenerla in affitto ancora.||{{Hai qualche idea di dove possa essere ?|prim_cook_6|||||}}|};
{prim_cook_return_4|Veramente ha detto così? strano ....non è un comportamento da lui.||{{N|prim_cook_return_5|||||}}|};
{prim_cook_return_5|Mmmm, dovrai impegnarti di più per convincermi.|||};
{prim_cook_return_6|Veramente ti ha dato il permesso? Bene, vai pure, posso solo essere contento che la stanza sul retro venga usata.|{{0|prim_innquest|50|}}|{{N|prim_cook_return_7|||||}}|};
{prim_cook_return_7|Sei sempre il benvenuto, puoi riposare nella stanza sul retro tutte le volte che vuoi, fammi saper se c\'è qualcosa che posso fare per te!|||};

{prim_innguest|bel posto questo, non è vero?|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{birgil_1|Benvenuto nella mia taverna, prendi un posto dove preferisci.||{{Cosa si beve da queste parti?|birgil_2|||||}}|};
{birgil_2|Purtroppo, poco, con il crollo del tunnel della miniera , non possiamo commerciare molto con i paesi esterni.||{{N|birgil_3|||||}}|};
{birgil_3|Tuttavia ho un enorme barile di idromele.||{
	{Idromele? Puah, troppo dolce per i miei gusti.|birgil_4|||||}
	{Va bene! sei proprio il mio tipo, vediamo cosa hai da vendere|S|||||}
	{Va bene,avrai da fare, immagino che tu abbia molte pozioni curative. Vediamo.|S|||||}
	}|};
{birgil_4|Ok, queste sono le uniche cose che ho.||{
	{OK, facciamo questo scambio.|S|||||}
	{Non importa, Ciao.|X|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest1|Oh, qualcuno di nuovo.......!||{{N|prim_tavern_guest1_1|||||}}|};
{prim_tavern_guest1_1|Benvenuto ragazzo, Sei qui per affogare i tuoi dolori? come del resto la maggior parte di noi!||{
	{Non proprio, cosa si fa da queste parti di solito?|prim_tavern_guest1_3|||||}
	{Sì, dammi un po\'di quello che hai.|prim_tavern_guest1_4|||||}
	{Smettete di urtarmi mentre sto camminando.|prim_tavern_guest1_2|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest1_2|Ho ho, qualcuno di grintoso, Ok, mi sposterò dalla tua strada.|||};
{prim_tavern_guest1_3|Si beve, ovviamente!||{{OK, ma non mi pare venga tanta gente.|X|||||}}|};
{prim_tavern_guest1_4|Hey,questo è mio, comprati un idromele da Birgil, è proprio lì.||{
	{Certo, ovunque sia..|X|||||}
	{Ok.|X|||||}
	}|};
{prim_tavern_guest2|*hic* Ciao ragazzo, vuoi offrire un altro giro di idromele ad un vecchio come me?||{
	{Buon uomo, Cosa le prende, Stia Lontano da me!|X|||||}
	{Assolutamente no, e smettila di bloccarmi la strada.|X|||||}
	{Certo, eccolo.|prim_tavern_guest2_1||mead|1|0|}
	}|};
{prim_tavern_guest2_1|Hey hey, Grazie, sei un bravo ragazzo! *hic*|||};
{prim_tavern_guest3|*Brontola*|||};
{prim_tavern_guest4|Artigli.Graffi||{{N|prim_tavern_guest4_1|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_1|Hanno fatto fare una brutta fine a Kitg..||{{N|prim_tavern_guest4_2|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_2|Dannate bestie.||{{N|prim_tavern_guest4_3|||||}}|};
{prim_tavern_guest4_3|Ed è tutta colpa mia. *sob*|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_guthbered">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{guthbered_start|||{
	{|guthbered_sentbybwm_leave|bwm_agent:131||||}
	{|guthbered_sentbybwm_fight|bwm_agent:130||||}
	{|guthbered_sentbybwm_1|bwm_agent:120||||}
	{|guthbered_reject|prim_hunt:251||||}
	{|guthbered_reject|prim_hunt:250||||}
	{|guthbered_completed|prim_hunt:100||||}
	{|guthbered_killharl_2|prim_hunt:99||||}
	{|guthbered_workingforbwm_2|bwm_agent:95||||}
	{|guthbered_killharl_1|prim_hunt:80||||}
	{|guthbered_lookforsigns_1|prim_hunt:50||||}
	{|guthbered_return_1_1|prim_hunt:25||||}
	{|guthbered_1|||||}
	}|};
{guthbered_reject|Ancora tu? Vattene da questo posto, raggiungi i tuoi amici dell\'insediamento sulla montagna Blackwater.||{
	{Sono quì per portarvi un messaggio dall\'insediamento sulla montagna di Blackwater.|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_attacks|Che messaggio?||{{Harlenn dell\'insediamento di Blackwater vuole che fermiate i vostri attacchi verso di loro..|guthbered_attacks_1|||||}}|};
{guthbered_attacks_1|Ma è completamente pazzo? Noi? fermare i NOSTRI attacchi? Digli che non abbiamo nulla a che fare con quello che succede lassù, si sono cercati tutto quello che stanno subendo.|{{0|bwm_agent|80|}}||};
{guthbered_return_1_1|Bentornato viaggiatore, hai parlato di Harlenn dell\'insediamento su Blackwater?||{
	{Puoi dirmi di nuovo la storia dei mostri?|guthbered_13|||||}
	{Cosa avrei dovuto fare di nuovo?|guthbered_29|||||}
	{Puoi ridirmi la storia di Prim?|guthbered_2|||||}
	{Si, ma Harlenn nega di avere a che fare con gli attacchi.|guthbered_talkedto_harl_1|prim_hunt:30||||}
	{IN realtà, sono quì per portarvi un messaggio dall\'insediamento sulla montagna di Blackwater|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_1|Benvenuto a Prim, viaggiatore.||{
	{Cosa puoi dirmi su Prim?|guthbered_2|||||}
	{chi sei tu?|guthbered_who_1|||||}
	{Mi è stato detto di parlarti per aiutarvi contro gli attacchi dei mostri.|guthbered_20|prim_hunt:11||||}
	{IN realtà, sono quì per portarvi un messaggio dall\'insediamento sulla montagna di Blackwater|guthbered_attacks|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_2|Prim era un semplice campo per i minatori che lavoravano da queste parti. In seguito è diventato un insediamento, e qualche anno fa abbiamo anche messo una taverna ed una locanda.||{{N|guthbered_3|||||}}|};
{guthbered_3|Questo posto era utilizzato come ritrovo e divertimento quando i minatori lavoravano qua!||{{N|guthbered_4|||||}}|};
{guthbered_4|I minatori attiravano anche un sacco di mercanti che venivano qui.||{
	{\'Utilizzato per\'?|guthbered_5|||||}
	{Cosa è successo poi?|guthbered_5|||||}
	}|};
{guthbered_5|Fino a poco tempo fa, avevamo almeno qualche contatto con i paesi esterni, Oggi, sembra non ci sia più speranza.||{{N|guthbered_6|||||}}|};
{guthbered_6|Vedi, il tunnel della miniera a SUD è crollato e nessuno può entrare o uscire da Prim||{
	{Lo sò, sono appena arrivato da lì.|guthbered_7|||||}
	{Che sfortuna.|guthbered_10|||||}
	{Cosa ha provocato il crollo?|guthbered_11|||||}
	}|};
{guthbered_7|Hai fatto ? Oh beh, naturalmente, sicuramente non vieni da Prim, quello che dici ha sicuramente senso hi hi hu hu ha ha.||{
	{Si, ma sono dovuto passare attraverso alla miniera buia.|guthbered_8|||||}
	{Si, il passaggio sotto la miniera è sicuro.|guthbered_8|||||}
	{NO, stò scherzando, ho scalato il crinale della montagna per venire qua.|guthbered_8|||||}
	}|};
{guthbered_8|OK, indagheremo più tardi.||{{N|guthbered_9|||||}}|};
{guthbered_9|Comunque, come dicevo..||{{N|guthbered_10|||||}}|};
{guthbered_10|Il crollo della mirra ha reso difficile ai commercianti arrivare fino a Prim. Per questo i nostri rifornimenti sono sempre scarsi.||{{N|guthbered_12|||||}}|};
{guthbered_11|Non ne siamo sicuri, ma abbiamo i nostri sospetti.||{{N|guthbered_10|||||}}|};
{guthbered_12|Oltre questo, dobbiamo anche fronteggiare gli attacchi dei mostri.|{{0|prim_hunt|11|}}|{
	{Si, ho notato alcuni mostri fuori dal villaggio.|guthbered_13|||||}
	{Che mostri?|guthbered_13|||||}
	}|};
{guthbered_who_1|Sono Guthbered, protettore di questo villaggio.||{
	{Cosa puoi dirmi di Prim?|guthbered_2|||||}
	{Mi è stato chiesto di incontrarti per aiutarti contro gli attacchi dei mostri!|guthbered_20|prim_hunt:11||||}
	}|};
{guthbered_13|Un po di tempo fa, sono apparsi i primi mostri, all\'inizio non era un problema, le nostre guardie riuscivano bene a fronteggiarli.||{{N|guthbered_14|||||}}|};
{guthbered_14|dopo poco alcune guardie sono state ferite, e i mostri sono aumentati.||{{N|guthbered_15|||||}}|};
{guthbered_15|Inoltre, sembra quasi che i mostri stiano diventando più intelligenti, i loro attacchi sono sempre più coordinati.||{{N|guthbered_16|||||}}|};
{guthbered_16|Ora non riusciamo a respingerli, loro arrivano per lo più di nette.||{{N|guthbered_17|||||}}|};
{guthbered_17|Secondo la tradizione , i mostri vengono chiamati \'Gornauds\'.||{{Avete idea da dove possano venire?|guthbered_18|||||}}|};
{guthbered_18|Oh, si, ne siamo quasi certi.||{{N|guthbered_19|||||}}|};
{guthbered_19|Quei bastardi dell\'insediamento sulla montagna di Blackwater probabilmente li evocarono per attaccarci. Loro vorrebbero vederci morti.|{{0|prim_hunt|20|}}|{{N|guthbered_22|||||}}|};
{guthbered_20|Oh, bene. Hai parlato di Tonis? certo, sono sicuro che lo hai incontrato sulla strada venendo qua!||{{N|guthbered_21|||||}}|};
{guthbered_21|Bene, lasciate che vi racconti la vecchia storia di Prim.||{
	{Certo.|guthbered_2|||||}
	{Preferisco sentire direttamente la fine.|guthbered_13|||||}
	}|};
{guthbered_22|Era abbitudine commerciare con loro, ma poi come tutti, sono diventati avidi.|{{0|bwm_agent|25|}}|{
	{Ho incontrato un uomo fuori dalla miniera crollata che diceva di essere dell\'insediamento della montagna di Blackwater.|guthbered_26|||||}
	{Hai bisogno di aiuto con quei mostri.?|guthbered_23|||||}
	{Sarei felice di aiutarvi con quei mostri.|guthbered_24|||||}
	}|};
{guthbered_23|Oh, ragazzi ,che facciamo? grazie, sei il benvenuto se vuoi aiutarci.||{{Sarei felice di aiutarvi con i mostri.|guthbered_24|||||}}|};
{guthbered_24|Pensi davvero di essere in grado di aiutarci?||{
	{Ho lasciato una scia sanguinante di mostri dietro di me.|guthbered_25|||||}
	{Certo, sono in grado.|guthbered_25|||||}
	{Se i mostri sono simili a quelli che ho incontrato all\'entrata della miniera, sarà una dura lotta. Ma posso farcela.|guthbered_25|||||}
	}|};
{guthbered_25|Grande, penso che dovremmo andare direttamente alla fonte del problema.||{{N|guthbered_29|||||}}|};
{guthbered_26|Un uomo dell\'insediamento di Blackwater dici??||{{N|guthbered_27|||||}}|};
{guthbered_27|Ti ha detto qualcosa su di noi ?||{{NO, ma ha insistito che io mi dirigessi ad Est uscito dalla miniera, evidentemente per non farmi arrivare qui a Prim.|guthbered_28|||||}}|};
{guthbered_28|Questi personaggi, mandano le loro spie anche ora.||{{Hai bisogno di aiuto con quei mostri?|guthbered_23|||||}}|};
{guthbered_29|Come dicevo, crediamo che quei bastardi dell\'insediamento lassù siano in qualche modo coinvolti con l\'attacco dei mostri.||{{N|guthbered_30|||||}}|};
{guthbered_30|Io voglio che tu vada nel loro insediamento a cerare il loro maestro d\'armi ,Harlenn, e gli chieda perché ci stanno facendo questo.|{{0|prim_hunt|25|}}|{{OK, andrò da Harlenn nell\'insediamento di Blackwater a chiedergli perché vi stanno attaccando.|guthbered_31|||||}}|};
{guthbered_31|Grazie, sei un amico.|{{0|prim_hunt|25|}}||};


{guthbered_talkedto_harl_1|Cosa mi aspettavo? certo che avrebbe detto questo. Probabilmente lo nega perfino a se stesso. Intanto quì a Prim subiamo tutti quegli attacchi.||{{N|guthbered_talkedto_harl_2|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_2|Sono certo che ci sono loro dietro a questi attacchi, purtroppo non ho sufficienti prove per poter fare qualcosa.||{{N|guthbered_talkedto_harl_3|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_3|Ma sono sicuro che sono loro! come sono falsi,devono sempre mentire e ingannare, causando un sacco di guai.|{{0|prim_hunt|40|}}|{{N|guthbered_talkedto_harl_4|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_4|Basta sentire il nome che si sono scelti : \'Blackwater\'. Già questo ha il suono di una minaccia.||{{N|guthbered_talkedto_harl_5|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_5|In ogni caso, vorrei delle prove su quello che stanno facendo, ci sarà qualcosa che può aiutarci.||{{N|guthbered_talkedto_harl_6|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_6|Ma ho bisogno di essere sicuro di potermi fidare di te. Se stai lavorando per loro è meglio che tu me lo dica ora, senza aspettare che io lo scopra poi!||{
	{Certo, ti puoi fidare, sono quì per aiutare il popolo di Prim|guthbered_talkedto_harl_8|||||}
	{Hm, forse dovrei aiutare la gente di Blackwater .|guthbered_workingforbwm_1|||||}
	{(menzogna) Puoi fidarti di me.|guthbered_talkedto_harl_7|bwm_agent:70||||}
	}|};
{guthbered_talkedto_harl_7|Eppure hai qualcosa che non mi convince||{
	{Stavo lavorando per loro, ma poi ho deciso di aiutare voi.|guthbered_talkedto_harl_8|||||}
	{Perché mai dovrei aiutare il vostro villaggio? La gente di Blackwater merita il mio aiuto più di voi!|guthbered_workingforbwm_1|||||}
	}|};
{guthbered_talkedto_harl_8|Bene, io sono contento che tu voglia aiutarci.||{{N|guthbered_talkedto_harl_9|||||}}|};
{guthbered_workingforbwm_1|Bene, è meglio che tu te ne vada ora, finch\'è ti è ancora possibile, traditore.|{{0|prim_hunt|250|}}||};
{guthbered_talkedto_harl_9|IO voglio che tu vada nel loro insediamento a trovare indizi per capire cosa stanno tramando.||{{N|guthbered_talkedto_harl_10|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_10|Crediamo che si stiano addestrando per lanciare un massiccio raid su di noi.||{{N|guthbered_talkedto_harl_11|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_11|Vai a cercare indizi e piani, ma fai in modo che nessuno se ne accorga.||{{N|guthbered_talkedto_harl_12|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_12|Dovresti cominciare la tua ricerca partendo dal loro maestro d\'armi, Harlenn.||{{OK, vado a cercare indizi nel loro insediamento.|guthbered_talkedto_harl_13|||||}}|};
{guthbered_talkedto_harl_13|Grazie, amico. Torna da me se scopri qualcosa.|{{0|prim_hunt|50|}}||};
{guthbered_lookforsigns_1|Ciao, hai scoperto qualcosa nell\'insediamento di Blackwater ?||{
	{No, stò ancora cercando.|guthbered_talkedto_harl_13|||||}
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|guthbered_talkedto_harl_9|||||}
	{Si, ho trovato alcune carte con un piano per attaccare Prim.|guthbered_lookforsigns_2|prim_hunt:60||||}
	}|};
{guthbered_lookforsigns_2|Allora è come sospettavo, E\' una notizia terribile.||{{N|guthbered_lookforsigns_3|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_3|Ora capisci di cosa stavo parlando, cercano sempre di creare problemi.||{{N|guthbered_lookforsigns_4|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_4|Grazie per aver cercato informazioni per noi.|{{0|prim_hunt|70|}}|{{N|guthbered_lookforsigns_5|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_5|Molto bene, dobbiamo prepararci a questo.||{{N|guthbered_lookforsigns_6|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_6|speravo che non sarebbero arrivati a questo. Non abbiamo altra scelta. Dobbiamo togliere la forza principale che hanno. Dobbiamo il loro maestro d\'armi, Harlenn.||{{N|guthbered_lookforsigns_7|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_7|Questo sarebbe un buon compito per te , amico mio. Dal momento che hai accesso alle loro attrezzature, potresti entrare di nascosto e uccidere quel bastardo Harlenn.||{{N|guthbered_lookforsigns_8|||||}}|};
{guthbered_lookforsigns_8|Uccidendolo, avremmo la certezza che i loro attacchi sarebbero diciamo..senza denti... he he he!||{
	{Nessun problema, fai finta che sia già morto.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{Sei sicuro che la violenza sia la soluzione per risolvere questo conflitto?|guthbered_lookforsigns_10|||||}
	}|};
{guthbered_lookforsigns_9|Eccellente, ritorna da me quando Harlenn è morto.|{{0|prim_hunt|80|}}||};
{guthbered_lookforsigns_10|NO, non proprio,ma per ora sembra che sia l\'unica soluzione possibile.||{
	{IO lo eliminerò, ma cercherò di trovare una soluzione pacifica al problema.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{Molto bene, sarà un bel morto.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	}|};
{guthbered_workingforbwm_2|Le mie fonti all\'interno dell\'insediamento di Blackwater mi hanno riferito che stai lavorando per loro.||{{N|guthbered_workingforbwm_3|||||}}|};
{guthbered_workingforbwm_3|Questa è una tua scelta, ma se stai lavorando per loro , non sei il benvenuto a Prim. E\' meglio se te ne vai in fretta finché sei in tempo.|{{0|prim_hunt|251|}}||};
{guthbered_completed|Ciao amico mio. Ancora grazie per il tuo aiuto nel trattare la faccenda con Blackwater||{{N|guthbered_completed_1|||||}}|};
{guthbered_completed_1|Sono sicuro che ora tutti qui a prim vorranno parlare con te.|{{0|prim_hunt|240|}}|{{N|guthbered_completed_2|||||}}|};
{guthbered_completed_2|Grazie per il tuo aiuto.|{{0|bwm_agent|250|}}||};
{guthbered_sentbybwm_1|La luce nei tuoi occhi mi spaventa.||{
	{Sono stato mandato dall\'insediamento Blackwater per fermarti.|guthbered_sentbybwm_fight|||||}
	{Sono stato mandato dall\'insediamento Blackwater per fermarti. Tuttavia ho deciso di non ucciderti.|guthbered_sentbybwm_3|||||}
	}|};
{guthbered_sentbybwm_fight|Speravo di non dover arrivare a questo punto. Non sopravviverai a questo scontro. Un\'altra vita nelle mie mani.|{{0|bwm_agent|130|}}|{
	{Per l\'Ombra!|F|||||}
	{Parole coraggiose, vediamo se mantieni le promesse.|F|||||}
	{Grande, avevo il desiderio di ucciderti.|F|||||}
	{Combattiamo!|F|||||}
	}|};
{guthbered_sentbybwm_3|mmmm, interessante....per favore, continua.||{{E\' ovvio che questo conflitto può finire solo con altro spargimento di sangue, dovrebbe fermarsi ora.|guthbered_sentbybwm_4|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_4|Qual\'è la tua proposta?||{{La mia proposta è di lasciare questo villaggio e trovare una nuova casa da qualche altra parte.|guthbered_sentbybwm_5|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_5|Perché dovremmo farlo?||{{Questi due villaggi saranno sempre in conflitto, se tu parti, penseranno di aver vinto e fermeranno i loro attacchi.|guthbered_sentbybwm_6|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_6|Hm, le tue parole mi fanno pensare.||{{N|guthbered_sentbybwm_7|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_7|Ok, mi hai convinto, lascerò Prim per andare in un\'altra città. La sopravvivenza della mia gente è più importante di me.||{{N|guthbered_sentbybwm_leave|||||}}|};
{guthbered_sentbybwm_leave|Grazie amico, per avermi fatto capire queste cose.|{{0|bwm_agent|131|}}|{{Sei sempre il benvenuto.|R|||||}}|};

{guthbered_killharl_1|Ciao, sei riuscito a eliminare Harlenn dall\'insediamento di Blackwater ?||{
	{Puoi rispiegarmi quello che dovrei fare?|guthbered_lookforsigns_6|||||}
	{Non ancora, ci stò lavorando.|guthbered_lookforsigns_9|||||}
	{SI, lui è morto.|guthbered_killharl_2||harlenn_id|1|0|}
	{Si, se n\'è andato.|guthbered_killharl_3|prim_hunt:91||||}
	}|};
{guthbered_killharl_2|Mentre ti ringrazio di averlo ucciso, sono anche dispiaciuto che si debba essere arrivati a questo.|{{0|prim_hunt|99|}}|{{N|guthbered_killharl_4|||||}}|};
{guthbered_killharl_3|Davvero? questa è veramente un\'ottima notizia.||{{N|guthbered_killharl_4|||||}}|};
{guthbered_killharl_4|Con questo si spera che i loro attacchi verso il villaggio siano finiti.||{{N|guthbered_killharl_5|||||}}|};
{guthbered_killharl_5|Non potrò mai ringraziarti abbastanza||{{N|guthbered_killharl_6|||||}}|};
{guthbered_killharl_6|Ora, ti prego di accettare questi oggetti come segno del nostro ringraziamento, e prendi queste carte , potrebbero tornarti utili.|{{0|prim_hunt|100|}{1|guthbered_reward||}}|{{N|guthbered_killharl_7|||||}}|};
{guthbered_killharl_7|Si tratta di un permesso che abbiamo....trovato..., secondo le nostre fonti, ti permetterà di accedere alla sala interna dell\'insediamento di Blackwater||{{N|guthbered_killharl_8|||||}}|};
{guthbered_killharl_8|Ora, diciamo che il permesso non è propriamente...originale..... Ma siamo sicuri che la guardia non noterà la differenza.||{{N|guthbered_killharl_9|||||}}|};
{guthbered_killharl_9|In ogni caso , hai la mia più grande riconoscenza per quello che hai fatto per noi.||{{N|guthbered_completed_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_signs">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{sign_blackwater10|NORD: Prim\nOvest: Elm mine\nEst: (Il testo è illeggibile a causa di profondi segni nel legno.)\nSud: Stoutford|||};
{keyarea_bwm_agent_1|L\'uomo ti grida : hei tu, per favore, Aiutaci!|||};
{sign_blackwater0|Est: Fallhaven\nSud-Ovest: Stoutford\nNord-est: Montagna Blackwater|||};
{sign_prim_n|Avviso a tutti i cittadini: a nessuno è permesso entrare nella miniera di notte! Inoltre, l\'arrampicata sul fianco della montagna è severamente vietata dopo l\'incidente con Lom.|||};
{sign_prim_s|Persone scomparse:\n - Duala\n - Lorn\n - Kamelio|||};
{sign_blackwater13|Vietato entrare.\nFirmato Guthbered di Prim.|||};
{sign_blackwater30|||{
	{|sign_blackwater30_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater30_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater30_qstarted|Trovi un pezzo di carta parzialmente congelati nella neve. Scritto sopra riesci a malapena a distinguere \'Kazaul, Profanatore del Tempio Elytharan\'. \nQuesta deve essere la prima metà del canto per il rituale di Kazaul.|{{0|kazaul|21|}}||};
{sign_blackwater30_notstarted|Trovi un pezzo di carta semi congelato nella neve, e riesci a malapena a leggere la frase Kazaul , profanatore del tempio di Elytharan.|||};
{sign_blackwater32|Il cartello è gravemente danneggiato da quello che appare come segni di morsi di qualcosa con denti veramente affilati. Non si riesce a capire cosa vi è scritto sopra.|||};
{sign_blackwater38_1|||{
	{|sign_blackwater38_1_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_notstarted|Trovi un pezzo di carta che descrive un qualche tipo di rituale.|||};
{sign_blackwater38_1_qstarted|Trovi un pezzo di carta che descrive l\'inizio di un qualche tipo di rituale. \nQuesto deve essere la prima parte del rituale di Kazaul.|{{0|kazaul|25|}}||};
{sign_blackwater38_2|||{
	{|sign_blackwater38_2_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_2_qstarted|Trovi un pezzo di carta che descrive l\'inizio di un qualche tipo di rituale. \nQuesta deve essere la seconda parte del rituale di Kazaul.|{{0|kazaul|26|}}||};
{sign_blackwater38_3|||{
	{|sign_blackwater38_3_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater38_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater38_3_qstarted|Trovi un pezzo di carta che descrive l\'inizio di un qualche tipo di rituale. \nQuesta deve essere la terza parte del rituale di Kazaul.|{{0|kazaul|27|}}||};
{sign_blackwater16|||{
	{|sign_blackwater16_qstarted|kazaul:10||||}
	{|sign_blackwater16_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater16_qstarted|Trovi un pezzo di carta strappato incastrato nei cespugli. Sulla carta si riesce a malapena a distinguere la frase \'Kazaul, distruttore di sogni luminosi \'. \nQuesta deve essere la seconda metà del canto per il rituale di Kazaul.|{{0|kazaul|22|}}||};
{sign_blackwater16_notstarted|Trovi un pezzo di carta strappato incastrato nei cespugli. Sulla carta si riesce a malapena a distinguere la frase \'Kazaul, distruttore di sogni luminosi \'.|||};
{bwm_sleephall_1|Non puoi fermarti qui a riposare, Solo ai residenti o agli alleati di Blackwater è permesso|||};
{keyarea_bwm_agent_60|Devi parlare con quell\'uomo per poter andare oltre!|||};
{sign_blackwater50_left|Di qua si va nel deserto fuori Prim|||};
{sign_blackwater50_right|Di qua ritorni all\'insediamento di Blackwater.|||};

{sign_blackwater29|||{
	{|sign_blackwater29_qstarted|bwm_agent:95||||}
	{|sign_blackwater29_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater29_qstarted|Cerchi di intrufolarti il più possibile, per passare inosservato dalle guardie mentre cerchi fra la pila di documenti.||{{N|sign_blackwater29_qstarted_1|||||}}|};
{sign_blackwater29_notstarted|La guardia davanti a te grida : \n \n Hey tu, vattene di lì!!|||};
{sign_blackwater29_qstarted_1|Tra le carte, scopri i piani per il reclutamento di combattenti mercenari di Prim e l\'addestramento per un grande attacco all\'insediamento sulla montagna Blackwater.|{{0|bwm_agent|100|}}|{{N|sign_blackwater29_qstarted_2|||||}}|};
{sign_blackwater29_qstarted_2|Questa deve essere l\'informazione che Harlenn sta cercando.|||};

{sign_blackwater45|||{
	{|sign_blackwater45_qstarted|prim_hunt:50||||}
	{|sign_blackwater45_notstarted|||||}
	}|};
{sign_blackwater45_qstarted|Cerchi di intrufolarti il più possibile, per passare inosservato dalle guardie mentre cerchi fra la pila di documenti.||{{N|sign_blackwater45_qstarted_1|||||}}|};
{sign_blackwater45_notstarted|Non appena passi vicino al tavolo La guardia davanti a te grida : \n \n Hey tu, vattene di lì!|||};
{sign_blackwater45_qstarted_1|Tra le carte scopri quello che sembra un piano di addestramento dei guerrieri e per un futuro attacco a Prim|{{0|prim_hunt|60|}}|{{N|sign_blackwater45_qstarted_2|||||}}|};
{sign_blackwater45_qstarted_2|Questa sembra l\'informazione che serve a Guthbered .|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_harlenn">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{harlenn_start|||{
	{|harlenn_sentbyprim_8|prim_hunt:91||||}
	{|harlenn_sentbyprim_2|prim_hunt:90||||}
	{|harlenn_sentbyprim_1|prim_hunt:80||||}
	{|harlenn_return_1|bwm_agent:251||||}
	{|harlenn_return_1|bwm_agent:250||||}
	{|harlenn_completed|bwm_agent:150||||}
	{|harlenn_killguth_3|bwm_agent:149||||}
	{|harlenn_workingforprim_1|prim_hunt:50||||}
	{|harlenn_killguth_1|bwm_agent:120||||}
	{|harlenn_lookforsigns_1|bwm_agent:95||||}
	{|harlenn_return_3|bwm_agent:70||||}
	{|harlenn_return_2|bwm_agent:65||||}
	{|harlenn_1|||||}
	}|};
{harlenn_1|Benvenuto viaggiatore.||{{N|harlenn_2|||||}}|};
{harlenn_2|Devi essere il ragazzo di cui ho sentito parlare, che è salito dal fianco della montagna.||{{N|harlenn_3|||||}}|};
{harlenn_3|Abbiamo bisogno del tuo aiuto per risolvere alcuni....problemi.||{{Chi sei tu?|harlenn_4|||||}}|};
{harlenn_4|Oh, scusa, non mi sono presentato correttamente, sono Harlenn il maestro d\'armi dell\'insediamento di Blackwater.||{{Mi è stato detto di cercarti dalla guida che mi ha portato sulla montagna.|harlenn_5|||||}}|};
{harlenn_5|Oh, bene che fortuna che ti ha trovato, noi raramente scendiamo dalla montagna||{{N|harlenn_6|||||}}|};
{harlenn_6|La maggior parte del tempo la passiamo quassù nell\'insediamento.||{{N|harlenn_7|||||}}|};
{harlenn_7|Tuttavia, gli ultimi avvenimenti ci hanno costretto a scendere per chiedere aiuto. E siamo stati fortunato ad incontrare te.||{
	{A quali problemi ti riferisci?|harlenn_8|||||}
	{Cosa sta succedendo qui?|harlenn_8|||||}
	}|};
{harlenn_8|Sono sicuro che hai notato il problema venendo qui. I mostri ovviamente.||{{N|harlenn_9|||||}}|};
{harlenn_9|Quelle bestie maledette, fuori dal nostro insediamento. I dragoni bianchi e gli Aulaeth. E i loro addestratori sono ancora più letali.||{
	{Quelli? Non sono riusciti a competere con me!|harlenn_11|||||}
	{Posso scoprire dove vanno,Credo che tu abbia bisogno di me per affrontarli ?|harlenn_10|||||}
	{Loro non sono niente in confronto a quelle bestie , i Gornaud, ai piedi della montagna.|harlenn_12|||||}
	}|};
{harlenn_10|Beh, si, ma ucciderli non serve a molto. Abbiamo provato, ma continuano a tornare.||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_11|sembri il tipo giusto||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_12|Gornaud? Non ho mai sentito parlare di loro, ma sono sicuro che non possono essere peggio delle bestie che sono quì!.||{{N|harlenn_13|||||}}|};
{harlenn_13|In ogni caso, le bestie, ci stanno decimando. Ma non sono la nostra unica preoccupazione.||{{N|harlenn_14|||||}}|};
{harlenn_14|Oltre questo, subiamo continui attacchi da parte di quei bastardi del villaggio di Prim alla base della montagna.|{{0|bwm_agent|65|}}|{{N|harlenn_15|||||}}|};
{harlenn_15|Oh, quei traditori, bastardi e falsi.||{
	{Cosa hanno fatto?|harlenn_16|||||}
	{Ho parlato con Guthbered a Prim. Dice che siete voi ad attaccare loro e sempre voi siete dietro gli attacchi dei Gornaud a Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{Posso fare qualcosa per aiutarti?|harlenn_18|||||}
	}|};
{harlenn_16|Vengono di notte a sabotare i nostri rifornimenti.||{{N|harlenn_17|||||}}|};
{harlenn_17|Siamo certi che ci siano loro dietro quei mostri.|{{0|bwm_agent|66|}}|{
	{Ho parlato con Guthbered a Prim. Dice che siete voi ad attaccare loro e sempre voi siete dietro gli attacchi dei Gornaud a Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{Posso fare qualcosa per aiutarti?|harlenn_18|||||}
	}|};
{harlenn_18|Certo, se ti senti all\'altezza.||{{N|harlenn_19|||||}}|};
{harlenn_19|Considerando che sei arrivato fino a qui vivo, credo che ne tu sia in grado||{{N|harlenn_20|||||}}|};
{harlenn_prim_1|Noi!?Hah! è questo che ti hanno detto? Sono sempre pronti a mentire per ottenere quello che vogliono, sicuramente non siamo noi ad attaccare loro.||{{N|harlenn_prim_2|||||}}|};
{harlenn_prim_2|E ovviamente sono loro che causano tutti i problemi.|{{0|prim_hunt|30|}}|{{N|harlenn_prim_3|||||}}|};
{harlenn_prim_3|Hanno addirittura catturato uno dei nostri esploratori! chissà cosa ne hanno fatto.||{{N|harlenn_prim_3_1|||||}}|};
{harlenn_prim_3_1|||{
	{|X|bwm_agent:90||||}
	{|X|bwm_agent:251||||}
	{|X|bwm_agent:250||||}
	{|harlenn_prim_4|||||}
	}|};
{harlenn_prim_4|Ti dico che sono dei traditori e bugiardi.||{
	{Certo, ti credo, di cosa hai bisogno da me?|harlenn_prim_6|||||}
	{Cosa ne guadagnerei aiutando voi anziché loro?|harlenn_prim_5|||||}
	{Penso che aiuterò il popolo di prim e non voi !|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_prim_5|Guadagno? La nostra fiducia principalmente, saresti sempre il benvenuto e i nostri commercianti hanno delle attrezzature veramente buone.||{
	{OK, vi aiuterò a trattare con loro.|harlenn_prim_6|||||}
	{Non sono ancora pienamente convinto, ma per ora ti aiuterò.|harlenn_prim_6|||||}
	}|};
{harlenn_prim_6|Bene , ci serve un guerriero in grado di fronteggiare i mostri e i banditi di Prim.||{{N|harlenn_19|||||}}|};
{harlenn_prim_7|Bah, sei inutile per me. Perché sei venuto quì a farmi perdere tempo? VATTENE!|{{0|bwm_agent|250|}}||};
{harlenn_20|Ok, questo è il piano, voglio che tu vada a parlare con Guthbered a Prim , per dargli il nostro ultimatum :||{{N|harlenn_21|||||}}|};
{harlenn_21|In ogni caso, fermino i loro attacchi, o dovremo combattere!||{
	{Certo, porterò loro il vostro ultimatum..|harlenn_22|||||}
	{No. credo che dovrei aiutare le persone di Prim.|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_22|Bene, ora affrettati. Non sappiamo fra quanto tempo riattaccheranno.|{{0|bwm_agent|70|}}||};
{harlenn_return_1|Ancora tu? non voglio aver nulla a che fare con te! VATTENE.||{
	{Perché il tuo popolo sta attaccando Prim?|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_return_2|Bentornato viaggiatore, a cosa stai pensando?||{
	{Ho parlato a Guthbered a Prim. Dice che siete voi ad attaccarli, e sempre voi siete dietro gli attacchi dei Gornaud a Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	{Cosa hai detto prima a proposito dei mostri che stanno attaccando il vostro insediamento ?|harlenn_9|||||}
	}|};
{harlenn_return_3|Bentornato viaggiatore. Hai parlato con quel bugiardo di Guthbered laggiù a Prim?||{
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|harlenn_20|||||}
	{No, non ancora.|harlenn_22|||||}
	{Si, ho parlato con lui! E nega di essere dietro a qualsiasi attacco.|harlenn_talkedto_guth_1|bwm_agent:80||||}
	{Ho parlato a Guthbered a Prim. Dice che siete voi ad attaccarli, e sempre voi siete dietro gli attacchi dei Gornaud a Prim.|harlenn_prim_1|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_workingforprim_1|I miei informatori mi hanno dato una notizia mooolto interessante, dicono che stai lavorando per Prim.||{{N|harlenn_workingforprim_2|||||}}|};
{harlenn_workingforprim_2|Non è accettabile che tu stia qui, non possiamo avere una spia nell\'insediamento. Ti consiglio di andartene mentre sei ancora in tempo.|{{0|bwm_agent|251|}}||};

{harlenn_completed|Grazie, amico. il tuo aiuto è stato molto apprezzato, ora tutti nell\'insediamento parleranno con te molto volentieri.|{{0|bwm_agent|240|}}|{{N|harlenn_completed_1|||||}}|};
{harlenn_completed_1|sono sicuro, ora che abbiamo ucciso le ultime bestie fuori dall\'insediamento , che gli attacchi dei mostri si fermeranno.|{{0|prim_hunt|250|}}||};
{harlenn_talkedto_guth_1|Lui nega?! Bah, quello sciocco traditore. Avrei dovuto saperlo che non avrebbe osato dire la verità.||{{N|harlenn_talkedto_guth_2|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_2|Sono ancora sicuro che in qualche modo siano loro dietro questi attacchi contro di noi. Chi altro potrebbe esserci? Non ci sono altri insediamenti da queste parti.||{{N|harlenn_talkedto_guth_3|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_3|Inoltre, sono sempre stati dei traditori. No, ci sono per forza loro dietro gli attacchi.|{{0|bwm_agent|90|}}|{{N|harlenn_talkedto_guth_4|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_4|Ok, questo non ci lascia altra scelta, dobbiamo portare questa storia sudi un altro livello.||{{N|harlenn_talkedto_guth_5|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_5|Sei convinto di tutto quello che hai fato fino ad esso? Sei sicuro di non essere una loro spia? Se tu stessi lavorando per loro noi non potremmo fidarci di te!||{
	{Sono pronto a tutto, Aiuterò il vostro insediamento|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{In realtà ora che me lo dici......|harlenn_talkedto_guth_6|prim_hunt:25||||}
	{Si, stò lavorando per prim! Sembrano delle brave persone|harlenn_prim_7|prim_hunt:25||||}
	}|};
{harlenn_talkedto_guth_6|Cosa? stai lavorando per loro o no?||{
	{NO, non importa, sono pronto ad aiutare il vostro insediamento.|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{Stavo lavorando per loro, ma poi ho deciso di aiutare voi!|harlenn_talkedto_guth_7|||||}
	{Si, li stò aiutando a liberarsi di voi.|harlenn_prim_7|||||}
	}|};
{harlenn_talkedto_guth_7|Bene.||{{N|harlenn_talkedto_guth_8|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_8|Crediamo che si stiano preparando ad attaccarci da un momento all\'altro, ma non abbiamo prove per dimostrarlo.||{{N|harlenn_talkedto_guth_9|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_9|Per questo pensavo che solo un forestiero potesse aiutarci.||{{N|harlenn_talkedto_guth_10|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_10|Io voglio che tu vada a Prim a cercare qualsiasi indizio che porti ad un piano per attaccarci..||{{Certo, sembra facile.|harlenn_talkedto_guth_11|||||}}|};
{harlenn_talkedto_guth_11|Bene, cerca di non essere scoperto! Dovresti cercare nei pressi di quel bugiardo di Guthbered.|{{0|bwm_agent|95|}}||};

{harlenn_lookforsigns_1|Ciao, hai trovato qualche prova sul piano di attacco di Prim?||{
	{No, non ancora.|harlenn_lookforsigns_2|||||}
	{Si, ho trovato dei piani che parlano di reclutare mercenari per attaccarvi.|harlenn_lookforsigns_3|bwm_agent:100||||}
	{Cosa dovrei fare ancora?|harlenn_talkedto_guth_8|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_2|Continua a cercare, sono certo che stanno tramando qualcosa.|||};
{harlenn_lookforsigns_3|Lo sapevo! Sapevo che stavano architettando qualcosa.||{{N|harlenn_lookforsigns_4|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_4|Oh, quel maiale bugiardo di Guthbered.||{{N|harlenn_lookforsigns_5|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_5|Comunque, grazie per l\'aiuto nel cercare queste prove.|{{0|bwm_agent|110|}}|{{N|harlenn_lookforsigns_6|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_6|prenderemo misure drastiche. Dobbiamo agire prima che riescano ad attuare il loro piano.||{{N|harlenn_lookforsigns_7|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_7|Un vecchio canto recita di come l\'unico modo per uccidere veramente la gorgone sia quello di staccargli la testa, in questo caso la testa di Prim è Guthbered.||{{N|harlenn_lookforsigns_8|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_8|Dovremmo sistemarlo in qualche modo. Hai dimostrato il tuo valore finora, questo sarà il tuo compito finale.||{{N|harlenn_lookforsigns_9|||||}}|};
{harlenn_lookforsigns_9|Io voglio che tu vada ad affrontare Guthbered. Preferibilmente nel modo più dolorose e atroce che che riesci.||{
	{No problem.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	{Sei sicuro che la via della violenza sia quella giusta per risolvere questo conflitto ?|harlenn_lookforsigns_10|||||}
	{Sarà un ottimo morto!|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_10|Hai visto i piani ..., se non facciamo qualcosa presto ci attaccheranno . Naturalmente dobbiamo ucciderlo!||{
	{Io lo toglierò dal suo posto , ma cercherò una soluzione pacifica per farlo.|harlenn_lookforsigns_12|||||}
	{Molto bene, Sarà un buon morto.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	}|};
{harlenn_lookforsigns_11|Eccellente, Ritorna da me quando l\'hai ucciso|{{0|bwm_agent|120|}}||};
{harlenn_lookforsigns_12|bene. Toglilo di mezzo come meglio credi, l\'importante è che questi attacchi terminino.|{{0|bwm_agent|120|}}||};

{harlenn_sentbyprim_1|La tua espressione mi dice che stai pensando al sangue.||{
	{Sono stato mandato dal popolo di Prim per fermarti.|harlenn_sentbyprim_2|||||}
	{Sono stato mandato dal popolo di Prim per fermarti, ma vorrei lasciarti in vita.|harlenn_sentbyprim_3|||||}
	}|};
{harlenn_sentbyprim_2|Fermato io? Ha ha, Bene, vediamo chi sarà ad essere fermato fra noi!|{{0|prim_hunt|90|}}|{
	{Per l\'ombra!|F|||||}
	{Combatti!|F|||||}
	}|};
{harlenn_sentbyprim_3|Sono interessato........Continua per favore!||{{E\' ovvio che questo conflitto porterà solamente altri spargimenti di sangue. Dovrebbe fermarsi adesso!|harlenn_sentbyprim_4|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_4|Cosa proponi?||{{Ti propongo di lasciare l\'insediamento e trovarti una casa altrove.|harlenn_sentbyprim_5|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_5|perché dovrei farlo?||{{Questi due villaggi saranno sempre in conflitto, se tu partissi , penserebbero di aver vinto e cesserebbero i loro attacchi.|harlenn_sentbyprim_6|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_6|Hm, potresti avere ragione.||{{N|harlenn_sentbyprim_7|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_7|Ok, mi hai convinto. Lascerò questo insediamento. La sopravvivenza della mia gente è più importante di me ..||{{N|harlenn_sentbyprim_8|||||}}|};
{harlenn_sentbyprim_8|Grazie amico, le tue parole mi hanno fatto capire.|{{0|prim_hunt|91|}}|{{You are welcome.|R|||||}}|};

{harlenn_killguth_1|Ciao, sei riuscito a sbarazzarti di quel bugiardo di Guthbered giù a Prim?||{
	{Non ancora, ma ci stò lavorando.|harlenn_lookforsigns_11|||||}
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|harlenn_lookforsigns_7|||||}
	{Si, è morto.|harlenn_killguth_2||guthbered_id|1|0|}
	{Si, se n\'è andato.|harlenn_killguth_2|bwm_agent:131||||}
	}|};
{harlenn_killguth_2|Ha ha! Finalmente è sparito! Ora possiamo stare tranquilli nell\'insediamento.|{{0|bwm_agent|149|}}|{{N|harlenn_killguth_3|||||}}|};
{harlenn_killguth_3|Non ci attaccheranno più ora che il loro leader se n\'è andato!||{{N|harlenn_killguth_4|||||}}|};
{harlenn_killguth_4|Grazie amico, Questi oggetti sono in segno della nostra riconoscenza|{{0|bwm_agent|150|}{1|harlenn_reward||}}|{{N|harlenn_completed|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_upper">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{blackwater_entranceguard|Oh, un nuovo arrivato, grande. Spero che tu sia qui per aiutarci.||{{N|blackwater_guard1|||||}}|};
{blackwater_guard1|Stai lontano dai guai e i guai staranno lontani da te.|||};
{blackwater_guest1|Grande luogo questo, non è vero?|||};
{blackwater_guest2|Genteee. Le pozioni di Mazeg vi faranno sentire frizzanti e divertenti!|||};
{blackwater_cook|Fuori dalla mia cucina, prendi un posto e varrò io da te fra poco.|||};
{keneg|Sbattendo affannato.||{{N|keneg_1|||||}}|};
{keneg_1|Devono averla vinta!||{{N|keneg_2|||||}}|};
{keneg_2|I mostri che vengono di notte.||{{N|keneg_3|||||}}|};
{keneg_3|*visibilmente nervoso*\ndevo nascondermi.|||};
{blackwater_notrust|indipendentemente da ciò, no posso aiutarti. I miei servizi sono solamente per gli abitanti della montagna Blackwater, non mi fido ancora abbastanza di te..|||};
{waeges|||{
	{|waeges_1|bwm_agent:240||||}
	{|waeges_2|||||}
	}|};
{waeges_1|Ciao amico, cosa posso fare per te?||{{che armi hai in vendita?|S|||||}}|};
{waeges_2|Benvenuto viaggiatore, vedo che stai osservando la mia fornitura di armi.||{{N|blackwater_notrust|||||}}|};
{blackwater_fighter|Non ho tempo per te ragazzo, devo allenarmi.|||};
{ungorm|... Ma mentre le forze si ritiravano, la maggior parte di ...||{{N|ungorm_1|||||}}|};
{ungorm_1|Oh. un ragazzo, cerca di non disturbare i miei studenti durante le lezioni.|||};
{blackwater_pupil|Scusi, non parlerò più.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_lower">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{laede|||{
	{|laede_1|bwm_agent:240||||}
	{|laede_3|||||}
	}|};
{laede_1|Puoi riposare quì se vuoi, scegli il letto che vuoi!|{{0|nondisplay|16|}}|{{N|laede_2|||||}}|};
{laede_2|Ti avverto però, che quello laggiù ha un puzzo di marcio allucinante, qualcuno deve averci rovesciato sopra qualcosa.|||};
{laede_3|benvenuto viaggiatore, questi letti sono solo per chi abita sulla montagna Blackwater .|||};
{iducus|||{
	{|iducus_1|bwm_agent:240||||}
	{|iducus_2|||||}
	}|};
{iducus_1|benvenuto amico, come posso aiutarti??||{{Cosa hai da vendere?|S|||||}}|};
{iducus_2|Benvenuto viaggiatore, vedo che stato osservando le mie mercanzie.||{{N|blackwater_notrust|||||}}|};
{blackwater_priest|... Kazaul, distruttore di speranze sprecate ..\nNo, non è tutto.||{{N|blackwater_priest_1|||||}}|};
{blackwater_priest_1|speranze .. tormento?\nNo, non è nemmeno questo.||{{N|blackwater_priest_2|||||}}|};
{blackwater_priest_2|Argh, non riesco proprio a ricordareee.||{{Cosa stai facendo?|blackwater_priest_3|||||}}|};
{blackwater_priest_3|Oh, Non importa, niente, Sto solo cercando di ricordare una cosa. Non preoccuparti per questo..|||};
{blackwater_guard2|Alt! Ti consiglio di non andare oltre.||{{N|blackwater_guard2_1|||||}}|};
{blackwater_guard2_1|C\'è qualcosa laggiù, lo vedi?||{{N|blackwater_guard2_2|||||}}|};
{blackwater_guard2_2|Nebbia?...Ombra?... Sono sicuro di aver visto qualcosa che si muove.||{{N|blackwater_guard2_3|||||}}|};
{blackwater_guard2_3|Avvita queste protezioni, io resto dietro di guardia.||{{N|blackwater_guard2_4|||||}}|};
{blackwater_guard2_4|Bel lavoro, abbiamo bloccato l\'entrata di quella vecchia capanna.|||};
{blackwater_bossguard|||{
	{|blackwater_bossguard_2|prim_hunt:90||||}
	{|blackwater_bossguard_1|||||}
	}|};
{blackwater_bossguard_1|(La guardia ti dà uno sguardo accondiscendente, ma non dice nulla.)|||};
{blackwater_bossguard_2|Hey, io voglio restare fuori dalla tua lotta con il capo! non coinvolgermi!|||};
{blackwater_throneguard|||{
	{|blackwater_throneguard_5|bwm_agent:240||||}
	{|blackwater_throneguard_5|prim_hunt:140||||}
	{|blackwater_throneguard_1|||||}
	}|};
{blackwater_throneguard_1|Solo gli abitanti della montagna Blackwater possono entrare!.||{{Ho un permesso scritto per poter entrare.|blackwater_throneguard_3||bwm_permit|1|0|}}|};
{blackwater_throneguard_2|Ok, ti farò passare, sei pregato continuare verso destra..||{
	{Grazie.|R|||||}
	{Si, esci dalla mia strada.|R|||||}
	}|};
{blackwater_throneguard_3|Un permesso dici? fammi vedere.|{{0|prim_hunt|140|}}|{{N|blackwater_throneguard_4|||||}}|};
{blackwater_throneguard_4|Beh, ha la firma e tutto il resto. Credo che sia tutto ok!||{{N|blackwater_throneguard_2|||||}}|};
{blackwater_throneguard_5|Oh, sei tu.||{{N|blackwater_throneguard_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_herec">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{herec_start|||{
	{|herec_q5|bwm_wyrms:30||||}
	{|herec_q3|bwm_wyrms:20||||}
	{|herec_q1|bwm_wyrms:10||||}
	{|herec_1|||||}
	}|};
{herec_1|Benvenuto viaggiatore. Devi essere quello di cui ho sentito parlare che è salito dalla montagna.||{{N|herec_2|||||}}|};
{herec_2|Saresti disposto ad aiutarmi con un compito?||{
	{Dipende, cosa ti serve ?|herec_4|||||}
	{Perché dovrei aiutarti?|herec_3|||||}
	}|};
{herec_3|Ah, un negoziatore. Mi piaci. Se mi aiuti, dividerò i frutti del mio lavoro con te. Sicuramente dovrebbero essere molto importanti per te..||{
	{Bene, di cosa hai bisogno?|herec_4|||||}
	{No,come posso accettare qualcosa se non sò di cosa si tratta?.|herec_11|||||}
	}|};
{herec_4|E\' davvero semplice, Sto studiando queste creature che stanno fuori dall\'insediamento. Sto cercando di trovare i loro punti di forza per usarli a mio vantaggio.||{{N|herec_5|||||}}|};
{herec_5|Ma non ho molta esperienza con queste cose, e non riesco a venirne a capo.||{{N|herec_6|||||}}|};
{herec_6|Ecco, vieni quì.||{{N|herec_7|||||}}|};
{herec_7|Ho bisogno di alcuni campioni. Ho sentito che alcuni dragoni bianchi hanno gli artigli più duri degli altri e posso essere estratti al momento della loro morte.||{{N|herec_8|||||}}|};
{herec_8|Se tu riuscissi a portarmi qualche artiglio di dragone bianco, potrei veramente velocizzare la mia ricerca.||{{N|herec_9|||||}}|};
{herec_9|Diciamo che 5 artigli dovrebbero essere sufficienti.||{
	{Ok, si può fare, ti farò avere 5 artigli di dragone.|herec_10|||||}
	{Certo, quelle..cose...non possono competere con me.|herec_10|||||}
	{Non mi avvicinerò mai più a quelle bestie, per nessun motivo al mondo.|herec_11|||||}
	}|};
{herec_10|Ottimo, fai più in fretta possibile, in modo che io possa continuare i miei esperimenti .|{{0|bwm_wyrms|10|}}||};
{herec_11|Ti assicuro che la mia ricerca è veramente importante, ma la scelta è tua e anche la perdita.|||};
{herec_q1|Bentornato, come sta andando al ricerca??||{
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|herec_4|||||}
	{Non ho ancora trovato tutto, ma ci stò lavorando.|herec_10|||||}
	{Ho trovato quello che hai chiesto.|herec_q2||bwm_claws|5|0|}
	}|};
{herec_q2|Molto bene, amico mio. Questi saranno molto importanti per la mia ricerca.|{{0|bwm_wyrms|20|}}|{{N|herec_q2_2|||||}}|};
{herec_q2_2|Torna fra pochi minuti e avrò qualcosa per te!|||};
{herec_q3|Bentornato amico mio, Ho buone notizie. Ho distillato con successo i frammenti degli artigli che mi hai portato.||{{N|herec_q4|||||}}|};
{herec_q4|Ora sono in grado di creare pozioni che contengono l\'essenza dei dragoni bianchi. Queste pozioni sarà molto utile negli scontri futuri con questi mostri.|{{0|bwm_wyrms|30|}}|{{N|herec_q5|||||}}|};
{herec_q5|Vorresti comprare delle pozioni?||{{Certo, fammi vedere cos\'hai.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_bjorgur">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bjorgur_start|||{
	{|bjorgur_return_1|bjorgur_grave:50||||}
	{|bjorgur_return_2|bjorgur_grave:15||||}
	{|bjorgur_1|||||}
	}|};
{bjorgur_return_1|Ciao, Ancora grazie per avermi aiutato con la faccenda della tomba della mia famiglia.|||};
{bjorgur_return_2|Ciao, Hai scoperto se è successo qualcosa alla tomba della mia famiglia?||{
	{No, non ancora.|bjorgur_9|||||}
	{(Menzogna) Sono andato a controlla, ma alla tomba sembra tutto normale, devi esserti sbagliato.|bjorgur_return_3|bjorgur_grave:60||||}
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|bjorgur_3|||||}
	{SI, ho ucciso il ladro e ho rimesso a posto il pugnale.|bjorgur_complete_1|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{bjorgur_1|Ciao,Hai saputo nulla della tomba a Sud-Ovest di Prim?||{
	{Ci sono stato,Ho incontrato qualcuno nei livelli più bassi.|bjorgur_2|bjorgur_grave:30||||}
	{Cosa mi puoi dire a proposito?|bjorgur_3|||||}
	{No, mi spiace.|bjorgur_3|||||}
	}|};
{bjorgur_2|Tu sei stato li?||{{N|bjorgur_3|||||}}|};
{bjorgur_3|La tomba della mia famiglia si trova a sud-ovest , a destra della miniera di Elm. Temo che sia successo qualcosa là!||{{N|bjorgur_4|||||}}|};
{bjorgur_4|Vedi, mio nonno era molto affezionato a un pugnale molto particolare che ha utilizzato per esorcismi, lo portava sempre con se.||{{N|bjorgur_5|||||}}|};
{bjorgur_5|Il pugnale attirerebbe molti cacciatori di tesori, ma fino ad ora tutto è sempre stato tranquillo.||{{N|bjorgur_6|||||}}|};
{bjorgur_6|Ora ho paura che sia successo qualcosa alla tomba, sono 2 notti che non riesco a dormire, e questa ne deve essere la causa.|{{0|bjorgur_grave|10|}}|{{N|bjorgur_7|||||}}|};
{bjorgur_7|Vorresti andare alla tomba per vedere che tutto sia a posto?||{
	{Certo, andrò a controllare che alla tomba sia tutto a posto..|bjorgur_8|||||}
	{Un tesoro dici? mi interessa...|bjorgur_8|||||}
	{Sono già stato lì e ho rimesso il pugnale al suo posto.|bjorgur_complete_2|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{bjorgur_8|Grazie, va a controllare alla tomba che tutto sia a posto, quella potrebbe essere la causa delle mie ansie notturne.|{{0|bjorgur_grave|15|}}|{{N|bjorgur_9|||||}}|};
{bjorgur_return_3|Non hai visto nulla? Eppure ero convinto che laggiù stesse succedendo qualcosa, in ogni caso, grazie per essere andato a controllare al posto mio.|||};
{bjorgur_9|Cerca di fare in fretta, torna quì quando scopri qualcosa.|||};
{bjorgur_complete_1|Un intruso? Grazie per aver sistemato qualcosa.||{{N|bjorgur_complete_2|||||}}|};
{bjorgur_complete_2|Hai rimesso il pugnale nel suo posto originale? Grazie, ora sicuramente riuscirò a dormire la notte.||{{N|bjorgur_complete_3|||||}}|};
{bjorgur_complete_3|Grazie ancora, Purtroppo non posso ricompensarti con nulla se non con la mia gratitudine. Dovresti andare a trovare i miei parenti a Feygard se ti capitasse di viaggiare fin là.|{{0|bjorgur_grave|50|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_fulus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bjorgur_bandit|Hey tu! Non dovresti essere quì, Questo pugnale è mio, vattene.!|{{0|bjorgur_grave|30|}}|{
	{Ok, me ne vado.|X|||||}
	{Hei, quel pugnale è veramente bello.|F|||||}
	}|};
{sign_bwm35|||{
	{|sign_bwm35_1|bjorgur_grave:40||||}
	{|sign_bwm35_2|||||}
	}|};
{sign_bwm35_1|Si vedono i resti di attrezzature arrugginite e cuoio marcio.|||};
{sign_bwm35_2|Si vedono i resti di attrezzature arrugginite e cuoio marcio. Qualcosa sembra essere stato recentemente rimosso da qui in una parte manca completamente la polvere. \n\n La mancanza di polvere crea una forma di pugnale. Ci deve essere stato un pugnale qui prima che qualcuno lo togliesse.||{{Rimetti il pugnale nel suo posto originale.|sign_bwm35_3||bjorgur_dagger|1|0|}}|};
{sign_bwm35_3|Rimetti il pugnale fra le altre attrezzature, dove sembrava essere prima.|{{0|bjorgur_grave|40|}}||};
{fulus_start|||{
	{|fulus_return_1|bjorgur_grave:60||||}
	{|fulus_return_3|bjorgur_grave:51||||}
	{|fulus_return_2|bjorgur_grave:20||||}
	{|fulus_1|||||}
	}|};
{fulus_return_1|Ciao, grazie ancora per avermi riportato il pugnale.|||};
{fulus_return_2|Ciao, sei riuscito a recuperare il pugnale della famiglia bjorgur .||{
	{No, non ancora.|fulus_9|||||}
	{Ho deciso di aiutare Bjorgur.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|fulus_3|||||}
	{Si, ce l\'ho.|fulus_complete_1||bjorgur_dagger|1|0|}
	}|};
{fulus_return_3|Cosa?? Sigh, stupido ragazzino, quel pugnale vale una fortuna, saremmo potuti diventare ricchi ti dico.|{{0|bjorgur_grave|51|}}||};
{fulus_1|Ciao, sembri proprio il tipo giusto per me.||{{N|fulus_2|||||}}|};
{fulus_complete_1|Oh wow, sei già riuscito a prendere il pugnale? Grazie ragazzo, vale molto, prendo queste monete come ricompensa.!|{{0|bjorgur_grave|60|}{1|fulus_reward||}}|{{N|fulus_complete_2|||||}}|};
{fulus_complete_2|Grazie ancora. Ora, vediamo .. a quanto riusciamo a vendere questo pugnale..|||};
{fulus_2|Saresti interessato a una proposta di lavoro ?||{
	{Certo, quale proposta?|fulus_3|||||}
	{Se mi porta qualche guadagno, certo che mi interessa.|fulus_3|||||}
	{IO non credo che tu possa avere qualcosa di buono da offrirmi, comunque sentiamo.....|fulus_3|||||}
	}|};
{fulus_3|Qualche tempo fa, ho sentito di un certo pugnale, di una certa famiglia utilizzato per fare esorcismi qui a Prim||{{N|fulus_4|||||}}|};
{fulus_9|Ora cossi, Ho bisogno di quel pugnale al più presto.|||};
{fulus_4|Questo pugnale è estremamente importante per me, per motivi personali.||{
	{Non mi piace questa storia, non voglio essere coinvolto nei tuoi loschi affari.|fulus_5|||||}
	{Mi piace quello che stò sentendo, continua.|fulus_6|||||}
	{Raccontami altro.|fulus_6|||||}
	{I have already helped Bjorgur return the dagger to its original place.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{fulus_5|Bene, come ti pare, resta con le tue scarpe rotte.|||};
{fulus_6|La famiglia in questione è la famiglia Bjorgur.||{{N|fulus_7|||||}}|};
{fulus_7|Ora, ho saputo che questo pugnale si trova nella loro tomba di famiglia, che è già stata aperta da altri.....poco tempo fa.||{{N|fulus_8|||||}}|};
{fulus_8|Quello che chiedo è semplice, devi trovare il pugnale e portarmelo, e io ti ricompenserò.||{
	{Sembra abbastanza facile, Ok, lo farò.|fulus_10|||||}
	{NO, non voglio essere coinvolto in questo affare..|fulus_5|||||}
	{I have already helped Bjorgur return the dagger to its original place.|fulus_return_3|bjorgur_grave:40||||}
	}|};
{fulus_10|Bene, ritorna da me con il pugnale. Forse posso darti indicazioni sulla tomba dei Bjorgur. La loro casa si trova appena fuori Prim. Basta, non dire nulla sul nostro piano.|{{0|bjorgur_grave|20|}}|{{N|fulus_9|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_prim_merchants">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{prim_armorer|||{
	{|prim_armorer_1|prim_hunt:240||||}
	{|prim_armorer_2|||||}
	}|};
{prim_armorer_1|Benvenuto amico, vuoi cedere che attrezzature vendo?||{{Certo, fammi federe cosa hai.|prim_armorer_3|||||}}|};
{prim_armorer_2|Benvenuto viaggiatore, sei venuto a chiedere aiuto a me e alle mie attrezzature?||{{N|prim_notrust|||||}}|};
{prim_armorer_3|devo dirti che i miei cibi non sono più quelli di una volta, ora che l\'ingresso Sud della miniera è crollato, pochi commercianti vengono fino a quì.||{{OK, fammi vedere la tua merce.|S|||||}}|};
{prim_notrust|Indipendentemente da ciò, non posso aiutarti, i miei servizi sono solo per i residenti di Prim. Non mi fido ancora di te, potresti essere una spia dell\'insediamento di Blackwater.|||};
{prim_tailor|Benvenuto viaggiatore, cosa posso fare per te?||{{Fammi cedere cosa hai in vendita.|prim_tailor_1|||||}}|};
{prim_tailor_1|Vendere? mi spiace ,ma le mie merci sono tutte quì, ora che i commercianti non arrivano più regolarmente non ho molti prodotti. Al momento non ho nulla da scambiare con te.|||};

{guthbered_guard|||{
	{|guthbered_guard_2|bwm_agent:130||||}
	{|guthbered_guard_1|||||}
	}|};
{guthbered_guard_1|prova Parlare con il capo.|||};
{guthbered_guard_2|Per favore, non farmi del male! Sto solo facendo il mio lavoro qui.|||};

{prim_guard1|Cosa stai guardando? queste armi nelle casse sono solo per noi guardie.|||};
{prim_guard2|(La guardia ti guarda con occhio accondiscendente.)|||};
{prim_guard3|Oh, sono così stanco, chissà fra quanto potrò riposare.|||};
{prim_guard4|Non posso parlare ora,, sono di guardia. Parla con Guthbered laggiù.|||};
{prim_treasury_guard|Queste barre? Terranno per poco.|||};
{prim_acolyte|Quando il mio addestramento sarà terminato, sarò uno dei più grandi guaritori in circolazione.|||};
{prim_pupil1|Non vedi che stò cercando di leggere? Parla in fretta e forse ti ascolterò.|||};
{prim_pupil2|Non posso parlare ora, stò lavorando.|||};
{prim_pupil3|Sei tu quello di cui ho sentito parlare? Non può essere, ti immaginavo più alto.|||};
{prim_priest|||{
	{|prim_priest_1|prim_hunt:240||||}
	{|prim_priest_2|||||}
	}|};
{prim_priest_1|benvenuto amico, vuoi dare un\'occhiata alla mia fornitura di pozioni e unguenti?||{{Certo, fammi vedere cosa hai.|S|||||}}|};
{prim_priest_2|benvenuto viaggiatore, sei venuto a chiedere aiuto a me e alle miei pozioni?||{{N|prim_notrust|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_throdna">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{throdna_start|||{
	{|throdna_purify_4|kazaul:100||||}
	{|throdna_purify_1|kazaul:41||||}
	{|throdna_return_3|kazaul:30||||}
	{|throdna_return_1|kazaul:10||||}
	{|throdna_1|||||}
	}|};
{throdna_1|Kazaul.. Ombra.. Che roba è?||{{N|throdna_2|||||}}|};
{throdna_2|Oh, un visitatore. Ciao. Non ti ho mai visto da queste parti, chi sei? cosa devi fare ?||{{N|throdna_3|||||}}|};
{throdna_3|Naturalmente qualcosa stai facendo. Di cosa stò parlando? Uno della banda di Harlenn non sei, sennò ti avrei già visto.||{{N|throdna_4|||||}}|};
{throdna_4|mmmm, chi potresti essere? probabilmente sei qualcuno che viene a reclamare più terre e risorse per l\'insediamento ?||{{N|throdna_loop_1|||||}}|};
{throdna_loop_1|Che cosa vuoi ?||{
	{cos\'è questo posto?|throdna_6|||||}
	{Chi sei tu ?|throdna_7|||||}
	{Di cosa stavi parlando quando sono arrivato, Kazaul?|throdna_8|||||}
	{Sei al corrente della rivalità fra l\'insediamento e prim?|throdna_5|||||}
	}|};
{throdna_5|E vieni da me con i tuoi banali problemi? A me non interessa nulla di queste terrene vicende!||{{N|throdna_6|||||}}|};
{throdna_6|Questo è la camera dei maghi della montagna Blackwater .Qui dedichiamo il nostro tempo per studiare l\'Ombra e i suoi discendenti.||{
	{Discendenti?|throdna_8|||||}
	{Torniamo alle mie domande.|throdna_loop_1|||||}
	}|};
{throdna_7|Io sono Throdna. Una delle persone più sapienti dei dintorni.||{{N|throdna_loop_1|||||}}|};
{throdna_8|Kazaul, la stirpe dell\'ombra del midollo rosso.|{{0|kazaul|8|}}|{{N|throdna_9|||||}}|};
{throdna_9|Abbiamo letto tutto quello che abbiamo trovato su Kazaul, e il rituale. Ma potrebbe essere troppo tardi.||{{Cosa vuol dire?|throdna_10|||||}}|};
{throdna_10|Il rituale. Crediamo che Kazaul si manifesti a noi molto presto.||{{N|throdna_11|||||}}|};
{throdna_11|Dobbiamo imparare il più possibile sul rituale di Kazaul , per poter controllare al meglio il suo potere.||{
	{Posso aiutarvi in qualche modo ?|throdna_12|||||}
	{Cosa pensavi di fare ?|throdna_12|||||}
	}|};
{throdna_12|Come ti dicevo, vogliamo saperne il più possibile sul rituale kazaul.|{{0|kazaul|9|}}|{{N|throdna_13|||||}}|};
{throdna_13|Qualche tempo fa , eravamo sul punto di avere tutto il rituale, ma il messaggero è stato ucciso in circostanze misteriose venendo qua.||{{N|throdna_14|||||}}|};
{throdna_14|Sappiamo che aveva con sè tutte le parti del rituale, ma da quando è stato ucciso, per causa dei mostri non siamo mai riusciti ad avvicinarci a lui e i suoi appunti sono andati persi.||{{N|throdna_15|||||}}|};
{throdna_15|Secondo le nostre fonti , ci dovrebbero essere 5 parti del rituale sparsi per la montagna. Tre descrivono il rituale e due descrivono il canto Kazaul per evocare il guardiano.||{{N|throdna_15_1|||||}}|};
{throdna_16|Hm, forse potresti essere utile allo scopo.||{
	{Sarei felice di aiutarvi.|throdna_18|||||}
	{Sembra pericoloso, ma lo farò lo stesso.|throdna_18|||||}
	{Tenetevi il vostro rituale per voi, io non voglio esserne immischiato.|throdna_17|||||}
	}|};
{throdna_17|Bene, dovremo solamente trovare qualcun altro..|||};
{throdna_18|Si, potresti essere in grado di aiutarci. Non che tu abbia molte altre scelte.||{{N|throdna_19|||||}}|};
{throdna_19|Ok. Trova i pezzi del rituale che il messaggero doveva portarci. Dovresti trovarlo lungo la strada sulla montagna Blackwater.|{{0|kazaul|10|}}|{{Tornerò con le parti del vostro rituale.|throdna_20|||||}}|};
{throdna_20|Si, devi farcela!|{{0|kazaul|11|}}||};
{throdna_return_1|Ciao, Spero che tu mi dica che hai trovato le 5 parti del rituale..||{
	{Le stò ancora cercando.|throdna_return_2|||||}
	{Quante parti devo trovare?|throdna_15|||||}
	{Cosa dovrei fare di nuovo?|throdna_12|||||}
	{Si, penso di averli trovati tutti.|throdna_check_1|kazaul:21||||}
	}|};
{throdna_return_2|Vai, corri a cercarlo! Cosa stai a fare ancora quì?|||};
{throdna_return_3|Hai trovato tutti e 5 i pezzi? Allora suppongo di doverti ringraziare. Bene, allora Grazie.|{{0|kazaul|30|}}|{{N|throdna_return_4|||||}}|};
{throdna_15_1|||{
	{|X|kazaul:10||||}
	{|throdna_16|||||}
	}|};
{throdna_check_1|||{
	{|throdna_check_2|kazaul:22||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_2|||{
	{|throdna_check_3|kazaul:25||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_3|||{
	{|throdna_check_4|kazaul:26||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_4|||{
	{|throdna_return_3|kazaul:27||||}
	{|throdna_check_fail|||||}
	}|};
{throdna_check_fail|Sembra che tu non abbia trovato ancora tutti e 5 i pezzi.||{{N|throdna_15|||||}}|};
{throdna_return_4|Abbiamo questioni più importanti su cui concentrarci. Come ti ho già detto , crediamo che Kazaul molto presto si manifesterà a noi.||{{N|throdna_return_5|||||}}|};
{throdna_return_5|Se ciò dovesse accadere prima che le nostre ricerche sul rituale siano concluse , tutti i nostri sforzi sarebbero stati vani.||{{N|throdna_return_6|||||}}|};
{throdna_return_6|Pertanto, abbiamo intenzione di ritardare il processo il più possibile, almeno finché non abbiamo capito i suoi poteri.||{{N|throdna_return_7|||||}}|};
{throdna_return_7|Potresti esserci di nuovo utile.||{
	{Sono pronto a tutto.|throdna_return_8|||||}
	{Cosa vi serve da me?|throdna_return_8|||||}
	{Spero proprio che ci siano più lotte e saccheggi.....|throdna_return_8|||||}
	}|};
{throdna_return_8|Abbiamo bisogno di due cose da te. innanzi tutto, è necessario trovare il tempio di Kazaul. I nostri esploratori dicono che sia da qualche parte ai piedi della montagna Blackwater.||{{N|throdna_return_9|||||}}|};
{throdna_return_9|Tuttavia, tutti i passaggi per il santuario , secondo gli esploratori , sono \'Offuscati nell\'Ombra\', ma non sò cosa significhi.||{{N|throdna_return_10|||||}}|};
{throdna_return_10|In secondo luogo , abbiamo bisogno che tu prenda questa fiala e la usi sul santuario.|{{0|kazaul|40|}}|{{N|throdna_return_11_select|||||}}|};
{throdna_return_11_select|||{
	{|throdna_return_13|kazaul:41||||}
	{|throdna_return_11|||||}
	}|};
{throdna_return_11|Questa fiala è una pozione di purificazione, Dovrebbe ritardare l\'apparizione dello spirito abbastanza da permetterci di completare gli studi.||{
	{Sembra facile, lo farò.|throdna_return_12|||||}
	{Sembra difficile, ma lo farò lo stesso..|throdna_return_12|||||}
	{Sembra una trappola, non farò il lavoro sporco per voi.|throdna_17|||||}
	}|};
{throdna_return_12|Bene, ecco la fiala, torna da me appena avrai fatto.|{{0|kazaul|41|}{1|throdna_items||}}|{{N|throdna_return_13|||||}}|};
{throdna_return_13|Return to me as soon as you have completed your task.|||};
{throdna_purify_1|Ciao, spero che tu sia quì per dirmi che hai purificato il santuario di Kazaul?||{
	{Si, ho fatto..|throdna_purify_3|kazaul:60||||}
	{No, non ancora.|throdna_purify_2|||||}
	{Cosa dovei fare di nuovo ?|throdna_return_8|||||}
	}|};
{throdna_purify_2|Cosa stai facendo ancora quì? Vai, corri a purificare il santuario con la fiala che ti ho dato.|||};
{throdna_purify_3|Bene, dobbiamo sbrigarci a terminare la nostra ricerca su kazaul.|{{0|kazaul|100|}}|{{N|throdna_purify_4|||||}}|};
{throdna_purify_4|Dovresti andartene da quì, e lasciarci continuare il nostro lavoro.||{{N|throdna_purify_5|||||}}|};
{throdna_purify_5|.. Kazaul, distruttore di sogni luminosi ..||{{N|throdna_purify_6|||||}}|};
{throdna_purify_6|.. Kazaul .. Ombra ..||{{N|throdna_purify_7|||||}}|};
{throdna_purify_7|(Throdna continua a borbottare parole su Kazaul,ma non è possibile capirne altre.)|||};

{throdna_guard|Abbassa la voce mentre sei nella camera interna.|||};
{blackwater_acolyte|Stai cercando di diventare un tutt\'uno con l\'Ombra?|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_blackwater_kazaul">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{kazaul_guardian|Kazaul..||{
	{Cosa ?|kazaul_guardian_1|||||}
	{Kazaul, distruttore di sogni luminosi.|kazaul_guardian_2|kazaul:40||||}
	}|};
{kazaul_guardian_1|(Il guardiano sembra completamente ignaro della tua presenza.)|||};
{kazaul_guardian_2|(Il guardiano guarda verso il basso con i suoi occhi ardenti.)||{{Kazaul, profanatore del tempio di Elytharan .|kazaul_guardian_3|||||}}|};
{kazaul_guardian_3|(Vedi gli occhi in fiamme del guardiano trasformarsi istantaneamente in una foschia rossa.)|{{0|kazaul|50|}}|{
	{Una lotta, Aspettavo questo momento.|F|||||}
	{Ti prego, non uccidermi.!|F|||||}
	{Per l\'ombra!|F|||||}
	}|};
{sign_kazaul|||{
	{|sign_kazaul_1|kazaul:60||||}
	{|sign_kazaul_3|||||}
	}|};
{sign_kazaul_1|Vedi il santuario di kazaul su cui dovrai usare la pozione nella fiala.||{{N|sign_kazaul_2|||||}}|};
{sign_kazaul_2|La roccia che prima era incandescente, ora è diventata come tutte le altre.|||};
{sign_kazaul_3|In un istante una parte di roccia si apre, mostrandoti quello che sembra un santuario.||{{N|sign_kazaul_4|||||}}|};
{sign_kazaul_4|Puoi sentire un fortissimo calore provenire dalla roccia, sembra un fuoco che brucia.||{
	{Lascia questo posto, in fretta..|X|||||}
	{Applica la pozione nella fiala alle rocce.|sign_kazaul_5||q_kazaul_vial|1|0|}
	}|};
{sign_kazaul_5|Versi delicatamente il contenuto della fiala sulle rocce|{{0|kazaul|60|}}|{{N|sign_kazaul_6|||||}}|};
{sign_kazaul_6|Senti un rumore scoppiettante dal fondo del santuario, in un primo momento non succede nulla, ma poi noti che leggermente il bagliore delle rocce comincia a diminuire.||{{N|sign_kazaul_7|||||}}|};
{sign_kazaul_7|Il processo accelera, riducendo il calore generato dalle rocce.||{{N|sign_kazaul_8|||||}}|};
{sign_kazaul_8|Questo deve essere il processo di purificazione del santuario di Kazaul.|||};
	</string>

</resources>
