<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Cerca Andor|1|{
	{1|Mio padre Mikhail dice che Andor non è a casa da ieri. Dovrei andare a cercarlo nel villaggio.||0|}
	{10|Leonid dice di aver visto Andor parlare con Gruil. Dovrei chiedere informazioni a Gruil.||0|}
	{20|Gruil vuole una ghiandola di veleno per darmi qualche informazione. Dice che alcuni serpenti velenosi la posseggono.||0|}
	{30|Gruil dice che Andor era alla ricerca di uno che si chiama Umar. Dovrei andare a chiedere al suo amico Gaela a est di Fallhaven .||0|}
	{40|Ho parlato con Gaela in Fallhaven. Lui mi dice di andare a trovare Bucus e chiedergli informazioni circa la gilda dei ladri.||0|}
	{50|Bucus mi ha permesso di entrare nella botola nella casa abbandonata in Fallhaven. Dovrei andare a parlare con Umar.||0|}
	{51|Umar della gilda dei ladri di Fallhaven sembrava conoscermi , deve avermi confuso con Andor. A quanto pare, Andor l\'ha incontrato.||0|}
	{55|Umar mi ha detto che Andor è andato a cercare Lodar, l\'alchimista . Dovrei cercare il suo rifugio.||0|}
	{61|I heard a story in Loneford, where it seemed like Andor had been in Loneford, and that he might have had something to do with the illness that the people are suffering from there. I am not sure if it actually was Andor. If it was Andor, why would he have made the people of Loneford ill?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Pane per la colazione|1|{
	{100|Ho portato il pane a Mikhail.||1|}
	{10|Mikhail vuole che vada a comprargli del pane da Mara al municipio.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Topi!|1|{
	{100|Ho ucciso i due ratti nel nostro giardino.|20|1|}
	{10|Mikhail vuole che vada a controllare il nostro giardino per alcuni ratti. Devo uccidere i ratti e tornare da Mikhail. Se mi faccio male, posso tornare a letto e riposare per ripristinare la salute.||0|}
	}|};
{leta|Marito scomparso|1|{
	{10|Leta del villaggio di Crossglen vuole che cerchi suo marito Oromir.||0|}
	{20|Ho trovato Oromir nel villaggio di Crossglen, che si nascondeva da Leta.||0|}
	{100|Ho detto a Leta che Oromir si nasconde nel villaggio di Crossglen.|30|1|}
	}|};
{odair|Infestazione di topi|1|{
	{10|Odair mi chiede di pulire la grotta dall\'invasione dei ratti. In particolare di uccidere il topo più grosso e poi tornare da lui.||0|}
	{100|Ho aiutato Odair ad eliminare i ratti nella grotta-magazzino al villaggio di Crossglen.|30|1|}
	}|};
{bonemeal|Sostanze vietate|1|{
	{10|Leonid del municipio di Crossglen mi dice che c\'era un problema in paese qualche settimana fa. A quanto pare, Lord Geomyr ha vietato qualsiasi uso di farine animali come sostanza di guarigione.\n\nTharal, il sacerdote della città dovrebbe saperne di più.||0|}
	{20|Tharal non vuole parlare di farina d\'ossa. Potrei convincerlo portandogli 5 ali d\' insetto.||0|}
	{30|Tharal dice che la farina d\'ossa è molto potente come sostanza guaritrice, ed è abbastanza sconvolto dal fatto che è diventato illegale. Dovrei andare a vedere Thoronir in Fallhaven se voglio saperne di più. Dovrei dirgli la password \'Bagliore dell\'Ombra\'.||0|}
	{40|Ho parlato con Thoronir in Fallhaven. Egli potrebbe creare una pozione di farina d\'ossa se gli porto 5 ossa. Dovrebbero esserci alcuni scheletri in una casa abbandonata a nord di Fallhaven.||0|}
	{100|Ho portato le ossa a Thoronir. Ora è in grado di preparare la pozione.\nPerò devo fare attenzione ad usarla, Lord Geomyr ne ha vietato l\'uso.|90|1|}
	}|};
{jan|Amici di Fallen|1|{
	{10|Jan mi racconta la sua storia, di Gandir e Irogotu. I tre amici che scavarono una miniera per cercare un tesoro, ma hanno litigato. Irogotu in preda alla rabbia ha ucciso Gandir, rubandogli un anello.\nDovrei prendere l\'anello a Irogotu e riportarlo a Jan.||0|}
	{100|Ho portato l\'anello di Gandir a Jan, e vendicato il suo amico. Irogotu è morto.|150|1|}
	}|};
{bucus|Chiave di Luthor|1|{
	{10|Bucus in Fallhaven potrebbe sapere qualcosa di Andor. Ma vuole la chiave di Luthor che è nelle catacombe sotto la chiesa di Fallhaven.||0|}
	{20|Le catacombe sotto la chiesa di Fallhaven sono chiuse. Athamyr è l\'unico che ha sia il permesso che il coraggio di entrarvi. Dovrei andare a trovarlo nella sua casa a sud-ovest della chiesa.||0|}
	{30|Athamyr vuole un pò di carne cotta, e poi forse mi dirà qualcosa di più.||0|}
	{40|Ho portato la carne cotta ad Athamyr.|70|0|}
	{50|Athamyr mi ha dato il permesso di entrare nelle catacombe sotto la chiesa Fallhaven.||0|}
	{100|Ho portato a Bucus la chiave di Luthor.|215|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Racconto dell\'ubriaco|1|{
	{10|Un ubriaco fuori dalla taverna di Fallhaven cominciò a raccontarmi la sua storia, ma per continuare vuole che io gli porti dell\'idromele. Non so se la sua storia porterà a nulla.||0|}
	{100|L\'ubriaco mi ha detto che aveva l\'abitudine di viaggiare con Unnmir. Dovrei andare a parlare con Unnmir.||1|}
	}|};
{calomyran|I segreti di Calomyran|1|{
	{10|Un vecchio di Fallhaven ha perso il suo libro \'Calomyran Secrets\'. Dovrei andare a cercarlo. Forse nella casa di Arcir a sud?||0|}
	{20|Ho trovato una pagina strappata da un libro intitolato \'Calomyran Secrets\' con il nome di \'Larcal\' scritto sopra.||0|}
	{100|Ho dato il libro al vecchio.|60|1|}
	}|};
{nocmar|Tesori perduti|1|{
	{10|Unnmir mi ha detto che era un avventuriero, e mi ha dato il suggerimento di andare a trovare Nocmar. La sua casa è a sud-ovest della taverna in Fallhaven.||0|}
	{20|Nocmar mi dice che era un fabbro. Ma Lord Geomyr ha vietato l\'uso di Acciaio puro, così non può forgiare più le sue armi.\nSe riesco a trovare un Pietra pura e portarglielo, dovrebbe essere in grado di forgiare il nuovo Acciaio puro!.||0|}
	{200|Ho trovato un Pietra pura per Nocmar. Ora avrà degli oggetti di Acciaio puro da vendere|120|1|}
	}|};
{flagstone|Antichi segreti|1|{
	{10|Ho incontrato una guardia all\'esterno di una fortezza chiamata Flagstone. La guardia mi ha parlato di Flagstone, che era un campo di prigionia per i lavoratori in fuga dal Monte Galmore. Recentemente, c\'è stato un aumento di mostri non-morti che fuoriusciva da Flagstone. Dovrei studiare l\'origine dei mostri non-morti. La guardia mi dice di tornare a lui se ho bisogno di aiuto.||0|}
	{20|Ho trovato un tunnel scavato sotto Flagstone, che sembra portare a una grotta più grande. La grotta è sorvegliata da un demone a cui non sono nemmeno in grado di avvicinarmi. Forse la guardia fuori Flagstone ne sà di più?||0|}
	{30|La guardia mi dice che l\'ex guardiano di Flagstone portava sempre una collana con se!. La collana probabilmente contiene le informazioni per avvicinarsi al demone. Dovrei tornare dalla guardia per le informazioni della collana, una volta che l\'avrò trovata.||0|}
	{31|Ho trovato l\'ex guardiano di Flagstone, era al piano superiore.||0|}
	{40|Ho imparato la formula per avvicinarmi la demone. \'Daylight Shadow\'.|160|0|}
	{50|Nei sotterranei di Flagstone, ho trovato la fonte di creazione dei non morti. Una creatura nata dal dolore degli ex prigionieri.||0|}
	{60|Ho trovato un prigioniero vivo, Narael, nei sotterranei di Flagstone. Narael una volta era un cittadino di Nor City. E\' troppo debole per camminare, ma se riesco a trovare la moglie, in città, verrei ricompensato.|210|1|}
	}|};
{vacor|Pezzi mancanti|1|{
	{10|Un mago chiamato Vacor nel sud-ovest di Fallhaven ha cercato di lanciare un incantesimo di fenditura.\nC\'è qualcosa che non va in lui, sembrava molto ossessionato dal suo incantesimo. Sta cercando di ottenere un qualche tipo di forza da esso.||0|}
	{20|Vacor vuole che io gli porti i quattro pezzi dell\'incantesimo che gli è stato rubato. I banditi dovrebbero essere da qualche parte a sud di Fallhaven.||0|}
	{30|Ho portato i quattro pezzi dell\'incantesimo a Vacor.|120|0|}
	{40|Vacor mi racconta del suo ex apprendista Unzel, che aveva iniziato a mettere in discussione Vacor. Vacor ora vuole uccidere Unzel. Dovrei essere in grado di trovarlo a sud-ovest, fuori di Fallhaven. Dovrei portare il suo anello con sigillo a Vacor una volta che l\'ho ucciso.||0|}
	{50|Unzel mi dà la scelta di schierarmi con lui o con Vacor.||0|}
	{51|Ho scelto di schierarmi con Unzel. Dovrei andare a sud-ovest di Fallhaven a parlare con Vacor circa Unzel e l\'Ombra.||0|}
	{53|Ho iniziato a lottare con Unzel. Vorrei portare il suo anello a Vacor una volta ucciso.||0|}
	{54|Ho iniziato a lottare con Vacor. Vorrei portare il suo anello a Unzel una volta ucciso.||0|}
	{60|Ho ucciso Unzel e ho informato Vacor.|160|1|}{61|Ho ucciso Vacor e ho informato Unzel.|160|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Visite notturne|1|{
	{10|Farrik della gilda dei ladri di Fallhaven , mi ha raccontato di un piano per aiutare un loro compagno a fuggire dalla prigione di Fallhaven.||0|}
	{20|Farrik della gilda dei ladri di Fallhaven mi ha raccontato i dettagli del piano, e ho accettato di aiutarlo. Il capitano della guardia ha un problema con l\'alcol.Il piano è : io dovrei dare un idromele ,preparato dal cuoco della gilda dei ladri, che metterà fuori combattimento il capitano della prigione. Potrebbe essere necessario corrompere il capitano.||0|}
	{25|Ho avuto l\'idromele preparato dal cuoco della gilda dei ladri.||0|}
	{30|Ho detto a Farrik che non sono molto daccordo con il loro piano, potrei riferire al capitano della prigione il loro subdolo piano.||0|}
	{32|Ho dato l\'idromele *truccata* al capitano della prigione.||0|}
	{40|Ho detto al capitano della prigione del piano che i ladri stanno preparando per liberare il loro amico.||0|}
	{50|Il capitano mi chiede di raccontare ai ladri che per la sera la prigione sarà meno protetta! Così forse riusciremo a catturare un pò di quei ladri.||0|}
	{60|Sono riuscito a far bere l\'idromele *truccato* al capitano! così dovrebbe essere fuori gioco durante la note, in modo che i ladri riescano a liberare il loro compagno.||0|}
	{70|Farrik mi ha ricompensato per aver aiutato la gilda dei ladri.|150|1|}
	{80|Ho detto a Farrik che stasera la prigione sarà meno protetta.||0|}
	{90|Il capitano della prigione mi ha ringraziato per l\'aiuto e ha detto che parlera di me a tutte le altre guardie.|170|1|}
	}|};
{lodar|La pozione persa|1|{
	{10|Dovrei trovare un alchimista chiamato Lodar. Umar della gilda dei ladri di Fallhaven mi ha detto che devo conoscere la password per via che il guardiano mi lasci avere accesso al rifugio di Lodar.||0|}
	{15|Umar mi ha detto di parlare con Ogam a Vilegard. Ogam mi può dire la password per accedere al rifugio di Lodar.||0|}
	{20|Sono stato da Ogam a sud-ovest di Vilegard. parlava in modo strano, sembravano indovinelli. Sono riuscito a malapena a capire alcuni indizi parlando del rifugio di Lodar. \'A metà strada tra l\'ombra e la luce. Formazioni rocciose. \'E le parole \'Bagliore dell\'Ombra. \'Erano tra le cose che ha detto. Non sono sicuro del loro significato.||0|}
	}|};
{vilegard|Fidarsi di un forestiero|1|{
	{10|La gente di Vilegard è molto sospettosa verso i forestieri. Mi hanno detto di parlare con Jolnor nella cappella di Vilegard se voglio guadagnarmi la loro fiducia.||0|}
	{20|Ho parlato con Jolnor nella cappella di Vilegard. Egli suggerisce di aiutare tre persone importanti per ottenere la fiducia della gente di Vilegard. Dovrei aiutare Kaori, Wrye e Jolnor di Vilegard.||0|}
	{30|Ho aiutato le tre persone di Vilegard, ora tutto il paese si fida di me.|210|1|}
	}|};
{kaori|Commissioni per Kaori|1|{
	{5|Jolnor della cappella di Vilegrad mi ha consigliato di parlare con Kaori a nord di Vilegard e di aiutarla.||0|}
	{10|Kaori mi ha chiesto di portarle 10 pozioni di farina d\'ossa.||0|}
	{20|Ho portato 10 pozioni di farina d\'ossa a Kaori.|52|1|}
	}|};
{wrye|Causa incerta|1|{
	{10|Jolnor della cappela di Vilegard mi ga detto di parlare con Wrye a Nord di Vilegard. Suo figlio è da poco sparito nel nulla..||0|}
	{20|Wrye a Nord di Vilegard mi ha detto che suo figlio Rincel è scomparso, lei pensa che sia morto o ferito gravemente.||0|}
	{30|Wrye pensa che la guardia reale di Feygard sia coinvolta nella sua scomparsa, e che lo abbiano reclutato.||0|}
	{40|Wrye vole andare alla ricerca di indizzi utili a capire cosa sia successo al figlio.||0|}
	{41|Dovrei andare a cercare nella taverna di Vilegard e nella taverna palla di schiuma a nord di Vilegard.|20|0|}
	{42|Ho sentito parlare di un ragazzo nella taverna palla di schiuma. A quanto si è diretto a ovest della taverna.||0|}
	{80|A nord-ovest di Vilegard ho trovato un uomo che visto Rincel combattere contro alcuni mostri. Sembra che Rincel avesse lasciato Vilegard di sua volontà per andare a vedere la città di Feygard. Dovrei raccontare a Wrye a nord di Vilegard quello che è successo al figlio.||0|}
	{90|Ho detto a Wrye la verità sulla scomparsa del figlio.|52|1|}
	}|};
{jolnor|Spie nella schiuma|1|{
	{10|Jolnor della cappella di Vilegard mi dice di una guardia fuori della taverna palla di schiuma, che secondo lui è una spia della guardia reale Feygard . Vorrebbe che la guardia sparisse, non gli interessa in che modo. La taverna dovrebbe essere appena a nord di Vilegard.||0|}
	{20|Ho convinto la guardia fuori dalla taverna palla di schiuma ad andarsene appena finisce il turno.||0|}
	{21|Ho iniziato una combattimento con la guardia fuori dalla taverna palla di schiuma. Dovrei portare il suo anello da guardia reale a Jolnor una volta che l\'ho ucciso, per dimostrare a Jolnor che sono riuscito a farlo fuori.||0|}
	{30|Ho detto a Jolnor che la guardia è sparita|63|1|}
	}|};
	</string>

	<string name="questlist_v069">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{bwm_agent|L\'agente e la bestia|1|{
	{1|Ho incontrato un uomo in cerca di aiuto per il suo insediamento sulla la Montagna Blackwater.Sembra che l\'insediamento sia attaccato da mostri e banditi, Hanno bisogno di un aiuto esterno.|||}
	{5|Ho accettato di aiutare l\'uomo dellla montagna Blackwater .|||}
	{10|L\'uomo mi ha detto di incontrarlo al di là della miniera crollata. Lui striscierà attraverso la miniera crollata e io passerò dalla buia miniera abbandonata.|||}
	{20|Ho attraversato la vecchia miniera , e ho rincontrato l\'uomo dall\'altra parte. Sembrava molto preoccupato e mi ha dietto di andare verso est una volta uscito dalla miniera. Dovrei ritrovare l\'uomo a valle della montagna .|||}
	{25|Ho sentito la storia del conflitto tra Prim e l\'insediamento di Blackwater. |||}
	{30|Dovrei seguire il sentiero di montagna n montagna, per arrivare all\'insediamento di Blackwater.|||}
	{40|Ho di nuovo ritrovato l\'uomo sulla mia strada,mi ha detto di continuare lungo il sentiero per arrivare all\'insediamento.|||}
	{50|Ho camminato fino alle parti innevate del monte Blackwater. L\'uomo mi ha detto di contunuare a salire la montagna. A quanto pare, l\'insediamento è vicino.|||}
	{60|Sono dentro l\'insediamento. Devo trovare e parlare con il loro maestro d\'armi Harlenn.|||}
	{65|Ho parlato con Harlenn nell\'insediamento di Blackwater. A quanto pare, l\'insediamento è sotto attacco dai dragoni Aulaeth e neri. Oltre a loro, sono attaccati anche dal popolo di Prim.|||}
	{66|Harlenn pensa che dietro gli attacchi dei mostri ci sia il popolo di Prim.|||}
	{70|Harlenn vuole che porti un messaggio a Guthbered di Prim. vuole che Prim fermi gli attacchi contro l\'insediamento Di Blackwater, o dovranno combattere. Dovrei andare a parlare con Guthbered a Prim.|||}
	{80|Guthbered dice che Prim non ha nulla a che fare con gli attacchi dei mostro alll\'insediamento di Blackwater. Dovrei andare a parlare con Harlenn.|||}
	{90|Harlenn è sicuro che dietro gli attacchi dei mostri ci sia prim.|||}
	{95|Harlenn vuole che vada a Prim a cercare indizi su un probabile attacco all\'insediamento. Dovrei trovare degli indizi vicino a Guthbered.|||}
	{100|Ho trovato alcuni progetti a Prim per reclutare mercenari e attaccare l\'insediamento di Blackwater. Dovrei andare immediatamente a parlare con Harlenn..|||}
	{110|Harlenn Mi ha ringraziato per aver scoperto i piani di attacco.|115||}
	{120|Per fermare gli attacchi all\' insediamento di Blackwater, Harlenn mi ha chiesto di assassinare Guthbered a Prim.|||}
	{130|Ho iniziato un combattimento con Guthbered.|||}
	{131|Ho detto a Guthbered che avrei dovuto ucciderlo, ma l\'ho lasciato vivere. Mi ha ringraziato profondamente, e ha lasciato Prim.|210||}
	{149|I have told Harlenn that Guthbered is gone.|||}
	{150|Harlenn mi ha ringraziato per l\'aiuto. Speriamo che gli attacchi all\'insediamento di Blackwater ora si fermino.|500||}
	{240|Nell\'\'insediamento di Blackwater ora si fidano di me , ora dovrei poter comprare in tutti i negozi.||1|}
	{250|Ho deciso di non aiutare la gente dell\'insediamento di Blackwater.||1|}
	{251|Dal momento che sto aiutando Prim, Harlenn non vuole più parlare con me.||1|}
	}|};
{prim_innquest|Ben riposati|1|{
	{10|Ho parlato con il cuoco idi Prim, ai piedi della montagna Blackwater . C\'è una stanza sul retro disponibile , ma attualmente è affittata ad Arghest. Dovrei andare a parlare con Arghest per vedere se lui vuole tenere ancora in affitto la stanza. Il cuoco mi ha indirizzato verso sud-ovest di Prim.|||}
	{20|Ho parlato con Arghest per la stanza alla locanda. Vuole tenerla ancora in affitto per poter riposare. Mi ha detto che se riesco a dargli la giusta ricompensa potrebbe farlmela usare.|||}
	{30|Arghest mi ha chiesto 5 bottiglie di latte, dice che sicuramente posso trovarne in un villaggio più grande.|||}
	{40|Ho portato il latte ad Arghest. Ha accettato di farmi usare la stanza sul retro della locanda a Prim. Ora potrò riposarmi lì. Dovrei andare a parlare con il cuoco nella locanda.|50||}
	{50|Ho spiegato al cuoco che Arghest mi ha dato il permesso di utilizzare la stanza.||1|}
	}|};
{prim_hunt|Intenzioni offuscate|1|{
	{10|Fuori dalla miniera crollata sulla strada per la montagna Blackwater , ho incontrato un uomo del villaggio di Prim. Lui mi ha chiesto di aiutarli.|||}
	{11|Il paese di Prim ha bisogno aiuto da qualcuno di esterno che sicuramente non ha nulla  ache fare con gli attacchi dei mostri. Dovrei parlare con Guthbered a Prim se voglio aiutarli.|||}
	{15|Guthbered di solito stà nella sala principale di Prim. Devo cercare una casa di pietra al centro del paese.|||}
	{20|Guthbered mi ha raccontato la storia di Prim, Ha detto che da un pò è costantemente sotto attacco da parte dell\'insediamento di Blackwater.|||}
	{25|Guthbered vuole che vada all\'insediamento di Blackwater a chiedere al loro maestro d\'armi Harlenn, perché (o se) hanno reclutato i mostri Gornaud contro Prim.|||}
	{30|Ho parlato con Harlenn circa gli attacchi a Prim. Egli nega che la gente dell\'insediamento di Blackwater abbiano nulla a che farci. Dovrei tornare a riferirlo a Guthbered a Prim .|||}
	{40|Guthbered continua a credere che l\'insediamento di Blackwater sia coinvolto negli attacchi|||}
	{50|Guthbered me vuole che vada a cercare indizi sul piano di attacco che l\'insediamento di Blackwater stà preparando contro Prim. Dovrei andare a cercare degli indizi vicino agli alloggi privati di Harlenn, assicurandomi di non essere visto ..|||}
	{60|Ho trovato alcuni giornali negli alloggi privati di Harlenn che spiegano un piano per attaccare Prim. Dovrei andare immediatamente a parlare con Guthbered .|||}
	{70|Guthbered mi ha ringraziato per averlo aiutato a trovare le prove dei piani di un attacco.|115||}
	{80|Al fine di far cessare gli attacchi a Prim, Guthbered vuole io uccida Harlenn nell\'insediamento di Blackwater.|||}
	{90|Ho cominciato un combattimento con Harlenn.|||}
	{91|Ho detto ad Harlenn che sono stato inviato per ucciderlo, ma l\'ho lasciato vivere. Mi ha profondamente ringraziò , ed lasciato l\'insediamento.|210||}
	{99|I have told Guthbered that Harlenn is gone.|||}
	{100|Guthbered mi ha ringraziato per l\'aiuto che ho dato a Prim. Speriamo che gli attacchi contro Prim ora cessino. Come ringraziamento, Guthbered mi ha dato alcuni oggetti e un permesso falso che può farmi entrare nella camera interna dell\'insediamento di Blackwater.|500||}
	{140|Ho mostrato il permesso falso alla guardia ed ho avuto accesso alla camera interna dell\'insediamento.|||}
	{240|Ora a Prim tutti si fidano di me, e mi lasciano comprare in tutti negozi||1|}
	{250|Ho deciso di non aiutare la gente di Prim.||1|}
	{251|Dal momento che sto aiutando l\'insediamento di Blackwater, Guthbered non vuole più parlare con me.||1|}
	}|};
{kazaul|Luce dell\'ombra|1|{
	{8|Sono andato nella camera interna dell\'insediamento di Blackwater e ha trovato un gruppo di maghi guidati da un uomo di nome Throdna.|||}
	{9|Throdna sembra molto interessato a qualcuno (o qualcosa) chiamato Kazaul, e in particolare ad un rituale eseguito in suo nome.|||}
	{10|Ho accettato di aiutare Throdna a cercare informazioni sul rituale , esistono le istruzioni per il rituale su un foglio strappato sparso per la montagna. Dovrei andare a cercare le parti del rituale Kazaul sul sentiero di Blackwater che porta a Prim.|||}
	{11|Ho bisogno di trovare le due parti del canto e i tre pezzi che descrivono il rituale stesso e tornare da Throdna una volta che li ho trovato tutti.|||}
	{21|Ho trovato la prima metà del canto per il rituale Kazaul.|||}
	{22|Ho trovato la seconda metà del canto per il rituale Kazaul.|||}
	{25|Ho trovato il primo pezzo del rituale Kazaul.|||}
	{26|Ho trovato il secondo pezzo del rituale Kazaul.|||}
	{27|Ho trovato il terzo pezzo del rituale Kazaul.|||}
	{30|Throdna mi ha ringraziato per aver trovato tutti i pezzi del rituale.|360||}
	{40|Throdna vuole che metta fine alla nascita delle uova di Kazaul che è cominciata sul monte Blackwater.C\'è un santuario ai piedi del monte, dovrei andare a dargli un\'occhiata.|||}
	{41|Mi è stata data una fiala di purificazione dello spirito che Throdna vuole applichi al santuario di Kazaul. Dovrei tornare da Throdna quando ho trovato e purificato il santuario.|||}
	{50|Nel santuario alla base della Montagna Blackwater , ho incontrato il custode di Kazaul. Recitando i versi del canto rituale ho indotto il guardiano ad attaccarmi.|||}
	{60|Ho purificato il santuario di Kazaul.|320||}
	{100|Mi aspettavo qualche riconoscimento da Throdna per averlo aiutato a conoscere il rituale e aver purificato il santuario. Ma sembrava più occupato a fare escursioni a Kazaul. Non riuscivo a capire niente dei suoi vaneggiamenti.||1|}
	}|};
{bwm_wyrms|Nessuna debolezza|1|{
	{10|Herec Herec al secondo livello dell\'insediamento di Blackwater è in cerca di dragoni bianchi. Vuole che io gli portarlo 5 artigli di dragone bianco in modo che possa continuare la sua ricerca. A quanto pare, solo alcuni dei dragoni hanno questi artigli. Dovrò ucciderne alcuni per trovarli. Blackwater Mountain settlement is reasearching the white wyrms outside the settlement. He wants me to bring him 5 white wyrm claws so that he can continue his research. Apparently, only some of the wyrms have these claws. I will have to kill some to find them.|||}
	{20|Ho portato 5 artigli di dragone bianco a Herec.|||}
	{30|Herec ha finito di creare una pozione curativa che sarà molto utile in futro per affrontare i dragoni.|150|1|}
	}|};
{bjorgur_grave|Svegliato dal sonno|1|{
	{10|Bjorgur di Prim alla base del monte Blackwater, pensa che qualcosa abbia disturbato la tomba dei suoi genitori, a SUD-OVEST di Prim, appena fuori della miniera di Elm .|||}
	{15|Bjorgur vuole che vada a controllare la tomba, per assicurarmi che il pugnale della sua famiglia sia ancora al suo posto.|||}
	{20|Fulus di Prim  vuole avere il pugnale della famiglia Bjorgur che usò il nonno Bjorgur per ottenere potere .|||}
	{30|Ho incontrato un uomo che brandiva un pugnale strano nei pressi di una tomba a sud-ovest di Prim. Deve aver rubato il pugnale dalla tomba.|||}
	{40|Ho rimesso il pugnale al suo posto nella tomba. I non-morti sembrano stranamente meno inquieti ora.|20||}
	{50|Bjorgur mi ha ringraziato per l\' assistenza. Mi ha detto che dovrebbe anche cercare i suoi parenti a Feygard.|110|1|}
	{51|I have told Fulus that I helped Bjorgur return his family dagger to its original place.|||}
	{60|Ho portato il pugnale della famiglia Bjorgur a Fulus. Lui mi ha ringraziato calorosamente e mi ha ricompensato molto bene.|170|1|}
	}|};
</string>

</resources>

