<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>

        <string name="conversationlist_mikhail">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{mikhail_start_select||||{{|mikhail_visited|andor:1|||}{|mikhail_gamestart||||}}|};
{mikhail_gamestart|Oh, bene, Siete sveglio.|||{{N|mikhail_visited||||}}|};
{mikhail_visited|Non riesco a trovare tuo fratello da nessuna parte. Da quando ieri è uscito non è più tornato.|andor:1||{{N|mikhail3||||}}|};
{mikhail3|Non preoccuparti, sarà sicuramente di ritorno presto.|||{{N|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_default|Nient\'altro? Come posso aiutarti?|||{{Domande|mikhail_tasks||||}{Fratello|mikhail_andor1||||}}|};
{mikhail_tasks|Oh Si, ci sono alcune cose per cui ho bisogno di aiuto:|||{{Pane|mikhail_bread_select||||}{Topo|mikhail_rats_select||||}{Indietro|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_andor1|Come ho detto, Andor è uscito ieri e non è tornato. Sto iniziando a preoccuparmi per lui. Vorrei che tu andassi a cercare tuo fratello, mi disse che sarebbe stato via poco.|||{{N|mikhail_andor2||||}}|};
{mikhail_andor2|Forse è andato al magazzino ed è di nuovo rimasto bloccato. O forse si stà allenando nel seminterrato di Leta con quella nuova spada di legno. Per favore, vai a cercarlo in città.|||{{N|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_bread_select||||{{|mikhail_bread_complete2|mikhail_bread:100|||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10|||}{|mikhail_bread_start||||}}|};
{mikhail_bread_start|Oh, quasi dimenticavo. Se hai tempo, fermati da Mara in municipio e comprami un pezzo di pane.|mikhail_bread:10||{{N|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_bread_continue|Hai preso il pane da Mara al municipio come ti avevo chiesto?|||{{Fatto|mikhail_bread_complete||bread|1|}{Non ancora|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_bread_complete|Grazie mille, ora posso fare colazione. Tieni, prendi queste monete per il tuo aiuto.|mikhail_bread:100|gold20|{{N|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_bread_complete2|Grazie per il pane.|||{{Prego, è stato un piacere|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_rats_select||||{{|mikhail_rats_complete2|mikhail_rats:100|||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10|||}{|mikhail_rats_start||||}}|};
{mikhail_rats_start|Ho visto di nuovo dei topi fuori, nel giardino. Puoi andare in giardino a controllare? Se puoi uccidi tutti i topi che trovi.|mikhail_rats:10||{{Fatto|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|}{Certo|mikhail_rats_start2||||}}|};
{mikhail_rats_start2|Se con i topi ti facessi male, puoi tornare quì nel tuo letto. Questo ti fà recuperare le forze.|||{{N|mikhail_rats_start3||||}}|};
{mikhail_rats_start3|Non dimenticare di controllare nel tuo inventario. Sicuramente hai ancora quell\'anello che ti ho dato. Assicurati di indossarlo.|||{{Ok|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_rats_continue|Hai ucciso quei ratti nel nostro giardino?|||{{Si|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|}{Non ancora|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_rats_complete|Oh, l\'hai fatto?! Se ti sei ferito, usa il tuo letto per riposare. Questo è un modo per recuperare le forze.|mikhail_rats:100||{{N|mikhail_default||||}}|};
{mikhail_rats_complete2|Grazie per il tuo aiuto con i topi. Se sei ferito, usa il letto per riposare. In questo modo potrai recuperare le forze.|||{{N|mikhail_default||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen_leta">|||||||||||||||||||
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{leta1|Hey, questa è casa mia, fuori di qui!|||{{Ma io ero solo...|leta2||||}{Oromir|leta_oromir_select||||}}|};
{leta2|Vattene ragazzo, Fuori da casa mia!|||{{Oromir|leta_oromir_select||||}}|};
{leta_oromir_select||||{{|leta_oromir_complete2|leta:100|||}{|leta_oromir1||||}}|};
{leta_oromir1|Sai qualcosa di mio marito? dovrebbe essere al lavoro oggi, ma manca come al solito.\nSigh.|||{{Non sò|leta_oromir2||||}{Cercalo|leta_oromir_complete|leta:20|||}}|};
{leta_oromir2|Se lo vedi, digli di venire ad aiutarmi con le faccende domestiche.Ora esci di quì!|leta:10|||};
{leta_oromir_complete|Si nasconde quì? Questo non è la via giusta da seguire. Vado a fargli capire chi comanda quì.Grazie per avermi messo al corrente.|leta:100|||};
{leta_oromir_complete2|Grazie per avermi informato di Oromir prima. Voglio andare a prenderlo in fretta.||||};
{oromir1|Oh, mi hai spaventato.Ciao.|||{{Ciao|oromir2||||}}|};
{oromir2|Mi nascondo qui da mia moglie Leta. è sempre arrabbiata con me perchè non vado a lavorare. Per favore non dirle che sono qui.|leta:20||{{Certo|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{audir1|Benvenuto nel mio negozio!Vi prego di consultare i miei articoli di occasione.|||{{Negozio|S||||}}|};
{arambold1|Oh mio Blue, Riuscirò mai a dormire con questi ubriachi che cantano ? Qualcuno dovrebbe far qualcosa per loro.|||{{Riposa|arambold2||||}{Compra|S||||}}|};
{arambold2|Certo ragazzo, puoi riposare qui. Scegli il letto che preferisci.|||{{Grazie , ciao|X||||}}|};
{drunk1|Bevi bevi bevi,bevi ancora un po\'. Bevi bevi bevi, bevi sul pavimento. Hei ragazzo, vuoi unirti a noi nel nostro gioco|||{{No grazie|X||||}{Magari un\'altra volta.|X||||}}|};
{mara_default|Lascia perdere quei ragazzi ubriachi, Provocano sempre problemi. Vuoi qualcosa da mangiare?|||{{Compra|S||||}}|};
{mara1||||{{|mara_thanks|odair:100|||}{|mara_default||||}}|};
{mara_thanks|Ho sentito che hai aiutato Odair a pulire il suo magazzino. Grazie mille, ora possiamo usarlo.|||{{il piacere è mio|mara_default||||}}|};
{farm1|Per favore non disturbarmi, ho del lavoro da fare|||{{Fratello|farm_andor||||}}|};
{farm2|Cosa?! Non vedi che ho da fare? vai a infastidire qualcun altro.|||{{Fratello|farm_andor||||}}|};
{farm_andor|Andor? No, io non l\'ho visto in giro recentemente.||||};
{snakemaster|Bene bene, cosa abbiamo quì? Un visitatore, che bello. Sono impressionato, è arrivato a questo punto sconfiggendo i miei servitori. Ora preparati a morire, piccola creatura.|||{{Ottimo, stavo proprio aspettando un combattimento!|F||||}{Indovina chi sarà a morire.|F||||}{Ti prego non farmi del male!|F||||}}|};
{haunt|Oh mortale, mi libererai da questo mondo crudele!|||{{Esci|F||||}{Vuoi intendere, uccidendoti?|F||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen_tharal">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{tharal1|Cammina nel bagliore dell\'ombra, figlio mio.|||{{Compra|S||||}{Farina d\'ossa|tharal_bonemeal_select|bonemeal:10|||}}|};
{tharal_bonemeal_select||||{{|tharal_bonemeal4|bonemeal:30|||}{|tharal_bonemeal1||||}}|};
{tharal_bonemeal1|Farina d\'ossa? Non possiamo parlare di questo. È stato vietato da Lord Geomyr.|||{{Scusa?|tharal_bonemeal2_1||||}}|};
{tharal_bonemeal2_1|No, effettivamente non dovremmo parlarne.|||{{Oh come on|tharal_bonemeal2||||}}|};
{tharal_bonemeal2|Se sono davvero così persistenti, dammi 5 ali di insetti che possa usare per preparare la pozione, poi possiamo parlarne.|bonemeal:20||{{ce l\'ho|tharal_bonemeal3||insectwing|5|}{Ok|X||||}}|};
{tharal_bonemeal3|Grazie ragazzo. Sapevo di poter contare su di te.|bonemeal:30||{{N|tharal_bonemeal4||||}}|};
{tharal_bonemeal4|Oh sì, farina d\'ossa. unita con i giusti componenti può essere uno degli agenti di guarigione migliori.|||{{N|tharal_bonemeal5||||}}|};
{tharal_bonemeal5|Eravamo abituati a utilizzarla ampiamente prima. Ma ora quel Lurido Lord Geomyr ne ha vietato qualsiasi uso ..|||{{N|tharal_bonemeal6||||}}|};
{tharal_bonemeal6|Come faccio a guarire la gente ora? Utilizzo di pozioni di guarigione regolare! Bah, sono così inefficaci.|||{{N|tharal_bonemeal7||||}}|};
{tharal_bonemeal7|Conosco qualcuno che ha ancora un pò di farina d\'ossa, se ti interessa. Vai a parlare con Thoronir, un confratello in Fallhaven. Digli che la mia password è bagliore dell\'Ombra.|||{{Grazie, ciao|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen_gruil">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{gruil1|Psst, hey, vuoi comprare?|||{{Compra|S||||}{Fratello|gruil_select|andor:10|||}}|};
{gruil_select||||{{|gruil_return|andor:30|||}{|gruil2||||}}|};
{gruil2|Tuo fratello? Oh intendi Andor? Potrei sapere qualcosa, ma questa informazione ti costerà qualcosa. Portami una ghiandola del veleno di uno di quei serpenti velenosi la fuori e forse potrei raccontarti di tuo fratello. |andor:20||{{Ecco, ho la ghiandole del veleno per te.|gruil_complete||gland|1|}{Ok, te ne porterò una.|X||||}}|};
{gruil_complete|Grazie molte ragazzo. Questo andrà bene.|andor:30||{{N|gruil_andor1||||}}|};
{gruil_return|Guarda ragazzo, te l\'ho già detto.|||{{N|gruil_andor1||||}}|};
{gruil_andor1|Ho parlato con lui ieri. Mi chiese se conoscevo qualcuno di nome Umar o qualcosa di simile. Non ho idea di chi stesse parlando.|||{{N|gruil_andor2||||}}|};
{gruil_andor2|Sembrava molto arrabbiata per qualcosa e se nè andata in fretta. Qualcosa riguardo la Gilda dei Ladri in Fallhaven.|||{{N|gruil_andor3||||}}|};
{gruil_andor3|Questo è tutto quello che so. Forse dovresti chiedere in giro a Fallhaven. Se vuoi il mio amico Gaela, sicuramente sà qualcosa.|||{{Ciao|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen_leonid">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{leonid1|Ciao ragazzo. Tu sei figlio di Mikhail\'s non è vero? E tuo fratello?.\n\nIo sono Leonid, amministratore del villaggio Crossglen.|||{{Fratello|leonid_andor||||}{Crossglen|leonid_crossglen||||}{Ciao|leonid_bye||||}}|};
{leonid_andor|Tuo fratello? NO , non l\'ho visto oggi. credo che ieri stesse parlando con Gruil. Forse lui ne sà di più|andor:10||{{Grazie|leonid_continue||||}{Ciao|leonid_bye||||}}|};
{leonid_continue|Posso aiutarti in qualche altro modo?|||{{fratello|leonid_andor||||}{Crossglen|leonid_crossglen||||}{Ciao|leonid_bye||||}}|};
{leonid_crossglen|Come saie, questo è il villaggio di Crossglen. Per lo più una comunità agricola. |||{{N|leonid_crossglen1||||}}|};
{leonid_crossglen1| Abbiamo la fucina di Audir a sud-ovest, Leta e la casa del marito a ovest, il palazzo municipale e la casa di tuo padre, a nord-ovest.|||{{N|leonid_crossglen2||||}}|};
{leonid_crossglen2|Questo è tutto, cerchiamo di vivere una vita pacifica|||{{Recent activity|leonid_crossglen3||||}{Indietro|leonid_continue||||}}|};
{leonid_crossglen3|Avrai sentito di alcuni disordini successi qualche settimana fà. Alcuni abitanti del villaggio hanno avviato delle liti sul nuovo decreto di Lord Geomyr.|||{{N|leonid_crossglen4||||}}|};
{leonid_crossglen4|Lord Geomyr ha rilasciato una dichiarazione riguardo l\'uso illecito di farina di ossa come sostanza di guarigione. Alcuni abitanti sostengono che dovremmo opporci a Lord Geomyr , e continuare ad usare la polvere d\'ossa|bonemeal:10||{{N|leonid_crossglen4_1||||}}|};
{leonid_crossglen4_1|Tharal, il nostro sacerdote, è stato particolarmente turbato e ci suggerì di fare qualcosa per Lord Geomyr.|||{{N|leonid_crossglen5||||}}|};
{leonid_crossglen5|Altri abitanti del villaggio vogliono seguire Lord Geomyr\'s.\n\nPersonalmente non ho ancora deciso cosa fare.|||{{N|leonid_crossglen6||||}}|};
{leonid_crossglen6|Da un lato, Lord Geomyr  supporta Crossglen con molta protezione. * punti per i soldati in sala*|||{{N|leonid_crossglen7||||}}|};
{leonid_crossglen7|Da un altra le tasse e le regole di ciò che non è permesso sono olto severe a Crossglen.|||{{N|leonid_crossglen8||||}}|};
{leonid_crossglen8|Qualcuno dovrebbe andare nel castello di Geomyr e parlare con l\'amministratore della nostra situazione qui a Crossglen.|crossglen:1||{{N|leonid_crossglen9||||}}|};
{leonid_crossglen9|Nel frattempo ci ha vietato l\'uso di qualsiasi farina d\'ossa come sostanza di guarigione.|||{{Indietro|leonid_continue||||}{Ciao|leonid_bye||||}}|};
{leonid_bye|Che l\'ombra sia con voi|||{{Exit|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_crossglen_odair">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{odair1|Oh, sei tu.Con questa storia di tuo fratello sei sempre ad infastidire|||{{N|odair_select||||}}|};
{odair_select||||{{|odair_complete2|odair:100|||}{|odair_continue|odair:10|||}{|odair2||||}}|};
{odair2|Hm, forse potresti essermi utile. Puoi aiutarmi con una piccolo compito, che ne pensi?|||{{compito|odair3||||}{Ciao|odair3||||}}|};
{odair3|Di recente sono stato nella grotta * a ovest* a controllare le nostre forniture.Ma sembra che sia infestata di topi.|||{{N|odair4||||}}|};
{odair4|In particolare ho visto un topo che era più grande degli altri. Pensi di riuscire ad aiutarmi?|||{{Certo|odair5||||}{No grazie|odair5||||}{No grazie|odair_cowards||||}}|};
{odair5|Ho bisogno di entrare in quella grotta e uccidere il topo più grande, in questo modo forse, si può fermare l\' infestazione, e ricominciare ad usare la grotta come magazzino|odair:10||{{Ok|X||||}{No grazie|odair_cowards||||}}|};
{odair_cowards|Non pensavo che fossi cos\', Tu e tuo fratello siete sempre stati dei vigliacchi|||{{Ciao|X||||}}|};
{odair_continue|Hai ucciso il grande topo che stà nella grotta?|||{{Si|odair_complete||tail_caverat|1|}{Cosa?|odair5||||}{Non ancora|odair_cowards||||}}|};
{odair_complete|Grazie mille per l\'aiuto ragazzo! forse tu e tuo fratello non siete così codardi come pensavo. Ecco, prendi queste monete come ringraziamento|odair:100|gold20|{{Grazie|X||||}}|};
{odair_complete2|Grazie per l\'aiuto,ora possiamo utilizzare la grotta come magazzino.|||{{Ciao|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_jan">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{jan_start_select||||{{|jan_complete2|jan:100|||}{|jan_return|jan:10|||}{|jan_default||||}}|};
{jan_default|Ciao ragazzo, ti prego di lasciarmi al mio lutto.|||{{Lutto|jan_default2||||}{Ok, ciao|jan_default2||||}{Ok, ciao|X||||}}|};
{jan_default2|Oh, è così triste. Io davvero non voglio parlarne.|||{{Per favore|jan_default3||||}{Ok, Ciao|X||||}}|};
{jan_default3|Beh, forse posso parlartene. Mi sembri un bravo ragazzo.|||{{N|jan_default4||||}}|};
{jan_default4|Io, il mio amico Gandir e il suo amico Irogotu eravamo qui a scavare un buco. Avevamo sentito che c\'era un tesoro nascosto quaggiù.|||{{N|jan_default5||||}}|};
{jan_default5|Abbiamo iniziato a scavare, fino a quando non è crollato tutto il sistema di grotte lì sotto.E abbiamo scoperto tutte quelle creature e insetti.|||{{N|jan_default6||||}}|};
{jan_default6|Oh, quelle creature, maledette. Mi hanno quasi ucciso.\n\n bbiamo deciso di interrompere gli scavi mentre eravamo ancora in tempo|||{{N|jan_default7||||}}|};
{jan_default7|Ma Irogotu ha voluto continuare a scavare.Lui e Gandir dopo una discussione hanno cominciato a combattere.|||{{N|jan_default8||||}}|};
{jan_default8|Questo è quanto è successo.\n\n*sob*\n\nOh, ma cosa abbiamo fatto???|||{{Ti prego vai avanti|jan_default9||||}}|};
{jan_default9|Irogotu ha ucciao Gandir a mani nude. Si poteva vedere il fuoco nei suoi occhi. Sembrava quasi godere.|||{{N|jan_default10||||}}|};
{jan_default10|Sono fuggito e non ho più osato andare laggiù a causa di quelle creature e di Irogotu stesso.|||{{N|jan_default11||||}}|};
{jan_default11|Oh maledetto Irogotu. Se solo potessi arrivare a lui. Mi piacerebbe fargli vedere una cosa e un altra.|||{{Pensi che ti possa aiutare in qualche modo?|jan_default11_1||||}}|};
{jan_default11_1|Pensi di potermi aiutare?|||{{Ok, posso aiutarti|jan_default12||||}{Ciao|jan_default12||||}{No grazie, preferirei non essere coninvolto in questa faccenda. Suona pericolosa.|X||||}}|};
{jan_default12|Davvero? Pensi di potermi aiutare? Hm, forse si potrebbe. Guarda questi animali, però, sono veramente tenaci.|jan:10||{{N|jan_default13||||}}|};
{jan_default13|Se mi vuoi veramente aiutare, vai a cercare Irogotu laggiù nella grotta, e fammi riavere l\'anello di Gandir.|||{{Scerto|jan_default14||||}{ripeti|jan_background||||}{Ciao|X||||}}|};
{jan_default14|Ritorna da me quando hai fatto. portami l\'anello di Gandir\'s.|||{{Ok, Ciao|X||||}}|};
{jan_return|Ciao ragazzo. Hai trovato Irogotu giù nella grotta?|||{{Non ancora|jan_default14||||}{ripeti|jan_background||||}{Si|jan_complete||ring_gandir|1|}}|};
{jan_background|Non hai ascoltato la prima volta che ho detto la storia? Devo veramente ripeterla dall\'inizio?|||{{Si|jan_default3||||}{No|jan_default4||||}{No, non importa, ora la ricordo.|jan_default14||||}}|};
{jan_complete2|Grazie per aver affrontato Irogotu ! Io sono sempre in debito con voi.|||{{Ciao|X||||}}|};
{jan_complete|A-a-aspetta,..coosa? Tu sei andato là sotto e sei tornato vivo? Come ci sei riuscito? Wow, sono quasi morto scendendo là sotto.\n\nOh ti ringrazio tanto per avermi riportato l\'anello di Gandir\'s! Ora ho qualcosa per ricordarmi di lui.|jan:100||{{Ciao|X||||}{L\'Ombra sia con te, arrivederci.|X||||}{Comunque, l\'ho fatto solo per la ricompensa.|X||||}}|};

{irogotu|Ecco un altro avventuriero. Questa è la mia caverna, il tesoro sarà mio!|||{{Gandir|irogotu1|jan:10|||}}|};
{irogotu1|Questo piccolo Gandir? Si è messo sulla mia strada. L\'ho semplicemente usato per scavare più a fondo nella grotta.|||{{N|irogotu2||||}}|};
{irogotu2|Inoltre, non mi era mai piaciuto.|||{{Anello|irogotu3||||}{Jan ha detto qualcosa riguardo ad un anello?|irogotu3||||}}|};
{irogotu3|No, non puoi averlo. è mio!! E chi sei, ragazzo, per scendere quaggiù a disturbarmi?!|||{{Anello|irogotu4||||}{Dammi quell\'anello e potremo uscire di qua entrambe vivi.|irogotu4||||}}|};
{irogotu4|No, se lo vuoi devi prenderlo con la forza. E devo dirti che i miei poteri sono grandi. Inoltre, probabilmente non avresti osato combattere contro di me.|||{{Combatti!|F||||}{Lascia|F||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{fallhaven_citizen1|Ciao a tutti. E\' bello il tempo?|||{{Fratello|fallhaven_andor_1||||}}|};
{fallhaven_citizen2|Ciao. Cosa posso fare per te?|||{{Fratello|fallhaven_andor_2||||}}|};
{fallhaven_citizen3|Ciao, come posso aiutarti?|||{{Fratello|fallhaven_andor_3||||}}|};
{fallhaven_citizen4|Tu sei quel ragazzo del villaggio di Crossglen?|||{{Fratello|fallhaven_andor_4||||}}|};
{fallhaven_citizen5|Fuori dai piedi, contadino.||||};
{fallhaven_citizen6|Buon giorno a te.|||{{Fratello|fallhaven_andor_6||||}}|};
{fallhaven_andor_1|No mi spiace.Non ho visto nessuno da tale descrizione.||||};
{fallhaven_andor_2|Che altro ragazzo che dici? Hm, fammi pensare.|||{{N|fallhaven_andor_1||||}}|};
{fallhaven_andor_3|Hm, ho visto qualcuno che corrisponde alla tua descrizione. Ma non riesco a ricordare dove.||||};
{fallhaven_andor_4|Oh sì, c\'era un altro ragazzo del villaggio di Crossglen qui, un paio di giorni fa. Non sono sicuro ma corrisponde alla tua descrizione.|||{{N|fallhaven_andor_4_1||||}}|};
{fallhaven_andor_4_1|Alcune persone lo seguivano,cercando l\'ombra Non sò dirti nulla diu più.||||};
{fallhaven_andor_6|Nope. Non l\'ho mai visto.||||};
{fallhaven_guard|Tieniti fuori dai guai.||||};
{fallhaven_priest|che l\'ombra sia con te.|||{{Ombra|priest_shadow_1||||}}|};

{priest_shadow_1|L\'Ombra ci protegge. L\'Ombra ci tiene al sicuro e ci consola quando dormiamo.|||{{N|priest_shadow_2||||}}|};
{priest_shadow_2|E ci segue ovunque andiamo. Vai con l\'Ombra mio figlio.|||{{Ciao|X||||}{Come vuoi, ciao.|X||||}}|};

{rigmor|Beh Ciao a tutti! Non sei un ragazzo carino.|||{{Fratello|rigmor_1||||}{Ciao|rigmor_leave_select||||}}|};
{rigmor_1|Tuo fratello dici? sis chiama Andor? No. Non posso ricordarmi di tutte le persone che incontro.|||{{Ciao|rigmor_leave_select||||}}|};
{rigmor_leave_select||||{{|rigmor_thanks|calomyran:100|||}{|X||||}}|};
{rigmor_thanks|Ho sentito che hai aiutato il mio vecchio a trovare il suo libro, grazie. Si era parlato di quel libro per settimane. Poverino, tende a dimenticare le cose.|||{{Ciao|X||||}{Dovresti tenerlo d\'occhio, o potrebbe accadergli qualcosa di brutto.|X||||}{Comunque, l\'ho fatto solo per i soldi.|X||||}}|};

{fallhaven_clothes|Benvenuti nel mio negozio. Vi prego di guardare la mia selezione di abiti e gioielli.|||{{Compra|S||||}}|};
{fallhaven_potions|Benvenuti nel mio negozio. Si prega di guardare la mia selezione di pozioni per tutti i giorni.|||{{Compra|S||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_bucus">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{bucus_welcome|Ciao di nuovo, benvenuto alla .. Oh aspetta, pensavo che fosse qualcun altro.|||{{Fratello|bucus_andor_select||||}{Thieves Guild|bucus_thieves_select||||}}|};
{bucus_andor_select||||{{|bucus_umar_1|bucus:100|||}{|bucus_andor_no_1||||}}|};
{bucus_andor_no_1|Ti interessa questa domanda. Che succede se l\'ho visto? Perchè dovrei dirtelo?|||{{N|bucus_andor_no_2||||}}|};
{bucus_andor_no_2|No, non posso dirtelo.Ora sei pregato di andartene||||};
{bucus_thieves_select||||{{|bucus_thieves_complete_3|bucus:100|||}{|bucus_thieves_continue|bucus:10|||}{|bucus_thieves_select2||||}}|};
{bucus_thieves_select2||||{{|bucus_thieves_1|andor:40|||}{|bucus_thieves_no||||}}|};
{bucus_thieves_no|Ch--che cosa? No io non sò niente di quello.||||};
{bucus_umar_1|Ok ragazzo. Ti sei dimostrato degno. Si, ho visto un ragazzo che corrisponde alla descrizione girare da queste parti qualce giorno fà.|||{{N|bucus_umar_2||||}}|};
{bucus_umar_2|Non sò cosa stesse facendo. Continuava a fare un sacco di domande!! Un pò come stai facendo adesso tu. *hihihihihi*|||{{N|bucus_umar_3||||}}|};
{bucus_umar_3|Comunque, questo è tutto quello che so. Dovresti andare a parlare con Umar, conosce probabilmente di più.|andor:50||{{Ok, Ciao|X||||}}|};
{bucus_thieves_1|Chi te l\'ha detto? Argh. \n\nOk in che modo ci avete trovati? e adesso?|||{{Entra|bucus_thieves_2||||}}|};
{bucus_thieves_2|Hah! Vuoi unirti alla gilda dei ladri?! Tu?!\n\nTu sei un bambino divertente.|||{{io sono serio|bucus_thieves_3||||}{Ciao|bucus_thieves_3||||}}|};
{bucus_thieves_3|Ok, cosa vuoi sapere. Svolgi un compito per me e forse posso considerare di darti qualche altra informazione.|||{{Dimmi|bucus_thieves_4||||}{Ciao|bucus_thieves_4||||}}|};
{bucus_thieves_4|portami la chiave di Luthor e poi potremo parlare. Io non so nulla della chiave, ma si dice che si trovi da qualche parte nelle catacombe sotto la Chiesa di Fallhaven.|bucus:10||{{Ok|X||||}}|};
{bucus_thieves_continue|Come và la ricerca per la chiave di Luthor ?|||{{Ripeti|bucus_thieves_4||||}{ce l\'ho|bucus_thieves_complete_1||key_luthor|1|}{Ciao|X||||}}|};
{bucus_thieves_complete_1|Wow, sei riuscito a prendere la chiave di Luthor? Non pensavo che tu ci riuscissi.|bucus:100||{{N|bucus_thieves_complete_2||||}}|};
{bucus_thieves_complete_2|Ben fatto ragazzo.|||{{N|bucus_thieves_complete_3||||}}|};
{bucus_thieves_complete_3|Ok, ora possiamo parlare, cosa vuoi sapere?|||{{Fratello|bucus_umar_1||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_drunk">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{fallhaven_drunk|Non ci sono problemi. No sireee! Non causerai più problemi adesso. Siedito fuori di quì.|||{{N|fallhaven_drunk_2||||}}|};
{fallhaven_drunk_2|Aspetta, chi sei tu? Sei quella guiardia?|||{{Si|fallhaven_drunk_3_1||||}{No|fallhaven_drunk_3_2||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_1|Oh, Signore. Non faccio più confusione? Me ne stò fuori adesso, come avevamo detto?|||{{N|fallhaven_drunk_4||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_2|Oh, bene. La guardia mi ha sbattuto fuori dalla taverna. Se lo rivedo glie ne dico 3 o 4.|||{{N|fallhaven_drunk_4||||}}|};
{fallhaven_drunk_4|Bere, bere, bere, bere ancora un pò. Bere, bere .. com\'è andata?|||{{N|fallhaven_drunk_5||||}}|};
{fallhaven_drunk_5|Stavi dicendo qualcosa? Dove ero rimasto? Si, così siamo stati in questo sotterraneo.|||{{N|fallhaven_drunk_6||||}}|};
{fallhaven_drunk_6|O era una casa? Non ricordo.|||{{N|fallhaven_drunk_7||||}}|};
{fallhaven_drunk_7|No no, era fuori! Ora mi ricordo.|||{{N|fallhaven_drunk_7_select||||}}|};
{fallhaven_drunk_7_select||||{{|fallhaven_drunk_11|fallhavendrunk:100|||}{|fallhaven_drunk_8||||}}|};
{fallhaven_drunk_8|E\' l\' che abbiamo..\n\nHey, dov\'è andato il mio idromele? L\'hai preso tu? |||{{Si|fallhaven_drunk_9_1||||}{No|fallhaven_drunk_9_2||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_1|Beh allora ridammelo, oppure compramene un\'altro.|fallhavendrunk:10||{{E\' quì|fallhaven_drunk_10||mead|1|}{Ciao|X||||}{No. non credo che dovrei aiutarti. Arrivederci.|X||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_2|Devo aver bevuto allora. Potresti farmi un idromele nuovo? Che ne pensi?|fallhavendrunk:10||{{Quì ce l\'hanno|fallhaven_drunk_10||mead|1|}{Ciao|X||||}{No. non credo che dovrei aiutarti. Arrivederci.|X||||}}|};
{fallhaven_drunk_10|Oh dolce bevanda della felicità. Possa l\'Ommbrrrra essere con te ragazzo. *fa gli occhi grandi*|||{{N|fallhaven_drunk_11||||}}|};
{fallhaven_drunk_11|*Beve un sorso di idromele......*\n\nQuesta roba è buoooonaaa!|||{{N|fallhaven_drunk_12||||}}|};
{fallhaven_drunk_12|Yeah, io e Unnmir abbiamo passato dei momenti felici. Vai a chiedere a lui!! di solito stà nel fienile a est di quì. Mi chiedo se il tesoro è andato.|fallhavendrunk:100||{{Ciao|X||||}{Grazie per  il racconto. Goodbye.|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_oldman">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{fallhaven_oldman||||{{|fallhaven_oldman_complete_2|calomyran:100|||}{|fallhaven_oldman_continue|calomyran:10|||}{|fallhaven_oldman_1||||}}|};
{fallhaven_oldman_1|Vuoi fare un favore ad un vecchio?|||{{Certo|fallhaven_oldman_2||||}{Ciao|fallhaven_oldman_2||||}{No, non voglio aiutare un vecchiaccio come te. Ciao.|X||||}}|};
{fallhaven_oldman_2|Di recente ho perso un libro molto prezioso in miniera.|||{{N|fallhaven_oldman_3||||}}|};
{fallhaven_oldman_3|So che l\'avevo con me ieri. Ora io non riesco a trovarlo.|||{{N|fallhaven_oldman_4||||}}|};
{fallhaven_oldman_4|Io non perdo nulla! La mia idea è che qualcuno lo abbia rubato.|||{{N|fallhaven_oldman_5||||}}|};
{fallhaven_oldman_5|Andresti per favore a cercare il mio libro? Si intitola Calomyran secrets\'.|||{{N|fallhaven_oldman_6||||}}|};
{fallhaven_oldman_6|Non ho idea di dove possa essere. Si potrebbe chiedere ad Arcir, sembra molto affezionato ai suoi libri. * vai alla casa a sud *|calomyran:10||{{Ciao|X||||}}|};
{fallhaven_oldman_continue| Come và la ricerca del mio libro ? Si chiama  Calomyran secrets\'. L\'hai trovato?|||{{Si|fallhaven_oldman_complete||calomyran_secrets|1|}{No|fallhaven_oldman_6||||}{Ripeti|fallhaven_oldman_2||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete|Il mio libro! Grazie, grazie! Dov\'era? No, non dirmelo. Ecco, queste monete per l\'aiuto e per il disturbo.|calomyran:100|gold51|{{Ciao|X||||}{Finalmente, un po\' d\'oro. Ciao.|X||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete_2|Grazie mille per aver ritrovato il mio libro!||||};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_nocmar">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{nocmar|Hello. I\'m Nocmar.|||{{Compra|nocmar_trade_select||||}{Unnmir|nocmar_quest_select|nocmar:10|||}{Ciao|X||||}}|};
{nocmar_quest_select||||{{|nocmar_complete_5|nocmar:200|||}{|nocmar_continue|nocmar:20|||}{|nocmar_quest||||}}|};
{nocmar_trade_select||||{{|S|nocmar:200|||}{|nocmar_trade_1||||}}|};
{nocmar_trade_1|Non ho oggetti in vendita.Ho speso tutto per avere un sacco di oggetti, ma oggi non sonbo autorizzato a vendere nulla .|||{{N|nocmar_trade_2||||}}|};
{nocmar_trade_2|Una volta ero uno dei più grandi fabbri in Fallhaven. Poi quel bastardo di Lord Geomyr mi ha vietato l\'uso della mia fucina Acciao puro.|||{{N|nocmar_trade_3||||}}|};
{nocmar_trade_3|Con il decreto di  Lord Geomyr, nessuno in Fallhaven è autorizzato ad utilizzare nemmeno le armi Acciao puro. Vendo molto meno ora.|||{{N|nocmar_trade_4||||}}|};
{nocmar_trade_4|Così ora ho nascosto le ultime armi che mi rimanevano.Non oso venderle a nessuno|||{{N|nocmar_trade_4_1||||}}|};
{nocmar_trade_4_1|Non vedo il bagliore di armi Acciao puro da quando Lord Geomyr le ha vietate.|||{{N|nocmar_trade_5||||}}|};
{nocmar_trade_5|Cos\', purtroppo non posso vendere nessuna delle mie armi.||||};
{nocmar_quest|Unnmir ti ha mandato?Immagino che debba essere importante.|nocmar:20||{{N|nocmar_quest_1||||}}|};
{nocmar_quest_1|Ok, queste vecchie armi hanno perso la loro luce interiore, è da molto che non vengono utilizzate.|||{{N|nocmar_quest_2||||}}|};
{nocmar_quest_2|Per ridare la luce alle armi avremo bisogno di un cuore di pietra. |||{{N|nocmar_quest_3||||}}|};
{nocmar_quest_3|Anni fa, l\'abbiamo usato per combattere il lich di Undertell. Non ho idea se ancora infestino quel luogo.|||{{Undertell|nocmar_quest_4||||}}|};
{nocmar_quest_4|Undertell; i pozzi delle anime perdute. Viaggia a sud ed entra nelle le caverne dei Nani. Segui l\'odore orribile .|||{{N|nocmar_quest_5||||}}|};
{nocmar_continue|Have you found a Pietra pura yet?|||{{Si|nocmar_complete||heartstone|1|}{Ripeti|nocmar_quest_1||||}{Non ancora|nocmar_continue_2||||}}|};
{nocmar_continue_2|Per favore continua a cercare. Unnmir deve avere qualcosa di importante in programma per te.||||};
{nocmar_quest_5|Attento ai lich di Undertell, se ancora ce ne sono ion giro. Quelle ...cose.. possono ucciderti solo con lo sguardo .||||};
{nocmar_complete|on l\'ombra. Hai realmente trovato un cuore di pietra. Ho sempre pensato di non riuscire a vivere abbastanza per vedere questo|nocmar:200||{{N|nocmar_complete_2||||}}|};
{nocmar_complete_2|Riesci a vedere la luce? E \'letteralmente pulsante.|||{{N|nocmar_complete_3||||}}|};
{nocmar_complete_3|Veloce. Lascia riprendere il vecchio bagliore a queste armi.|||{{N|nocmar_complete_4||||}}|};
{nocmar_complete_4|*Nocmar pone il cuore di pietra fra le armi Acciao puro*|||{{N|nocmar_complete_5||||}}|};
{nocmar_complete_5|Riesci a sentirlo? Acciao puro è di nuovo incandescente.|||{{Compra|S||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_tavern">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{bela|Benvenuto nella taverna di Fallhaven. Ho un mucchio di posti liberi.|||{{Compra|S||||}{Stanza|bela_room_select||||}}|};
{bela_room_1|Una stanza per l\' notte vi costerà 10 monete.|||{{Compra [10 gold]|bela_room_2||||}{Indietro|bela||||}}|};
{bela_room_2|Grazie. Prendete l\'ultima stanza giù in fondo al corridoio.|fallhaventavern:10|gold-10|{{Indietro|bela||||}{Ciao|X||||}}|};
{bela_room_3|Mi auguro che la stanza sa di tuo gradimento. E\'l\'ultima sala giù in fondo al corridoio.|||{{Indietro|bela||||}{Ciao|X||||}}|};
{bela_room_select||||{{|bela_room_3|fallhaventavern:10|||}{|bela_room_1||||}}|};
{ganos|You seem familiar somehow.|||{{Compra|S||||}{Gilda dei ladri|ganos_1|andor:30|||}}|};
{ganos_1|Gilda dei ladri? Come faccio a saperlo? Ti sembro un ladro?! Hrmpf.||||};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_arcir">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{arcir_start|Ciao, io sono Arcir.|||{{Elythara|arcir_elythara_1|arcir:10|||}{Libro|arcir_books_1||||}}|};
{arcir_anythingelse|Volevi chiedermi qualcosa?|||{{Elythara|arcir_elythara_1|arcir:10|||}{Libro|arcir_books_1||||}}|};
{arcir_elythara_1|Hai trovato la mia statua nel seminterrato ? \n\nSi, Elythara è il mio protettore.|||{{Indietro|arcir_anythingelse||||}}|};
{arcir_books_1|Ho una grande riconoscenza verso i miei libri. Contengono le conoscenze accumulate dalle generazioni passate|||{{Calomyran secrets|arcir_calomyran_select|calomyran:10|||}{Indietro|arcir_anythingelse||||}}|};
{arcir_calomyran_1|Segreti Calomyran? Hm, Si penso di averne una copia nella cantina.|||{{N|arcir_calomyran_2||||}}|};
{arcir_calomyran_2|Il vecchio Benradas venne da me la setimana scorsa, per vendermi quel libro. Ma non è proprio il mio genere e quindi ho rifiutato|||{{N|arcir_calomyran_3||||}}|};
{arcir_calomyran_3|Sembrava sconvolto dal fatto che non mi piaceva il suo libro, e lo ha lanciato verso di me mentre usciva di casa.|||{{N|arcir_calomyran_4||||}}|};
{arcir_calomyran_4|Benradas , povero vecchio, probabilmente ha dimenticato che l\'ha lasciato qui. Si tende a dimenticare le cose.|||{{N|arcir_anythingelse||||}}|};
{arcir_calomyran_5|Hai guardato giù, ma non lo trovi? C\'è un biglietto? Credo che qualcuno sia venuto a visitarmi .|||{{N|arcir_calomyran_6||||}}|};
{arcir_calomyran_select||||{{|arcir_calomyran_complete|calomyran:100|||}{|arcir_calomyran_5|calomyran:20|||}{|arcir_calomyran_1||||}}|};
{arcir_calomyran_complete|Ho sentito che l\' hai trovato e l\' hai ridato al vecchio Benradas . Grazie. tende a dimenticarsi le cose.|||{{N|arcir_anythingelse||||}}|};
{arcir_calomyran_6|Cosa hai sentito dire?\n\nLarcal.. Lo conosco, sempre a creare problemi. Di solito stà nel fienile ad est di quì.|||{{Grazie, Ciao|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_church">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{chapelgoer|Ombra, embrace me.||||};
{thoronir_default|Crogiolatevi nell\'ombra, figli miei.|||{{Ombra|thoronir_shadow_1||||}{Chiesa|thoronir_church_1||||}{Compra|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100|||}}|};
{thoronir_shadow_1|L\' ombra ci protegge dai pericoli della notte. Ci tiene al sicuro e ci consola mentre dormiamo.|||{{Bagliore dell\'ombra|thoronir_tharal_select|bonemeal:30|||}{Indietro|thoronir_default||||}{Ciao|thoronir_default||||}}|};
{thoronir_church_1|Questa è la nostra cappella di culto a Fallhaven. La nostra comunità si rivolge a noi per il sostegno.|||{{N|thoronir_church_2||||}}|};
{thoronir_church_2|Questa chiesa ha resistito per centianaia di anno, ed è stata tenuta al sicuro dai tombaroli.|||{{N|thoronir_church_3||||}}|};
{thoronir_tharal_select||||{{|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100|||}{|thoronir_tharal_1||||}}|};
{thoronir_tharal_1|Bagliore dell\' Ombra figlio mio. Quindi il mio vecchio amico Tharal ti ha inviato dal villaggio di Crossglen?|||{{Potrebbe raccontarmi qualcosa riguardo la farina d\'ossa?|thoronir_tharal_2||||}}|};
{thoronir_church_3|Le catacombe sotto la chesa ospitano i grandi leader del passato. Si dice che anche il grande Luthor sia sepolto lì .|||{{Entra|thoronir_church_4|bucus:10|||}{Indietro|thoronir_default||||}}|};
{thoronir_church_4|A nessuno è permesso scendere, fatta eccezione per Athamyr, il mio apprendista. E\' l\'unico che è sceso laggiù per anni.|bucus:20||{{Indietro|thoronir_default||||}}|};
{thoronir_tharal_2|Shhh, non si dovrebbe parlare dell\'utilizzo di farina d\'ossa. Come sapete, Lord Geomyr ha emesso un divieto di uso di qualsiasi farina animale.|||{{N|thoronir_tharal_3||||}}|};
{thoronir_tharal_3|Quando il divieto è arrivato, non ho osato tenerne, così ho buttato via la mia intera fornitura.Molto sciocco da parte mia.....|||{{N|thoronir_tharal_4||||}}|};
{thoronir_tharal_4|Pensi di potermi trovare 5 ossa di scheletro che puosso utilizzare per preparare una pozione di ossa? La farina di ossa è molto potente nella guarigione delle ferite.|||{{Certo|thoronir_tharal_5||||}{Fatto|thoronir_tharal_complete||bone|5|}}|};
{thoronir_tharal_5|Grazie, fai in fretta. Ho sentito che ci sono stati dei morti vicino ad una vecchia casa a nord di Fallhaven. Forsepuoi provare a vedere lì ?|bonemeal:40||{{Indietro|thoronir_default||||}}|};
{thoronir_tharal_complete|Grazie, queste ossa vanno bene. Ora posso iniziare a creare una pozione di guarigione per voi.|bonemeal:100||{{N|thoronir_complete_2||||}}|};
{thoronir_complete_2|Dammi il tempo di preparare la pozione di farina d\'ossa. Si tratta di una pozione di guarigione molto potente.||||};
{thoronir_trade_bonemeal|La pozione d\'ossa è pronta, utilizzala con cura e non farti vedere dalle guardie. Non siamo autorizzati ad usarla!.|||{{Compra|S||||}{Indietro|thoronir_default||||}}|};
{catacombguard|Torna Indietro finchè sei in tempo, mortale!. Questo posto non è per te. Solo la morte ti aspetta qui.|||{{Torna Indietro|X||||}{Procedi|catacombguard1||||}{Per l\'Ombra, non mi fermerai.|catacombguard1||||}}|};
{catacombguard1|Nooo, non passerai!|||{{Combatti|F||||}}|};
{luthor|*hissss* Un mortale osa disturbare il mio sonno?|||{{Combatti|F||||}{Alla fine, un degno combattimento! Ho aspettato tanto per questo.|F||||}{In ogni caso, facciamola finita.|F||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_athamyr">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{athamyr|Cammina con l\'ombra.|||{{Catacombe|athamyr_select|bucus:20|||}}|};
{athamyr_1|Si, sono già stato nelle catacombe della chiesa di Fallhaven. |||{{N|athamyr_2||||}}|};
{athamyr_2|Ma io sono l\'unico che ha il permesso e il coraggio di andare laggiù.|||{{Permesso|athamyr_3||||}}|};
{athamyr_3|Vuoi scendere nelle catacombe? Hm, forse possiamo fare un accordo.|||{{N|athamyr_4||||}}|};
{athamyr_4|Portami po di quella carne cotta dalla taverna e puoi avere il permesso di scendere nelle catacombe.|bucus:30||{{Fatto|athamyr_complete||meat_cooked|1|}{Ciao|X||||}}|};
{athamyr_complete_2|Grazie per avermi aiutato. Ora hai il permesso di scendere nelle catacombe della Chiesa di Fallhaven .|bucus:50|||};
{athamyr_select||||{{|athamyr_complete_2|bucus:40|||}{|athamyr_1||||}}|};
{athamyr_complete|Grazie, Ci voleva.|bucus:40||{{N|athamyr_complete_2||||}}|};
        </string>
        
        <string name="conversationlist_fallhaven_larcal">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{larcal|Non ho tempo per te ragazzo. perdi tempo.|||{{Calomyran Secrets|larcal_1|calomyran:20|||}}|};
{larcal_1|Ora ora, cosa abbiamo quì? Voi mi accusate di essere stato nel seminterrato di Arcir\'s|||{{N|larcal_2||||}}|};
{larcal_2|Forse è vero. Comunque il libro è mio.|||{{N|larcal_3||||}}|};
{larcal_3|Cerchiamo di risolvere la cosa pacificamente. vai a cercare quel libro da qualche altra parte, e magari resterai vivo.|||{{Lascia|larcal_4||||}{No|larcal_5||||}}|};
{larcal_4|Bravo ragazzo, scappa scappa.||||};
{larcal_5|OK, ora stai cominciando ad infastidirmi. Vattene finch\'è sei in tempo.|||{{Lascia|X||||}{No|larcal_6||||}}|};
{larcal_6|Ancora quì? OK, se vuoi avere quel libro...vienitelo a prendere!|||{{Combatti|F||||}{Lascia|F||||}{Molto bene, andrò via.|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_unnmir">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{unnmir|Ciao a tutti.|||{{Drunken story|unnmir_1|fallhavendrunk:100|||}}|};
{unnmir_1|Quel vecchio ubriacone alla taverna ti ha raccontato la sua storia?|||{{N|unnmir_2||||}}|};
{unnmir_2|La stessa vecchia storia. Eravamo abituati a viaggiare insieme qualche anno fa.|||{{N|unnmir_3||||}}|};
{unnmir_3|Avventure vere...sai, spade e incantesimi.|||{{N|unnmir_4||||}}|};
{unnmir_4|Ma poi ci siamo fermati, non sò dirti il perchè, forse eravamo stanchi di viaggiare. Ci siamo fermati quì a fallhaven.|||{{N|unnmir_5||||}}|};
{unnmir_5|E\' una bella cittadina. Molti ladri in giro, però non mi preoccupo.|||{{N|unnmir_6||||}}|};
{unnmir_6|Allora, qual\'è la tua storia ragazzo? Come hai fatto a finire qui a Fallhaven?|||{{Fratello|unnmir_7||||}}|};
{unnmir_7|Sì, sì, ho capito. Tuo Fratello è probabilmente scappato in qualche miniera pr fare l\'avventuriero. *rolls eSi*|||{{N|unnmir_8||||}}|};
{unnmir_8|O forse si è recato in una delle città più a nord.|||{{N|unnmir_9||||}}|};
{unnmir_9|Non posso dargli nessun torto per voler vedere il mondo.|||{{N|unnmir_10||||}}|};
{unnmir_10|Hey , stai cercando anche tù di fare l\'avventuriero??|||{{Si|unnmir_11||||}{Non proprio|unnmir_12||||}}|};
{unnmir_11|Bene. Ti do un piccolo suggerimento. * sghignazzando *. Vai a trovare Nocmar oltre il lato ovest della città. Digli che ti ho mandato io.|nocmar:10||{{N|unnmir_13||||}}|};
{unnmir_12|Mossa intelligente. l\'avventura porta un sacco di cicatrici. Se sai cosa voglio dire.||||};
{unnmir_13|La sua casa è a sud-ovest della taverna.|||{{Grazie|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_gaela">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{gaela|Veloce è la mia lama. velenosa la mia lingua. O era il contrario?|||{{Ladri|gaela_1||||}}|};
{gaela_1|Si, noi ladri abbiamo una forte presenza a Fallhaven.|||{{Qualcos\'altro?|gaela_2|andor:30|||}}|};
{gaela_2|Ho sentito che hai aiutato Gruil, un ladro compagn del villaggio di Crossglen.|||{{N|gaela_3||||}}|};
{gaela_3|Voci dicono che stai cercando qualcuno. Potre essere in grado di aiutarti.|||{{N|gaela_4||||}}|};
{gaela_4|Dovresti andare a parlare con Bucus nella casa abbandonata a sud-ovest . Digli che vuoi sapere di più sulla gilda dei ladri.|andor:40||{{Grazie|gaela_5||||}}|};
{gaela_5|Consideralo un favore, in cambio aiuta Gruil.||||};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_vacor">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{vacor||||{{|vacor_return_complete|vacor:60|||}{|vacor_return2|vacor:40|||}{|vacor_select1||||}}|};
{vacor_select1||||{{|vacor_return1|vacor:20|||}{|vacor_begin||||}}|};
{vacor_begin|Ciao.|||{{N|vacor_2||||}}|};
{vacor_2|Cosa sei, una specie di avventuriero? Hm. Forse puoi essermi utile.|||{{N|vacor_3||||}}|};
{vacor_3|Sei disposto ad aiutarmi?|||{{Certo|vacor_4||||}{No|vacor_bah||||}}|};
{vacor_bah|Bah, umile creatura. Sapevo che non dovevo chiedere a te. Ora vattene.||||};
{vacor_4|Qualche tempo fa, stavo lavorando su un incantesimo di rotura che avevo letto.|||{{N|vacor_5||||}}|};
{vacor_5|L\'incantesimo, si suppone, che... diciamo...., apre nuove possibilità.|||{{N|vacor_6||||}}|};
{vacor_6|Ehm, Si, Quando L\'incantesimo di rottura sarà in funzione, le cose andranno meglio . Ahem.|||{{N|vacor_7||||}}|};
{vacor_7|Ho lavorato duramente per mettere insieme tutti gli ingredienti.|||{{N|vacor_8||||}}|};
{vacor_8|Poi una banda di teppisti è venuta è ha combinato un disastro.|||{{N|vacor_9||||}}|};
{vacor_9|Hannop dichiarato di essere messaggeri dell\'ombra , e insistito sul fatto che io dovessi smettere il mio incantesimo.|||{{N|vacor_10||||}}|};
{vacor_10|Assurdo, non è vero? Ero così vicino ad avere il potere!|||{{N|vacor_11||||}}|};
{vacor_11|Oh, il potere che avrebbe potuto avere il mio incantesmo........|vacor:10||{{N|vacor_12||||}}|};
{vacor_12|Comunque, stavo per acompletare l\'ultimo passaggio..... quando i banditi vennero e mi derubarono.|||{{N|vacor_13||||}}|};
{vacor_13|I banditi hanno preso i fogli con l\'incantesimo e sono scappati prima che arrivassero le guardie.|||{{N|vacor_14||||}}|};
{vacor_14|Ora io non riesco a ricordare gli ultimi passaggi per completarlo.|||{{N|vacor_15||||}}|};
{vacor_15|Pensi che potresti aiutarmi a ritrovarlo? Poi potrò avere il potere ...finalmente!|||{{N|vacor_16||||}}|};
{vacor_16|Naturalmente verrai lautamente ricompensato .|||{{Ok, ti aiuto|vacor_17||||}{No grazie|vacor_17||||}{No grazie, preferirei non essere conivolto in questa faccenda.|vacor_bah||||}}|};
{vacor_17|Sapevo che non potevo fidarmi ... Aspetta, cosa? In realtà hai detto di Si? Ah, beh, allora....|||{{N|vacor_18||||}}|};
{vacor_18|Ok, trova le 4 parti del mio incantesimo che i banditi hanno rubato, e portali a me!.|vacor:20||{{N|vacor_19||||}}|};
{vacor_19|Ci sono stati quattro banditi, e si sono diretti a sud di Fallhaven.|||{{N|vacor_20||||}}|};
{vacor_20|Dovresti cercare nella parte meridionale di Fallhaven.|||{{N|vacor_21||||}}|};
{vacor_21|Per favore, fai in fretta! Sono così ansioso di aprire il varco..Ehm, voglio dire... di finire l\'incantesimo||||};
{vacor_return1|Bentornato, Come và la ricerca dei fogli per il mio incantesimo?|||{{Fatto|vacor_40||vacor_spell|4|}{ripeti|vacor_18||||}{Ciao|vacor_4||||}}|};
{vacor_40|Oh, Hai trovato i 4 pezzi?? sbrigati, dalli a me!.|vacor:30||{{N|vacor_41||||}}|};
{vacor_41|Si, questi sono i foglri che i banditi hanno rubato.|||{{N|vacor_42||||}}|};
{vacor_42|Ora dovrei essere in grado di aprire il varco dell\'Ombra .. ehm intendo aprire nuove possibilitá. Si, è questo che intendevo.|||{{N|vacor_43||||}}|};
{vacor_43|L\'ultimo ostacolo rimasto, per completare lìincantesimo di apertura è quello stupido di Unzel.|||{{N|vacor_44||||}}|};
{vacor_44|Unzel era il mio apprendista qualche tempo fa. Ma ha cominciato a darmi fastidio con le sue domande e parlare di moralità.|||{{N|vacor_45||||}}|};
{vacor_45|Lui sostiene che la mia magia interromperà il volere dell\'ombra.|||{{N|vacor_46||||}}|};
{vacor_46|Bah, l\'Ombra. Che uso abbiamo mai avuto dell\' Ombra?|||{{N|vacor_47||||}}|};
{vacor_47|Appena riuscirò ad attuare il mio incantesimo, riusciremo ad eliminare l\'ombra.|||{{N|vacor_48||||}}|};
{vacor_48|Ad ogni modo, sono convinto che Unzel abbia mandato i banditi da me. E se non gli impedisco di rifarlo li rimanderà.|||{{N|vacor_49||||}}|};
{vacor_49|Ho bisogno di trovare Unzel e ucciderlo. Egli probabilmente può essere trovato da qualche parte a sud-est di Fallhaven.|vacor:40||{{N|vacor_50||||}}|};
{vacor_50|Portami il suo anello con sigillo, come prova della sua morte.|||{{N|vacor_51||||}}|};
{vacor_51|Ora sbrigati! Non posso aspettare ancora a lungo....! Il potere sarà mio!||||};
{vacor_return2|Bentornato, Qualche progresso?|||{{Unzel|vacor_return2_2||||}{Ripeti|vacor_43||||}}|};
{vacor_return2_2|Hai ucciso Unzel per me? Portami il suo anello con sigillo quando lo avrai fatto.|||{{Fatto|vacor_60||ring_unzel|1|}{Ombra|vacor_70|vacor:51|||}{|vacor_return2||||}}|};
{vacor_60|Haha, Unzel è morto! Quella creatura patetica se nè andata!|vacor:60||{{N|vacor_61||||}}|};
{vacor_61|Riesco a vedere il suo sangue sui tuoi stivali. E ho persino avuto modo di uccidere i suoi servi in anticipo.|||{{N|vacor_62||||}}|};
{vacor_62|Questo è un giorno veramente grande. Avrò presto il potere!|||{{N|vacor_63||||}}|};
{vacor_63|Ecco, queste monete sono per il tuo aiuto.||gold200|{{N|vacor_64||||}}|};
{vacor_64|Ora lasciami, ho del lavoro da fare prima di poter lanciare l\'incantesimo.||||};
{vacor_return_complete|Bentornato, Mio amico assassino. presto avremi l\'incantesimo per il varco.||||};
{vacor_70|Cosa? Ti ha raccontato la sua storia? E tu ci hai creduto?|||{{N|vacor_71||||}}|};
{vacor_71|Ti darò un\'altra possibilità. O uccidi Unzel per me, e io ti ricompenserò generosamente. Oppure dovrai combattere contro di me.|||{{Combatti|vacor_72||||}{Vai|X||||}}|};
{vacor_72|Bah, piccola creatura. Sapevo che non dovevo darti fiducia. Ora tu morirai con la tua preziosa ombra.|vacor:54||{{Combatti|F||||}{Devi essere fermato.|F||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_unzel">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{unzel_1|Hello. Io sono Unzel.|||{{Camp|unzel_2||||}{incantesimo|unzel_3|vacor:40|||}}|};
{unzel_2|Si, questo è il mio campo, ti piace?|||{{Ciao|X||||}}|};
{unzel_3|Vacor ti ha inviato eh? Sapevo che avrebbero mandato qualcuno prima o poi.|||{{N|unzel_4||||}}|};
{unzel_4|Benissimo, uccidetemi allora, o permettimi di raccontarti la mia versione dei fatti.|||{{Combatti|unzel_fight||||}{Storia|unzel_5||||}}|};
{unzel_fight|Molto bene, mano alle armi.|vacor:53||{{Combatti|F||||}}|};
{unzel_5|Grazie per aver ascoltato.|||{{N|unzel_10||||}}|};
{unzel_10|Vacor abbiamo sempre viaggiato insieme. Ma ha cominciato a essere ossessionato dal fare incantesimi.|||{{N|unzel_11||||}}|};
{unzel_11|Ha iniziato a interrogarsi sulla Ombra. Sapevo che dovevo fare qualcosa per fermarlo....|||{{N|unzel_12||||}}|};
{unzel_12|Ho iniziato a chiedergli che stava facendo, ma voleva solo andare avanti.|||{{N|unzel_13||||}}|};
{unzel_13|Dopo un po, divenne ossessionato dal pensiero di un incantesimo che gli avrebbe concesso poteri illimitati contro l\'Ombra.|||{{N|unzel_14||||}}|};
{unzel_14|Allora c\'era una sola cosa possibile. L\'ho lasciato, e lui aveva bisogno di me per completare l\'incantesimo|||{{N|unzel_15||||}}|};
{unzel_15|Così ho mandato alcuni amici da lui a prendere l\'incantesimo .|||{{N|unzel_16_select||||}}|};
{unzel_16_select||||{{|unzel_16_2|vacor:50|||}{|unzel_16_1||||}}|};
{unzel_16_1|E ora sono quì.|||{{Banditi|unzel_17||||}}|};
{unzel_16_2|E ora siamo Quì.|||{{N|unzel_19||||}}|};
{unzel_17|Cosa? hai ucciso i miei 4 amici? Argh , mi sento veramente arrabbiato!.|||{{N|unzel_18||||}}|};
{unzel_18|Ma mi rendo anche conto che tutto questo è una ideazione di Vacor. Ti darò una scelta adesso. Scegli saggiamente.|||{{N|unzel_19||||}}|};
{unzel_19|O prendi quello che ti serve e fai concludere la magia a Vacor, oppure mi aiuti a sbarazzarmi di lui. Chi ti aiuterà?|vacor:50||{{You|unzel_20||||}{Vacor|unzel_fight||||}}|};
{unzel_20|Grazie amico mio, manterremo l\'ombra al sicuro da Vacor.|vacor:51||{{N|unzel_21||||}}|};
{unzel_21|Dovresti andare a parlare con lui del Ombra.||||};
{unzel_return_1|bentornato. Hai parlato con Vacor?|||{{Fatto|unzel_30||ring_vacor|1|}{Ripeti|X||||}}|};
{unzel_30|L\'hai ucciso? Sei un amico Grazie. Ora siamo al sicuro dall\'incantesimo di Vacor. Ecco, prendi queste monete per il tuo aiuto.|vacor:61|gold200|{{Ciao|X||||}{Grazie.|X||||}}|};
{unzel_40|Grazie per il tuo aiuto, ora siamo al sicuro dall\'incantesimo di Vacor.||||};
{unzel||||{{|unzel_40|vacor:61|||}{|unzel_return_1|vacor:51|||}{|unzel_1||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_wilderness">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{fallhaven_bandit|Vattene ragazzo, non ho tempo per te.|||{{incantesimo|fallhaven_bandit_2|vacor:20|||}}|};
{fallhaven_bandit_2|No! Vacor non otterrà il potere dell\'incantesimo! |||{{Combatti|F||||}}|};
{bandit1|Cosa abbiamo qui? Un vagabondo perduto? |||{{N|bandit1_2||||}}|};
{bandit1_2|Quanto vale la tua vita? Ne vale la pena per te? Dammi 100 monete d\'oro e ti lascerò.|||{{Ok ok, ecco l\'oro, ti prego non farmi del male|bandit1_3||gold|100|}{No|bandit1_4||||}{E quanto vale la tua di vita?|bandit1_4||||}}|};
{bandit1_3|A propostito di tempo....! Sei libero di andartene.||||};
{bandit1_4|Ok, la vita è tua. Combattiamo. E\' tanto che aspetto un bel combattimento!|||{{Combatti|F||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_flagstone">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{zombie1|Cane Freeescaaa!|||{{Combatti|F||||}{Bleh, chi sei tu? E cos\'è questo odore?|F||||}}|};
{prisoner1|Nooo, non sarò imprigionato di nuovo!|||{{Combatti|F||||}}|};
{prisoner2|Aaaa! Chi sei? Non voglio essere schiavo di nuovo!|||{{Combatti|F||||}}|};
{flagstone_guard0|Ah, un altro mortale. Preparati a diventare parte del mio esercito di non morti!|flagstone:31||{{Combatti|F||||}{Preparati a morire un\'altra volta.|F||||}}|};
{flagstone_guard1|Muori mortale!|||{{Combatti|F||||}{Preparati ad incontrare la mia lama.|F||||}}|};
{flagstone_guard2|Cosaa! un mortale quà dentro non è sotto il mio controllo?|flagstone:50||{{N|flagstone_guard2_2||||}}|};
{flagstone_guard2_2|Mmmmh..sembri morbido e delizioso!! Sarai sicuramente parte della festa?|||{{N|flagstone_guard2_3||||}}|};
{flagstone_guard2_3|Penso che prenderò anche te!. Una folta fatto, il mio esercito sarà prondo a uscire da Flagstone.|||{{Combatti|F||||}{No! Questa terra deve essere protetta dai non-morti!|F||||}}|};

{flagstone_sentry||||{{|flagstone_sentry_return4|flagstone:60|||}{|flagstone_sentry_return3|flagstone:40|||}{|flagstone_sentry_select0||||}}|};
{flagstone_sentry_select0||||{{|flagstone_sentry_return2|flagstone:30|||}{|flagstone_sentry_return1|flagstone:10|||}{|flagstone_sentry_1||||}}|};
{flagstone_sentry_1|Halt! Chi è? A nessuno è permesso di avvicinarsi Flagstone.|||{{N|flagstone_sentry_2||||}}|};
{flagstone_sentry_2|Dovresti tornare indietro finch\'e è possibile.|||{{N|flagstone_sentry_3||||}}|};
{flagstone_sentry_3|Flagstone è stata invasa da non-morti, e io sono di guardia per assicurare che non fuggano.|||{{Potresti raccontarmi la storia riguardo Flagstone?|flagstone_sentry_4||||}}|};
{flagstone_sentry_4|Flagstone è stata usata come prigione per i lavoratori in fuga da quando è stato scavato il monte Galmore.|||{{N|flagstone_sentry_5||||}}|};
{flagstone_sentry_5|Ma una volta che gli scavi sono terminati, il campo di prigionia ha perso il suo scopo.|||{{N|flagstone_sentry_6||||}}|};
{flagstone_sentry_6|Al Lord, non importava molto per i detenuti che erano a Flagstone, così li ha lasciati lì.|||{{N|flagstone_sentry_7||||}}|};
{flagstone_sentry_7|Il guardiano che controllava Flagstone ha preso il suo lavoro molto seriamente,e continua a farlo non ostante gli scavi del Mount Galmore siano finiti da anni.|||{{N|flagstone_sentry_8||||}}|};
{flagstone_sentry_8|Per anni non si hannoa avuto notizie di Flagstone. Eccetto da alcuni viaggiatori che sentirono urla e lamenti passando da quste strade.|||{{N|flagstone_sentry_9||||}}|};
{flagstone_sentry_9|Recentemente, ci sono stati dei cambiamenti di attività a Flagstone! E da allora i non-morti hanno cominciato ad apparire.|||{{N|flagstone_sentry_10||||}}|};
{flagstone_sentry_10|Ed eccocmi quì. Stò di guardia facendo in modo che i non morti non escano da Flagstone|||{{N|flagstone_sentry_11||||}}|};
{flagstone_sentry_11|Quindi, io , vi consiglio di andartene se non vuoi essere trasformato in non-morto.|||{{indagare|flagstone_sentry_12||||}{Lascia|X||||}}|};
{flagstone_sentry_12|Sei davvero sicuro di voler andare là? Beh, ok, per me va bene.|||{{N|flagstone_sentry_13||||}}|};
{flagstone_sentry_13|Non fermarti, ma non sentirò la tua mancanza se non tornerai.|||{{N|flagstone_sentry_14||||}}|};
{flagstone_sentry_14|Vai avanti. Fammi sapere se c\'è qualcosa che posso dirti per aiutarti. |||{{N|flagstone_sentry_15||||}}|};
{flagstone_sentry_15|Ritorna qui se hai bisogno il mio consiglio.|flagstone:10||{{Lascia|X||||}}|};
{flagstone_sentry_return1|Bentornato! sei stato a Flagstone? sono sorpreso che tu sia riuscito ad uscirne.|||{{Ripeti|flagstone_sentry_4||||}{Demoni|flagstone_sentry_20|flagstone:20|||}}|};
{flagstone_sentry_20|Un guardiano dici? Questa è una notizia preoccupante, significa che c\'è una forza più grande dietro a tutto questo.|||{{N|flagstone_sentry_21||||}}|};
{flagstone_sentry_21|Avete trovato l\'ex guardiano  di Flagstone? Il guardiano portava sempre una collana con sè.|||{{N|flagstone_sentry_22||||}}|};
{flagstone_sentry_22|Era molto protettivo con essa, Forse la collana era una sorta di chiafe.|||{{N|flagstone_sentry_23||||}}|};
{flagstone_sentry_23|Se riesci a recuperare la collana del guardiano, torna quì e ti aiuterò a decifrare i messaggi che potrebbero esserci sopra.|flagstone:30||{{Found it|flagstone_sentry_40||necklace_flagstone|1|}{Demon|flagstone_sentry_20||||}{Lascia|X||||}}|};
{flagstone_sentry_return2|Ciao di nuovo. Avete trovato l\'ex guardiano Flagstone ?|||{{Guardiano|flagstone_sentry_23||||}{Ripeti|flagstone_sentry_3||||}}|};
{flagstone_sentry_40|Hai trovato la collana?? bene, portamela.|flagstone:40||{{N|flagstone_sentry_41||||}}|};
{flagstone_sentry_41|Ora, vediamo qui. Ah Si, è come pensavo. La collana contiene una password.|||{{N|flagstone_sentry_42||||}}|};
{flagstone_sentry_42|Daylight Ombra , è questa la parola. Dovresti avvicinarti al guardiano con questa password.|||{{Lascia|X||||}}|};
{flagstone_sentry_return3|Bentornato. Come và la ricerca della fonte dei non morti?|||{{male|flagstone_sentry_43||||}}|};
{flagstone_sentry_43|Beh, continuate a cercare. Ritorna da me se hai bisogno di consigli.||||};
{flagstone_sentry_return4|Ciao di nuovo. Sembra che qualcosa sia accaduto dentro Flagstone che ha reso i non morti più deboli. Sono sicuro che devo ringraziare te per questo.||||};

{narael|Grazie , per avermi liberato da questo mostro.|||{{N|narael_select||||}}|};
{narael_select||||{{|narael_9|flagstone:60|||}{|narael_1||||}}|};
{narael_1|Sono prigioniero quì da tanto di quel tempo che sembra un\'eternità.|||{{N|narael_2||||}}|};
{narael_2|Oh, le cose che mi hanno fatto..... Grazie mille per avermi liberato.|||{{N|narael_3||||}}|};
{narael_3|Una volta ero un cittadino in Nor City, e lavoravo agli scavi di Monte Galmore.|||{{N|narael_4||||}}|};
{narael_4|Ma un giorno ho voluto lasciare l\'incarico e tornare da mia moglie.|||{{N|narael_5||||}}|};
{narael_5|L\'ufficiale in carica, non me lo permise, e mi hanno inviato a Flagstone da disertore come prigioniero.|||{{N|narael_6||||}}|};
{narael_6|Se solo avessi potuto vedere mia moglie una volta di più. Ma non c\'è più vita dentro di me...Non ho nemmeno le forze di lasciare questo luogo.|||{{N|narael_7||||}}|};
{narael_7|Credo che il mio destino sia di morire qui. Ma ora come un uomo libero, almeno.|||{{N|narael_8||||}}|};
{narael_8|Ora lasciami al mio destino, non ho la forza di andarmene.|flagstone:60||{{N|narael_9||||}}|};
{narael_9|Se cerchi mia moglie a Nor City, per favore dille che stò bene e che non l\' ho dimenticata .|||{{Ciao|X||||}{Lo farò. Che L\'Ombra sia con te.|X||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_fallhaven_south">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{fallhaven_lumberjack|Ciao io sono Jakrar.|||{{Sei un taglialegna?|fallhaven_lumberjack_2||||}}|};
{fallhaven_lumberjack_2|Si, sono il taglialegna de Fallhaven. Hai bisogno di qualche lavoretto ben fatto col legno? Lo posso fare tranquillamente.||||};
{alaun|Ciao, io sono Alaun. Come posso aiutarti?|||{{Hai visto mio fratello Andor? Mi somiglia molto|alaun_2||||}}|};
{alaun_2|Stai cercando tuo fratello hai detto? Ti somiglia, hm.|||{{N|alaun_3||||}}|};
{alaun_3|No, non ricordo nessuno che ti somiglia. Prova al villaggio di Crossglen a ovest di qui.||||};
{fallhaven_farmer1|Saluti. Per favore non disturbatemi, ho del lavoro da fare.||||};
{fallhaven_farmer2|Ciao, potresti allontanarti dalla strada? Stò cercando di lavorare quì.||||};
{khorand|Ehi tu, non pensare nemmeno di toccare quelle casse. Ti sto guardando!||||};
	</string>
   
    <string name="conversationlist_signs_pre067">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{keyarea_andor1|Dovresti parlare con Mikhail prima.||||};
{note_lodars|Sul terreno, trovi un pezzo di carta con un mucchio di strani simboli. Riesci a malapena a distinguere queste parole \'incontriamoci al nascondiglio di Lodar\', ma non sei sicuro di aver capito bene.||||};
{keyarea_crossglen_smith|Audir grida: Hey tu, vattene! Non puoi stare qui.||||};
{sign_crossglen_cave|Il simbolo sul muro è stato scalfito in molti punti. Non riesci a cavare niente di comprensibile dalle scritte.||||};
{sign_wild1|Ovest: Crossglen\nSud: Fallhaven||||};
{sign_notdone|Questa mappa non è ancora pronta. Riprova alla prossima versione del gioco.||||};
{sign_wild3|Ovest: Crossglen\nEst: Fallhaven||||};
{sign_pitcave2|Gandir giace qui, dilaniato dalle mani del suo ex-amico Irogotu.||||};
{sign_fallhaven1|Benvenuti a Fallhaven. Attenzione ai borseggiatori!||||};
{key_fallhavenchurch|Non ti è permesso entrare in questa parte della chiesa di Church senza un\'autorizzazione.||||};
{arcir_basement_tornpage|Vedi una pagina strappata di un libro intitolato \'I segreti di Calomyran\'. Del sangue macchia i bordi, e qualcuno ha scarabocchiato la parola \'Larcal\' conl sangue.|calomyran:20|||};
{arcir_basement_statue|Elythara, signora della luce. Ci protegge dalla maledizione dell\'ombra.|arcir:10|||};
{fallhaven_tavern_room|Non hai il permesso di entrare nella stanza a meno che non l\'abbia affittata.||||};
{fallhaven_derelict1|Bucus urla: Hey tu, fuori di qui!||||};
{sign_wild6|Nord: Crossglen\nEst: Fallhaven\nSud: Stoutford||||};
{sign_wild7|Ovest: Stoutford\nNord: Fallhaven||||};
{sign_wild10|Nord: Fallhaven\nOvest: Stoutford||||};
{flagstone_key_demon|Il demone irradia una forza che ti spinge indietro, rendendo impossibile avvicinarsi al demone.||||};
{flagstone_brokensteps|Noti che questa galleria sembra sia stata scavata da sotto Flagstone. Probabilmente il lavoro di uno delgi ex-prigionieri di Flagstone.|flagstone:20|||};
{sign_wild12|Nord: Fallhaven\nEst: Vilegard\nEst: Nor City||||};
        </string>

        <string name="conversationlist_thievesguild_1">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{thievesguild_thief_1|Ciao ragazzo.|||{{Ciao. Sai dove posso trovare Umar?|thievesguild_thief_4||||}{Che posto è questo?|thievesguild_thief_2||||}}|};
{thievesguild_thief_2|Questa è il salone della nostra gilda. Qui siamo al sicuro dalle guardia di Fallhaven.|||{{N|thievesguild_thief_3||||}}|};
{thievesguild_thief_3|Possiamo fare quasi quello che vogliamo qui. Tutto quello che ci permette di fare Umar.|||{{Ciao. Sai dove posso trovare Umar?|thievesguild_thief_4||||}{Chi è Umar?|thievesguild_thief_5||||}}|};
{thievesguild_thief_4|Probabilmente è nella sua stanza laggiù. *indica*|||{{Grazie.|X||||}}|};
{thievesguild_thief_5|Umar è il nostro capo. Lui decide le nostre regole e ci guida nelle decisioni morali.|||{{Dove lo posso trovare?|thievesguild_thief_4||||}}|};

{thievesguild_cook_1|Ciao, vuoi qualcosa?|||{{Assomigli al cuoco|thievesguild_cook_2||||}{Posso vedere il cibo che avete in vendita?|S||||}{Farrik mi ha detto che puoi preparare un buon pasto per me|thievesguild_select_1|farrik:20|||}}|};
{thievesguild_cook_2|E\' vero. Qualcuno deve preparare il pasto a questi mascalzoni.|||{{Quello ha un ottimo profumo|thievesguild_cook_3||||}{Quello stufato sembra disgustoso|thievesguild_cook_4||||}{Non importa, ciao|X||||}}|};
{thievesguild_cook_3|Grazie. Questo stufato pare interessante. |||{{Vorrei comprare un po\' di quello|S||||}}|};
{thievesguild_cook_4|Certo, lo so. Con ingredienti scadenti, cosa puoi fare? Comunque, ci sazia.|||{{Posso vedere il cibo che avete in vendita?|S||||}}|};
{thievesguild_cook_5|Oh sicuro. Hai intenzione di prendere qualcosa di \'soporifero\'?|||{{N|thievesguild_cook_6||||}}|};
{thievesguild_cook_6|Non ti preoccupare, non lo dirò a nessuno. Preparare cibo pesante è una delle mie specialità.|||{{N|thievesguild_cook_7||||}}|};
{thievesguild_cook_7|Dammi un minuto per miscelare il tutto per te.|||{{N|thievesguild_cook_8||||}}|};
{thievesguild_select_1||||{{|thievesguild_cook_10|farrik:25|||}{|thievesguild_cook_5||||}}|};
{thievesguild_cook_8|Ci sono. Questo è pronto. Vai pure.|farrik:25|sleepingmead|{{N|thievesguild_cook_9||||}}|};
{thievesguild_cook_10|Si, ti ho dato un infuso speciale.|||{{N|thievesguild_cook_9||||}}|};
{thievesguild_cook_9|Stai attento non far andare quella cosa sulle tue dita, è veramente forte.|||{{Grazie.|X||||}}|};

{thievesguild_pickpocket_1|Come butta?.|||{{Chi sei?|thievesguild_pickpocket_2||||}{Cos\'è questo posto?|thievesguild_thief_2||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_2|Il mio vero nome non è importante. La gente mi chiama Ditarapide.|||{{Perchè questo?|thievesguild_pickpocket_3||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_3|Beh, ho una certa tendenza ... come dovrei metterla ... ad acquisire certe cose facilmente.|||{{N|thievesguild_pickpocket_4||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_4|Cose in precedenza in possesso di altre persone.|||{{Vorresti dire come rubare?|thievesguild_pickpocket_5||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_5|No no. Non lo chiamerei rubare. E\' più come un trasferimento di proprietà. Mia proprietà questo è.|||{{Questo mi suona proprio come rubare|thievesguild_pickpocket_6||||}{Questo suona come una buona giustificazione|thievesguild_pickpocket_6||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_6|Dopo tutto, siamo una gilda di ladri. Cosa ti aspettavi?||||};

{thievesguild_troublemaker_1|Ciao. Ci siamo già visti da qualche parte?|||{{No, sono sicuro non ci siamo mai incontrati.|thievesguild_troublemaker_3||||}{Cosa ci fai qua in giro?|thievesguild_troublemaker_2||||}{Posso dare un\'occhiata alle provviste che hai dispobibili?|S||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_2|Tengo d\'occhio le provviste per la gilda.|||{{Posso guardare cosa hai disponibile?|S||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_3|No, proprio non ti riconosco.|||{{Devi avermi confuso con qualcun altro.|thievesguild_troublemaker_4||||}{Forse mi hai scambiato con mio fratello Andor.|thievesguild_troublemaker_5||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_4|Si, potrebbe.|||{{Hai visto mio fratello qui in giro? Mi assomiglia molto.|thievesguild_troublemaker_5||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_5|Oh si, adesso mi ricordo. C\'era un ragazzo che correva qua intorno, chiedendo un sacco si domande.|||{{Sai cosa stava cercando o cosa stava facendo qui?|thievesguild_troublemaker_6||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_6|No. non lo so. Mi occupo solo delle provviste.|||{{Ok, grazie lo stesso. Arrivederci.|X||||}{Ha, sei stato inutile. Addio.|X||||}}|};
        </string>
        
        <string name="conversationlist_farrik">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{farrik_1|Ciao. Ho sentito che ci hai aiutati a trovare la chiave di Luthor. Ottimo lavoro, è stato veramente utile.|||{{Chi sei tu?|farrik_2||||}{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4||||}}|};
{farrik_2|Sono Farrik, il fratello Umar.|||{{Cosa ci fai qua attorno?|farrik_3||||}{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4||||}}|};
{farrik_3|Principalmente mi occupo degli scambi con altre gilde e tengo in ordine quello che serve ai ladri per essere cosi efficienti.|||{{Cosa mi puoi dire della gilda dei ladri?|farrik_4||||}}|};
{farrik_4|Cerchiamo di sostenerci il più possibile tra di noi, e aiutiamo gli altri compagni ladri come possiamo.|||{{E\' successo qualcosa recentemente?|farrik_5||||}}|};
{farrik_5|Allora, c\'è stato qualcosa poche settimane fa. Uno dei membri della gilda è stato arrestato per violazione della proprietà.|||{{N|farrik_6||||}}|};
{farrik_6|La guardia di pattuglia di Fallhaven ha veramente cominciato ad essere arrabbiata con noi ultimamente. Probabilmente perchè siamo stati veramente efficaci nelle nostre ultime missini.|||{{N|farrik_7||||}}|};
{farrik_7|La guardia di pattuglia quindi ha incrementato la sicurezza ultimamente, arrivando ad arrestare uno dei nostri membri.|||{{N|farrik_8||||}}|};
{farrik_8|E\' attualmente rinchiuso nella prigione qui a Fallhaven, in attesa del trasferimento a Feygard.|||{{Cosa ha fatto?|farrik_9||||}}|};
{farrik_9|Oh, niente di grave. Stava cercando di entrare nelle catacombe al di sotto della chiesa di Fallhaven.|||{{N|farrik_10||||}}|};
{farrik_10|Ma ora che ci hai aiutato con questa missione, suppongo che non abbiamo più necessità di andare là sotto.|||{{N|farrik_11||||}}|};
{farrik_11|Penso di potermi fidare di te su questo segreto. Stiamo organizzando una missione stanotte per farlo evadere dalla prigione.|farrik:10||{{Quelle guardio sembrano veramente arrabbiate.|farrik_13||||}{Dopo tutto, se lui non aveva il permesso di scendare là sotto, le guardie erano nel giusto ad arrestarlo.|farrik_12||||}}|};
{farrik_12|Certo, lo immagino. Ma per l\'interesse della gilda, noi vorremmo avere un nostro amico libero piuttosto che imprigionato.|||{{Forse potrei raccontare alle guardie che state organizzando l\'evasione?|farrik_15||||}{Non preoccuparti, il tuo segreto per la sua liberazione è al sicuro.|farrik_14||||}{[Bugia] Non preoccuparti, il tuo segreto per la sua liberazione è al sicuro.|farrik_14||||}}|};
{farrik_13|Oh si, lo sono. Alla gente di solito non piacciono, non solo noi della gilda.|||{{C\'è qualcosa che posso fare per aiutarti con le guardie?|farrik_16||||}}|};
{farrik_14|Grazie. Adesso per favore lascia.||||};
{farrik_15|Quello che vuoi, potrebbero non crederti in ogni caso.|farrik:30|||};
{farrik_16|Sei sicuro di voler importunare le guardie? Se gli arriva voce che sei coinvolto, potresti passare un sacco di guai.|||{{Nessun problema, so badare a me stesso!|farrik_18||||}{Potrebbe esserci una ricompensa per questo dopo. Ci sono|farrik_18||||}{Ma ripensandoci, forse dovresti rimanere fuori da questa faccenda.|farrik_17||||}}|};
{farrik_17|Sicuro, è meglio per te.|||{{Buona fortuna con la tua missione.|farrik_14||||}{Forse potrei raccontare alle guardie che state organizzando l\'evasione?|farrik_15||||}}|};
{farrik_18|Bene.|||{{N|farrik_19||||}}|};
{farrik_19|Ok, questo è il piano. Il capitano delle guardie ha un piccolo problema col bere.|||{{N|farrik_20||||}}|};
{farrik_20|Se noi riuscissimo a fornirgli un po\' dell\'idromele che prepariamo, dovremo essere in grado di far uscire di nascosto il nostro amico nella notte, quando il capitano sarà collassato per l\'ubriacatura.|||{{N|farrik_20a||||}}|};
{farrik_20a|Il nostro cuoco ci aiuterà a preparare un\'idromele speciale che lo metterà fuori uso per un po\'.|||{{N|farrik_21||||}}|};
{farrik_21|Probabilmente avrà bisogno di un\'incoraggiamento a bere durante il servizio. Se questo dovesse fallire, potremmo provare a corromperlo.|||{{N|farrik_22||||}}|};
{farrik_22|Come ti sembra l\'idea? Pensi di potercela fare?|||{{Sicuro, sembra facile!|farrik_23||||}{Suona un po\' pericoloso, penso di poter provare.|farrik_23||||}{No, mi sembra proprio una pessima idea, siete pazzi.|farrik_17||||}}|};
{farrik_23|Bene. Riferiscimi quando sarai riuscito a far bere al capitano l\'idromele speciale preparato dal nostro cuoco.|farrik:20||{{Lo farò|farrik_14||||}}|};
{farrik_return_1|Ciao di nuovo mio amico. Come sta andando la missione di far ubriacare il capitano delle guardie?|||{{Non l\'ho ancora fatto, ma ci sto lavorando.|farrik_23||||}{[Bugia] E\' fatto. Non dovrebbero esserci problemi per tutta la notte.|farrik_26|farrik:50|||}{E\' fatto. Non dovrebbero esserci problemi per tutta la notte.|farrik_24|farrik:60|||}}|};
{farrik_select_1||||{{|farrik_return_2|farrik:70|||}{|farrik_return_2|farrik:80|||}{|farrik_select_2||||}}|};
{farrik_select_2||||{{|farrik_return_1|farrik:20|||}{|farrik_1||||}}|};
{farrik_24|Queste sono buone notizie! Ora dovremo essere in grado di far evadere il nostro amico dalla prigione stanotte. |farrik:70||{{N|farrik_25||||}}|};
{farrik_25|Grazie molte per il tuo aiuto amico. Prendi queste monete come segno di riconoscimento.||gold200|{{Grazie. Arrivederci.|X||||}{Finalmente un po\' d\'oro.|X||||}}|};
{farrik_return_2|Grazie per il tuo aiuto con il capitano delle guardie.||||};
{farrik_26|Come ci sei riuscito? Ben fatto. Hai i miei ringraziamenti, amico.|farrik:80|||};
        </string>

        <string name="conversationlist_oluag">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{oluag_1|Ciao. Sono Oluag.|||{{Cosa stai facendo qui attorno a queste cassette?|oluag_2||||}}|};
{oluag_2|Oh queste. Non sono nulla. Dimenticale. E la tomba lassù e un\'altra cosa di cui non ti devi preoccupare.|||{{Quale tomba?|oluag_grave_select||||}{Niente, veramente? Suona alquanto sospetto.|oluag_boxes_1||||}}|};
{oluag_boxes_1|No no, niente di sospetto sicuro. Non sono tipo casse che contenevano robe di contrabbando o cose simili, hah!|||{{E allora riguardo a quella tomba?|oluag_grave_select||||}{Ok allora. Suppongo di non aver visto nulla.|oluag_goodbye||||}}|};
{oluag_goodbye|Giusto. Arrivederci.||||};
{oluag_grave_select||||{{|oluag_grave_return|wrye:80|||}{|oluag_grave_1||||}}|};
{oluag_grave_return|Guarda, ti ho già racocntato la storia.|||{{N|oluag_grave_5||||}}|};
{oluag_grave_1|Si. Allora c\'è una tomba giusto li sopra. Ho promesso di non aver nulla a che fare con quella.|||{{Niente? Davvero?|oluag_grave_2||||}{Ok dunque. Suppongo che tu non abbia nulla a che fare con la tomba.|oluag_goodbye||||}}|};
{oluag_grave_2|Bene, quando dico \'niente\', voglio dire niente. O la massimo solo un pochino.|||{{Un pochino?|oluag_grave_3||||}}|};
{oluag_grave_3|Ok, allora forse ho avuto a che fare solo un pochino.|||{{Ti conviene iniziare a parlare.|oluag_grave_5||||}{Cosa hai fatto?|oluag_grave_5||||}{Devo prenderti a calci nel sedere?|oluag_grave_4||||}}|};
{oluag_grave_4|Calma, calma. Non voglio altri combattimenti.|||{{N|oluag_grave_5||||}}|};
{oluag_grave_5|C\'era una ragazzo che ho scoperto. Era quasi morto dissanguato.|||{{N|oluag_grave_6||||}}|};
{oluag_grave_6|Sono riuscito a capire poche frasi prima che morisse.|||{{N|oluag_grave_7||||}}|};
{oluag_grave_7|Così l\'ho sepolto lassù in quella tomba.|||{{Quali sono le ultime frasi che lui ti ha detto prima di morire?|oluag_grave_8||||}}|};
{oluag_grave_8|Qualcosa riguardo Vilegard e Ryndel può darsi? Non ho fatto molta attenzione, ero più interessato a quale bottino potesse avere con sè.|||{{Dovrei andare a controllare quella tomba. Arrivederci.|X||||}{Rincel, era quel tipo? Da Vilegard? Il figlio smarrito di Wrye.|oluag_grave_9|wrye:40|||}}|};
{oluag_grave_9|Yeah, potrebbe essere forse. Comunque, disse qualcosa a proposito di realizzare il sogno di vedere la fantastica città di Feygard.|||{{N|oluag_grave_10||||}}|};
{oluag_grave_10|E mi disse qualcosa sul fatto che non osasse svelare il suo sogno a nessuno.|||{{Forse non osava raccontarlo a Wrye?|oluag_grave_11||||}}|};
{oluag_grave_11|Yeah sicuro, probabilmente. Aveva preparato qui il suo campo per la notte, ma è stato attaccato da qualche mostro.|||{{N|oluag_grave_12||||}}|};
{oluag_grave_12|Apparentemente non era un buon combattente, per esempio, come me. Così i mostri erano troppo forti per lui e l\'hanno ferito a morte la scorsa notte.|||{{N|oluag_grave_13||||}}|};
{oluag_grave_13|Sfortunatamente, devono aver preso anche tutti i suoi possedimenti, dal momento che non gli ho trovato nulla addosso.|||{{N|oluag_grave_14||||}}|};
{oluag_grave_14|Ho sentito il combattimento e sono riuscito ad arrivare da lui solo dopo che i mostri erano già fuggiti.|||{{N|oluag_grave_15||||}}|};
{oluag_grave_15|Così, pazienza. Adesso è sepolto li sopra. Riposi in pace.|wrye:80||{{N|oluag_grave_16||||}}|};
{oluag_grave_16|Ragazzo pidocchioso. Avrebbe potuto avere almeno qualche moneta, giusto per il disturbo.|||{{Grazie per il racconto. Arrivederci.|oluag_goodbye||||}{Grazie per il racconto. Che l\'Ombra sia con te.|oluag_goodbye||||}}|};
        </string>

        <string name="conversationlist_signs_v068">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{foaming_flask_tavern_room|Devi affittare la camera prima di poterci entrare.||||};
{sign_vilegard_n|Il cartello dice:\nBenvenuti a Vilegard, la città più accogliente dei dintorni.||||};
{sign_foamingflask|Benvenuti alla taverna del Fiasco Schiumoso!||||};
{sign_road1_nw|Nord: Loneford\nEst: Nor City\nOvest: Fallhaven||||};
{sign_road1_s|Nord: Loneford\nEst: Nor City\nSud: Vilegard||||};
{sign_oluag|Noti gli scavi recenti di una tomba.||||};
{sign_road2|Est: Nor City\nOvest: Vilegard||||};
        </string>

        <string name="conversationlist_maelveon">
[id|message|progressQuest|rewardDropListID|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|]|];
{maelveon|[Percepisci una sensazione di formicolio lungo tutto il corpo non appena la spaventosa figura inizia a parlare]|||{{N|maelveon_1||||}}|};
{maelveon_1|L\'Ombrrrrra ti prendeeeee.|||{{N|maelveon_2||||}}|};
{maelveon_2|G.. argoyle Ombra.|||{{N|maelveon_3||||}}|};
{maelveon_3|A.. bbandonati all\'Ombrrrrra.|||{{L\'Ombra, cosa vuoi dire?|maelveon_4||||}{Muori, creatura malvagia!|maelveon_4||||}{Non sono colpito da queste tue assurdità!|maelveon_4||||}}|};
{maelveon_4|[la figura solleva una mano e la punta verso di te]|||{{N|maelveon_5||||}}|};
{maelveon_5|L\'Ombrrrrra è con te.|||{{L\'Ombrrrrra, cosa?|F||||}{Muori, creature malvagia!|F||||}{Ti prego non farmi del male!|F||||}}|};
        </string>

</resources>
