<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<!--  These quests do not need translation: -->
	<string name="questlist_nondisplayed">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{nondisplay|Platzhalter für versteckte Queststatus (wird nicht angezeigt)|0|{
	{10|Raum in der \'Foaming Flask\'|||}
	{16|Quartier in Blackwater Mountain|||}
	{17|Schlafplatz in Crossroads1|||}
	{18|Einkaufen bei Minarra im Turm von Crossroads|||}
	{19|Quartier in Loneford10|||}
	{20|Verkauf von Izthiel Klauen an Gauward|||}
	{21|Raum in der Taverne in Remgard|||}
	}|};
{crossglen|ToDo|0|{{1|||0|}}|};
{fallhaventavern|Zimmer zur Miete|0|{{10|||1|}}|};
{arcir|Elythara|0|{{10|||0|}}|};
	</string>

	<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Suche nach Andor|1|{
	{1|Mein Vater Mikhail sagte mir, dass mein Bruder Andor gestern nicht nach Hause gekommen sei. Ich soll im Dorf nach ihm suchen.||0|}
	{10|Leonid erzählte mir, dass er gesehen hat wie Andor mit Gruil sprach. Ich sollte Gruil danach fragen, vielleicht kann er mir weiterhelfen.||0|}
	{20|Gruil möchte, dass ich ihm eine Giftdrüse bringe, dann wird er mir mehr erzählen. Er sagte, dass einige Giftschlagen so eine Drüse haben.||0|}
	{30|Gruil sagte, dass Andor nach jemand namens Umar gesucht hat. Ich soll seinen Freund Gaela danach fragen. Er wohnt im Osten von Fallhaven.||0|}
	{40|Ich habe mit Gaela in Fallhaven gesprochen. Er riet mir, Bucus zu suchen und ihn nach der Diebesgilde zu fragen.||0|}
	{50|Bucus erlaubte mir, die Falltür in dem verfallenen Haus in Fallhaven zu benutzen. Ich soll mit Umar sprechen.||0|}
	{51|Umar, ein Mitglied der Diebesgilde in Fallhaven, schien mich zu kennen, verwechselte mich aber mit Andor. Offensichtlich war Andor also hier und hat sich mit ihm getroffen.||0|}
	{55|Umar sagte mir, dass Andor nach einem Alchemisten namens Lodar gesucht hat. Ich sollte nach seinem Versteck suchen.||0|}
	{61|Ich hörte eine Geschichte in Loneford die besagte, dass Andor wohl dort gewesen sein soll und vielleicht auch etwas mit der Krankheit zu tun haben könnte, die die Menschen dort plagt. Ich kann mir nicht vorstellen, dass das Andor war. Aber wenn doch, warum sollte er die Leute von Loneford krank machen wollen?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Brot zum Frühstück|1|{
    {100|Ich habe das Brot gekauft und Mikhail gegeben.||1|}
    {10|Mikhail möchte, dass ich bei Mara im Gemeindehaus ein Brot kaufe.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Ratten!|1|{
    {100|Ich habe die beiden Ratten in unserem Garten getötet.|20|1|}
    {10|Mikhail wäre mir dankbar, wenn ich mich um die Ratten in unserem Garten kümmern würde. Nachdem ich die Ratten getötet habe, soll ich zu ihm zurück kommen. Falls ich verletzt werde, kann ich mich jederzeit im Bett ausruhen, um meine Gesundheit wieder herzustellen.||0|}
	}|};
{leta|Verschollener Ehemann|1|{
	{10|Leta in Crossglen bat mich, nach ihrem Ehemann Oromir zu suchen.||0|}
	{20|Ich habe Oromir im Süden von Crossglen gefunden. Er versteckte sich vor seiner Frau Leta.||0|}
	{100|Ich habe Leta erzählt, dass sich Oromir in Crossglen versteckt.|30|1|}
	}|};
{odair|Rattenplage|1|{
	{10|Odair möchte, dass ich mich um die Ratten in der Vorratshöhle von Crossglen kümmere. Genaugenommen hat er mir aufgetragen, die große Ratte zu töten, die dort ihr Unwesen treibt.||0|}
	{100|Ich habe für Odair die Vorratshöhle von Crossglen von den Ratten befreit.|30|1|}
	}|};
{bonemeal|Verbotene Substanz|1|{
	{10|Leonid erzählte mir in der Gemeindehalle von Crossglen etwas über eine Unruhe im Dorf vor einigen Wochen. Offensichtlich hat Lord Geomyr jeglichen Gebrauch von Knochenmehl als Heilsubstanz untersagt.\n\nTharal, der Dorfpriester sollte mehr darüber wissen.||0|}
	{20|Tharal möchte nicht über Knochenmehl reden. Mit 5 Insektenflügeln sollte ich ihn umstimmen können.||0|}
	{30|Tharal erzählte mir, dass Knochenmehl eine sehr wirksame Heilsubstanz ist und er hat sich ziemlich darüber aufgeregt, dass es nicht mehr erlaubt ist, welches zu besitzen. Falls ich mehr darüber wissen will, soll ich zu Thoronir nach Fallhaven reisen und das Passwort \'Das Leuchten des Schattens\' nennen.||0|}
	{40|Ich habe mit Thoronir in Fallhaven gesprochen. Er könnte mir einen Knochenmehltrank herstellen, wenn ich ihm 5 Skelettknochen bringe. Er meinte, dass es in dem verlassenen Haus nördlich von Fallhaven wahrscheinlich ein paar Skelette geben könnte.||0|}
	{100|Ich habe Thoronir die Knochen gegeben. Er kann mich ab jetzt mit Knochenmehltränken versorgen.\nIch sollte aber vorsichtig sein, wenn ich sie benutzen will, da das Verwenden der Tränke von Lord Geomyr verboten wurde.|90|1|}
	}|};
{jan|Zerbrochene Freundschaft|1|{
	{10|Jan erzählte mir seine Geschichte, in der er und seine beiden Freunde Gandir und Irogotu in eine Höhle kletterten, um dort nach einem versteckten Schatz zu suchen. Aber sie fingen an zu streiten und Irogotu tötete in seiner Wut Gandir.\nIch soll Gandir\'s Ring von Irogotu zurückbringen und mich bei Jan melden, wenn ich ihn habe.||0|}
	{100|Irogotu ist tot. Ich habe Jan den Ring von Gandir zurückgebracht und seinen Freund gerächt.|150|1|}
	}|};
{bucus|Der Schlüssel von Luthor|1|{
	{10|Bucus aus Fallhaven könnte etwas über Andor wissen. Er will, dass ich ihm den Schlüssel von Luthor aus den Katakomben unter der Kirche von Fallhaven bringe.||0|}
	{20|Die Katakomben unter der Kirche von Fallhaven sind nicht zugänglich. Athamyr ist die einzige Person, die sowohl die Erlaubnis als auch den Mut dafür hat, die Katakomben zu betreten. Ich sollte mich mit ihm in seinem Haus südwestlich der Kirche treffen.||0|}
	{30|Athamyr hat Appetit auf einen leckeren Braten. Nach dem Essen kann er mir wohl mehr erzählen.||0|}
	{40|Ich habe Athamyr einen leckeren Braten gebracht.|70|0|}
	{50|Athamyr gab mir die Erlaubnis, die Katakomben unter der Kirche von Fallhaven zu betreten.||0|}
	{100|Ich habe Bucus den Schlüssel von Luthor gebracht.|215|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Erzählung eines Säufers|1|{
	{10|Ein Betrunkener vor der Taverne von Fallhaven hat angefangen, mir seine Geschichte zu erzählen. Um mehr zu hören, soll ich ihm ein wenig Met holen. Ich weiß nicht, ob das was bringt.||0|}
	{100|Der Betrunkene schwärmte von seinen früheren Reisen mit Unnmir. Ich sollte einmal mit Unnmir reden.||1|}
	}|};
{calomyran|Calomyranische Geheimnisse|1|{
	{10|Ein alter Mann aus Fallhaven sagte mir, dass er sein Buch \'Calomyranische Geheimnisse\' verloren habe. Ich soll danach suchen. Vielleicht in Arcir\'s Haus im südlichen Teil von Fallhaven?||0|}
	{20|Ich habe eine herausgerissene Seite aus einem Buch mit dem Titel \'Calomyranische Geheimnisse\' gefunden. Der Name \'Larcal\' wurde darauf geschrieben.||0|}
	{100|Ich habe dem alten Mann das Buch zurückgegeben.|60|1|}
	}|};
{nocmar|Verlorene Schätze|1|{
	{10|Unnmir hat mir von seinem Leben als Abenteurer erzählt und schickte mich zu Nocmar. Sein Haus ist ein wenig südwestlich von der Taverne in Fallhaven.||0|}
	{20|Nocmar sagte mir, dass er früher einmal als Schmied gearbeitet hat. Aber da Lord Geomyr die Verwendung von Herzstahl verboten hat, kann er seine Waffen nicht mehr schmieden.\nWenn ich einen Herzstein finde und ihn zu Nocmar bringe, sollte er wieder Herzstahl schmieden können.||0|}
	{200|Ich habe einen Herzstein zu Nocmar gebracht. Bald wird es wieder Gegenstände aus Herzstahl geben.|120|1|}
	}|};
{flagstone|Uralte Geheimnisse|1|{
	{10|Ich traf einen Wachposten außerhalb der Festung Flagstone. Er erzählte mir, dass Flagstone früher als Straflager für flüchtige Arbeiter von Mount Galmore genutzt wurde. Neuerdings ergiesst sich allerdings ein Strom untoter Monster aus Flagstone. Ich sollte die Quelle der Untoten finden! Der Wachposten will mir helfen, falls es nötig sein sollte.||0|}
	{20|Ich habe eine Art Fluchttunnel unterhalb von Flagstone gefunden, der in eine größere Höhle führt. Diese Höhle wird von einem Dämon bewacht, dem ich auf keinen Fall gewachsen bin. Vielleicht weiß der Wachposten außerhalb von Flagstone mehr?||0|}
	{30|Der Wachposten erzählt mir, dass der frühere Leiter eine Halskette hatte, die er immer trug. Auf dieser Kette könnten möglicherweise die Worte zu finden sein, die den Dämon besänftigen. Ich soll zum Wachposten zurückkehren wenn ich die Kette gefunden habe, damit er die Worte entschlüsseln kann.||0|}
	{31|Ich habe den früheren Leiter von Flagstone auf der oberen Etage gefunden. Ich sollte nun zum Wachposten zurückkehren.||0|}
	{40|Ich kenne jetzt die Worte, die man benötigt, um sich dem Dämon unter Flagstone zu nähern: \'Licht und Schatten\'.|160|0|}
	{50|Tief unterhalb von Flagstone habe ich endlich die Quelle der untoten Heimsuchung gefunden: Eine Kreatur, die aus dem Leid der früheren Häftlinge von Flagstone entstand.||0|}
	{60|Ich habe Narael, einen überlebenen Häftling tief unterhalb von Flagstone gefunden. Narael stammt aus Nor. Er ist zu schwach, um zu laufen. Wenn ich aber sein Frau in Nor finden kann, werde ich sicher großzügig belohnt.|210|1|}
	}|};
{vacor|Fehlende Teile|1|{
	{10|Der Magier Vacor im Südwesten von Fallhaven hat versucht, einen magischen Spalt zu schaffen. Irgendwie kam er mir komisch vor, fast besessen von diesem Zauberspruch. Er schien sich große Macht davon zu versprechen.||0|}
	{20|Vacor möchte, dass ich ihm die vier Teile des Spaltzaubers zurückbringe. Er behauptet, dass sie ihm von vier Banditen irgendwo südlich von Fallhaven gestohlen wurden.||0|}
	{30|Ich habe die vier Teile des Spaltzaubers zu Vacor zurückgebracht.|120|0|}
	{40|Vacor erzählte mir von seinem ehemaligen Lehrling Unzel, der anfing ihn in Frage zu stellen. Vacor möchte, dass ich Unzel umbringe, und seinen Siegelring als Beweis dafür bringe. Unzel sollte irgendwo südwestlich außerhalb von Fallhaven zu finden sein.||0|}
	{50|Unzel sagte, ich solle entweder Partei für Vacor oder für ihn ergreifen. Er lässt mir die Wahl.||0|}
	{51|Ich habe mich für Unzel entschieden. Ich sollte mit Vacor im Süden von Fallhaven über Unzel und den Schatten sprechen.||0|}
	{53|Ich habe Unzel angegriffen. Ich sollte seinen Ring zu Vacor bringen, sobald er tot ist.||0|}
	{54|Ich habe Vacor angegriffen. Ich sollte seinen Ring zu Unzel bringen, sobald er tot ist.||0|}
	{60|Ich habe Unzel getötet und Vacor über die Tat informiert.|160|1|}
	{61|Ich habe Vacor getötet und Unzel über die Tat informiert.|160|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Nächtlicher Besuch|1|{
	{10|Farrik, ein Mitglied der Diebesgilde in Fallhaven, hat mir von einer geplanten Flucht erzählt. Ein Mitglied der Gilde soll aus dem Gefängnis von Fallhaven befreit werden.||0|}
	{20|Farrik hat mir die Details zu dem Fluchtplan genannt und ich habe die Aufgabe der Gilde zu helfen angenommen. Der Hauptmann der Wache im Gefängnis hat anscheinend ein Alkoholproblem. Dem Plan zufolge soll ich eine präparierte Flasche Met vom Koch der Diebesgilde an ihn übergeben, was ihn mit Sicherheit einige Stunden außer Gefecht setzen wird. Es könnte außerdem notwendig sein, den Hauptmann zu bestechen.||0|}
	{25|Ich habe den präparierten Met vom Koch der Diebesgilde erhalten.||0|}
	{30|Ich habe Ferrik gesagt, dass ich nicht in allen Punkten mit seinem Plan einverstanden bin. Ich könnte dem Hauptmann der Wache von ihrem zwielichtigen Plan berichten...||0|}
	{32|Ich habe den präparierten Met an den Hauptmann der Wache übergeben.||0|}
	{40|Ich habe dem Hauptmann der Wache von Plan der Diebe, ihren Freund zu befreien, erzählt.||0|}
	{50|Der Hauptmann möchte, dass ich den Dieben erzähle, dass die Wache heute Nacht nur aus einer Notmannschaft besteht. Das sollte dafür sorgen, dass einige Diebe gefangen werden können.||0|}
	{60|Ich habe den Hauptmann dazu gebracht, den präparierten Met zu trinken. Er sollte heute Nacht außer Gefecht sein, so dass die Diebe ihren Freund befreien können.||0|}
	{70|Farrik hat mich für meine Hilfe der Diebesgilde gegenüber belohnt.|150|1|}
	{80|Ich habe Ferrik erzählt, dass die Wache heute Nacht nur sehr dünn besetzt sein wird.||0|}
	{90|Der Hauptmann der Gefängniswache dankte mir für die Hilfe bei der Gefangennahme der Diebe. Er sagte, dass er auch den anderen Wachen davon erzählen würde.|170|1|}
	}|};
{lodar|Ein verlorener Trank|1|{
	{10|Ich soll einen Alchemisten namens Lodar finden. Umar von der Diebesgilde in Fallhaven erzählte mir auch, dass ich auf dem Weg zu Lodar\'s Versteck einen Wächter passieren müsse, für den ich ein Passwort benötigen würde.||0|}
	{15|Umar sagte mir, dass ich das Passwort für Lodar\'s Versteck bei Ogam in Vilegard in Erfahrung bringen könnte.||0|}
	{20|Ich habe Ogam im Südwesten von Vilegard besucht. Er schien in Rätseln zu sprechen. Ich konnte kaum etwas verstehen, als ich in nach Lodar\'s Versteck fragte. \'Auf halbem Weg zwischen dem Schatten und dem Licht. Felsformationen.\' und \'Das Leuchten des Schattens.\' waren einige seiner Worte. Ich habe keine Ahnung, was das bedeuten könnte.||0|}
	}|};
{vilegard|Vertrauen für einen Fremden|1|{
	{10|Die Leute von Vilegard sind sehr misstrauisch gegenüber Fremden. Mir wurde gesagt, dass ich mit Jolnor in der Kapelle von Vilegard rede soll, wenn ich das Vertrauen der Bewohner erlangen möchte.||0|}
	{20|Ich habe mit Jolnor in der Kapelle von Vilegard geredet. Er schlägt vor, dass ich drei einflussreichen Menschen helfen solle, um das Vertrauen der Menschen zu gewinnen. Ich soll Kaori, Wrye und Jolnar selbst nach Aufgaben fragen.||0|}
	{30|Ich habe den drei wichtigen Bürgern von Vilegard geholfen, so wie Jolnor mir geraten hat. Nun sollten mir die Leute etwas mehr vertrauen.|210|1|}
	}|};
{kaori|Botengang für Kaori|1|{
	{5|Jolnor hat mir in der Kapelle von Vilegard den Auftrag gegeben, mit Kaori im Norden von Vilegard zu reden, um sie nach einer Aufgabe zu fragen.||0|}
	{10|Kaori aus Nord-Vilegard will 10 Knochenmehltränke von mir.||0|}
	{20|Ich habe Kaori die 10 Knochentränke gebracht.|52|1|}
	}|};
{wrye|Eine zweifelhafte Angelegenheit|1|{
	{10|Jolnor aus Vilegard möchte, dass ich mit Wrye im Norden von Vilegard rede. Sie vermisst ihren Sohn scheinbar seit kurzem.||0|}
	{20|Wrye aus Nord-Vilegard erzählte mir, dass ihr Sohn Rincel vermisst wird. Sie glaubt, dass er entweder tot oder sehr schwer verletzt ist.||0|}
	{30|Wrye erzählte mir, dass sie die königliche Garde aus Feygard mit dem Verschwinden ihres Sohnes in Verbindung bringt und das diese ihn rekrutiert hätten.||0|}
	{40|Wrye möchte, dass ich nach Hinweisen suche, die offenbaren, was ihrem Sohn zugestoßen ist.||0|}
	{41|Ich sollte in der Taverne von Vilegard und in der Taverne \'Schäumende Flasche\' nördlich von Vilegard nach dem Verbleib von Rincel forschen.|20|0|}
	{42|Ich hörte, dass ein Junge vor einiger Zeit in der Taverne \'Schäumende Flasche\' war. Offenbar ging er von hier aus nach Westen.||0|}
	{80|Nordwestlich von Vilegard bin ich auf einen Mann gestoßen, der Rincel beim Kampf mit Monstern beobachtet hat. Anscheinend verließ Rincel Vilegard freiwillig, um sich die Stadt Feygard anzusehen. Ich sollte seiner Mutter Wrye im Norden von Vilegard berichten, was ihrem Sohn passiert ist.||0|}
	{90|Ich habe Wrye die Wahrheit über das Verschwinden ihres Sohnes erzählt.|52|1|}
	}|};
{jolnor|Spione im Schaum|1|{
	{10|Jolnor aus Vilegard erzählte mir in der Kapelle von einem Wachposten vor der Taverne \'Schäumende Flasche\', von dem er annimmt, dass es sich um einen Spion der königlichen Garde aus Feygard handelt. Er möchte, dass ich irgendwie dafür sorge, dass der Wachposten dort verschwindet. Die Taverne liegt nördlich von Vilegard.||0|}
	{20|Ich konnte den Wächter vor der Taverne \'Schäumende Flasche\' davon überzeugen, dass er nach seiner Schicht den Posten verlässt.||0|}
	{21|Ich habe den Wachtposten vor der Taverne \'Schäumende Flasche\' angegriffen. Seinen Ring mit dem Wappen der königlichen Garde werde ich Jolnor als Beweis dafür bringen, dass er den Posten für immer verlassen hat.||0|}
	{30|Ich habe Jolnor berichtet, dass die Wache nicht mehr auf ihrem Posten ist.|63|1|}
	}|};
	</string>

	<string name="questlist_v069">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{bwm_agent|Der Agent und das Biest|1|{
	{1|Ich habe eine Mann auf der Suche nach Hilfe für seine Siedlung \'Blackwater Mountain\' getroffen. Anscheinend wird seine Siedlung von Monstern und Banditen angegriffen und die Siedler benötigen dringend Hilfe.|||}
	{5|Ich habe zugestimmt, dem Mann und \'Blackwater Mountain\' bei der Lösung ihres Problems zu helfen.|||}
	{10|Der Mann bat mich, ihn auf der anderen Seite der eingestürzten Mine zu treffen. Er wird durch einen Schacht kriechen und ich soll in die stockdunkle verlassene Mine hinabsteigen.|||}
	{20|Ich habe mich durch die finstere Mine gearbeitet und traf den Mann auf der anderen Seite. Er war sehr erpicht darauf mit klarzumachen, dass ich mich geradewegs nach Osten wenden soll, sobald ich die Mine verlassen habe. Ich würde ihn am Fuße der Berge im Osten treffen.|||}
	{25|Ich schnappte ein Gerücht auf, nach dem sich Prim und die Siedlung von Blackwater Mountain gegenseitig bekämpfen sollen.|||}
	{30|Ich sollte dem Pfad die Berge hinauf zur Blackwater Siedlung folgen.|||}
	{40|Ich habe den Mann auf meinem Weg nach Blackwater Mountain wieder getroffen. Er ermutigte mich, dem Pfad weiter zu folgen.|||}
	{50|Ich habe die schneebedeckten Region der Blackwater Mountains erreicht. Der Mann sagte mir, das ich noch ein wenig weiter gehen solle. Offenbar ist die Siedlung von Blackwater Mountain nicht mehr weit entfernt.|||}
	{60|Ich habe die Siedlung von Blackwater Mountain erreicht. Ich sollte nach ihrem Schwertmeister Harlenn suchen und mit ihm reden.|||}
	{65|Ich habe mit Harlenn in der Siedlung von Blackwater Mountain gesprochen. Anscheinend ist die Siedlung häufigen Angriffen durch verschiedene Monster, den Aulaeth und weißen Lindwürmern ausgesetzt. Zusätzlich werden sie auch noch von den Einwohnern von Prim attackiert.|||}
	{66|Harlenn denkt, dass die Leute von Prim irgendwie hinter den Angriffen der Monster stecken.|||}
	{70|Harlenn hat eine Nachricht für Guthbered aus Prim. Entweder beenden die Leute von Prim ihre Angriffe auf Blackwater Mountain oder Harlenn werde nicht eher ruhen, bis Prim vernichtet ist. Das soll ich Guthbered in Prim ausrichten.|||}
	{80|Guthbered meint, dass die Leute von Prim nichts mit den Angriffen der Monster auf Blackwater Mountain zu tun hätten. Das soll ich Harlenn ausrichten.|||}
	{90|Harlenn ist sich absolut sicher, dass Prim irgendwie hinter den Angriffen steckt.|||}
	{95|Harlenn bat mich, nach Prim zu gehen und nach Hinweisen Ausschau zu halten, ob dort ein Angriff auf seine Siedlung geplant wird. Ich soll vor allem das Umfeld von Guthbered im Auge behalten.|||}
	{100|Ich habe Beweise gefunden, dass Prim Söldner für eine Angriff auf Blackwater Mountain rekrutiert hat. Ich sollte das sofort Harlenn berichten.|||}
	{110|Harlenn hat sich bei mir bedankt, dass ich ihm von den Angriffsplänen berichtet habe.|115||}
	{120|Um die Angriffe auf Blackwater Mountain ein für alle Mal zu beenden, möchte Harlenn, dass ich Guthbered in Prim töte.|||}
	{130|Ich habe Guthbered angegriffen.|||}
	{131|Ich habe Guthbered gesagt, dass ich ihn töten soll. Ich habe ihn aber am Leben gelassen, wofür er mit zutiefst dankbar war und Prim verlassen hat.|210||}
	{149|Ich habe Harlenn gesagt, dass Guthbered von uns gegangen ist.|||}
	{150|Harlenn hat sich für meine Hilfe bedankt. Nun sollten die Angriffe auf Blackwater Mountain ein Ende haben.|500||}
	{240|Ich genieße nun das Vertrauen der Einwohner von Blackwater Mountain und alle Dienstleistungen sollten jetzt für mich verfügbar sein.||1|}
	{250|Ich habe mich entschieden, den Menschen von Blackwater Mountain nicht zu helfen.||1|}
	{251|Da ich Prim unterstütze, will Harlenn nicht mehr mit mir reden.||1|}
	}|};
{prim_innquest|Gut ausgeruht|1|{
	{10|Ich habe mich mit dem Koch in Prim unterhalten. Er kann ein Hinterzimmer vermieten, es ist aber derzeit von einem Typen namens Arghest angemietet. Ich sollte Arghest finden und feststellen, ob er den Raum noch braucht. Der Koch schickte mich in den Südwesten von Prim.|||}
	{20|Ich habe mit Arghest über das Hinterzimmer im Gasthaus geredet. Er möchte das Zimmer gern behalten, falls er sich einmal erholen müsse. Allerdings würde er es mir überlassen, wenn ich ihn ausreichen entschädigen würde.|||}
	{30|Arghest möchte 5 Flaschen Milch von mir. Wahrscheinlich kann ich Milch in den größeren Dörfern kaufen.|||}
	{40|Ich habe die Milch zu Arghest gebracht. Er hat zugestimmt, dass ich den Raum im Gasthaus übernehmen kann. Damit ich mich dort ausruhen kann, sollte ich vorher mit dem Koch reden.|50||}
	{50|Ich habe dem Koch erklärt, dass ich die Erlaubnis von Arghest habe, das Hinterzimmer zu benutzen.||1|}
	}|};
{prim_hunt|Düstere Absichten|1|{
	{10|Gleich nach dem Verlassen der eingestürzten Mine traf ich auf dem Weg nach Blackwater Mountain einen Mann aus dem Dorf Prim. Er flehte mich an, ihm zu helfen.|||}
	{11|Prim benötigt Hilfe von außerhalb, um sich gegen die Angriffe einiger Monster wehren zu können. Ich soll mit Guthbered in Prim sprechen, wenn ich den Leuten dort helfen will.|||}
	{15|Guthbered soll sich im Gemeinschaftshaus von Prim aufhalten. Ich werde nach einem Steinhaus in der Mitte des Dorfes Ausschau halten.|||}
	{20|Ich habe mit Guthbered über die Geschichte mit den Angriffen gesprochen. Prim befindet sich seit kurzem unter ständigem Angriff aus der Siedlung von Blackwater Mountain.|||}
	{25|Guthbered möchte, dass ich zur Siedlung in den Bergen von Blackwater gehe und dort Schwertmeister Harlenn frage, warum (oder ob) er die Beschwörung von Gornauds für den Kampf gegen Prim veranlasst hat.|||}
	{30|Ich habe mit Harlenn über die Angriffe auf Prim gesprochen. Er sagt, dass seine Leute nichts mit den Angriffen zu tun hätten. Das soll ich Guthbered in Prim ausrichten.|||}
	{40|Guthbered glaubt immer noch, dass die Leute aus Blackwater Mountain hinter den Angriffen stecken.|||}
	{50|Guthbered möchte, dass ich nach Hinweisen auf eine größere Offensive aus Blackwater Mountain gegen Prim suche. Er würde irgendwo in der Nähe von Harlenn\'s Privatquartier suchen, natürlich ohne gesehen zu werden.|||}
	{60|Ich habe in Harlenn\'s Privatquartier Dokumente mit Angriffsplänen gegen Prim gefunden. Ich sollte das Guthbered so schnell wie möglich mitteilen.|||}
	{70|Guthbered dankte mir für meine Hilfe beim Aufdecken der Angriffspläne aus Blackwater Mountain.|115||}
	{80|Um die Angriffe auf Prim ein für alle Mal zu beenden, möchte Guthbered, dass ich Harlenn in Blackwater Mountain töte.|||}
	{90|Ich habe Harlenn angegriffen.|||}
	{91|Ich habe Harlenn erklärt, dass ich geschickt wurde, ihn zu töten. Ich ließ ihn aber am Leben, wofür er mir zutiefst dankbar war und die Siedlung verlassen hat.|210||}
	{99|Ich habe Guthbered gesagt, dass Harlenn von uns gegangen ist.|||}
	{100|Guthbered hat sich für meine Hilfe bedankt. Nun sollten die Angriffe auf Prim ein Ende haben. Als Dank erhielt ich außerdem einige Sachen und eine gefälschte Zugangserlaubnis für die inneren Kammern in der Siedlung von Blackwater Mountain.|500||}
	{140|Ich habe den Wachen die gefälschte Zugangserlaubnis gezeigt und wurde in die inneren Kammern vorgelassen.|||}
	{240|Ich genieße nun das Vertrauen der Einwohner von Prim und alle Dienstleistungen sollten jetzt für mich verfügbar sein.||1|}
	{250|Ich habe mich entschieden, den Menschen von Prim nicht zu helfen.||1|}
	{251|Da ich Blackwater Mountain unterstütze, will Guthbered nicht mehr mit mir reden.||1|}
	}|};
{kazaul|Licht im Dunkel|1|{
	{8|Ich habe die innere Kammer der Siedlung von Blackwater Mountain erreicht und einige Magier angetroffen, die von einem Mann namens Throdna angeführt werden.|||}
	{9|Throdna schien sehr interessiert an jemand (oder etwas) mit dem Namen Kazaul, insbesondere an einem Ritual das in dessen Namen ausgeführt wird.|||}
	{10|Ich habe Throdna versprochen ihm dabei zu helfen, mehr über das Ritual selbst herauszufinden. Dazu soll ich nach Bruchstücken für das Ritual suchen, welche irgendwo um den Berg herum zu finden sein müssen. Ich sollte nach den Stücken auf dem Bergpfad suchen, der von Blackwater Mountain nach Prim führt.|||}
	{11|Ich muss die zwei Teile für den Gesang finden und die drei Teile, die das Ritual selbst beschreiben. Wenn ich alle Teile habe, soll ich zu Throdna zurückkehren.|||}
	{21|Ich habe die erste Hälfte des Gesangs für das Ritual von Kazaul.|||}
	{22|Ich habe die zweite Hälfte des Gesangs für das Ritual von Kazaul.|||}
	{25|Ich habe das erste Teil für das Ritual von Kazaul gefunden.|||}
	{26|Ich habe das zweite Teil für das Ritual von Kazaul gefunden.|||}
	{27|Ich habe das dritte Teil für das Ritual von Kazaul gefunden.|||}
	{30|Throdna dankte mir für das Auffinden aller Teile des Rituals.|360||}
	{40|Throdna will, dass ich die Kazaul Brutstätte in der Nähe von Blackwater Mountain zerstöre. Es gibt einen Schrein am Fuß des Berges, den ich mir näher ansehen sollte.|||}
	{41|Ich habe eine Essenz des reinen Geistes von Throdna erhalten. Ich soll den Inhalt über den Schrein von Kazaul verteilen. Nachdem ich den Schrein gefunden und gereinigt habe, soll ich zu Throdna zurückkehren.|||}
	{50|Im Schrein unterhalb von Blackwater Mountain bin ich einem Wächter von Kazaul begegnet. Nachdem ich die Verse des Ritualgesangs angestimmt hatte, griff er mich an.|||}
	{60|Ich habe den Schrein von Kazaul gereinigt.|320||}
	{100|Ich hatte zumindest eine kleine Anerkennung von Throdna erwartet, nachdem ich ihm behilflich war, mehr über das Ritual herauszufinden und für das Reinigen des Schreins. Er schien jedoch mehr mit den Ausführungen über Kazaul beschäftigt, aus denen ich nicht Verständliches heraushören konnte.||1|}
	}|};
{bwm_wyrms|Keine Schwäche|1|{
	{10|Auf der zweiten Ebene der Blackwater Mountain Siedlung erforscht Herec die weißen Lindwürmer, die außerhalb der Siedlung leben. Er braucht dafür 5 Krallen von weißen Lindwürmern. Offenbar haben nur einige der Lindwürmer diese Krallen, so dass ich wohl ein wenig jagen muss, um sie zu finden.|||}
	{20|Ich habe Herec 5 Krallen von weißen Lindwürmern gebracht.|||}
	{30|Herec hat einen Trank für die Wiederherstellung der Ausdauer hergestellt. Dieser wird sehr hilfreich sein, wenn ich wieder einmal gegen die Lindwürmer kämpfen muss.|150|1|}
	}|};
{bjorgur_grave|Aus dem Schlummer erwacht|1|{
	{10|Bjorgur aus Prim am Fuße der Berge von Blackwater denkt, dass irgendetwas die Grabruhe seiner Eltern gestört hat. Das Grab liegt südwestlich von Prim, beim Eingang zur Ulmenmine.|||}
	{15|Bjorgur hat mich beauftrag, das Grab seiner Eltern zu überprüfen und sicherzustellen, dass der Erbdolch seiner Familie immer noch sicher in der Gruft liegt.|||}
	{20|Fulus aus Prim ist daran interessiert, den Dolch aus Bjorgur\'s Familienbesitz zu bekommen, der früher Bjorgur\'s Großvater gehörte.|||}
	{30|Ich traf einen Mann in den unteren Ebenen einer Gruft südwestlich von Prim. Er trug einen außergewöhnlichen Dolch bei sich. Er muss ihn aus dem Grab geraubt haben.|||}
	{40|Ich habe den Dolch an seinen Platz in der Gruft zurückgelegt. Die rastlosen Untoten scheinen nun seltsamerweise ein wenig ruhiger zu sein.|20||}
	{50|Bjorgur dankte mir für meine Hilfe. Er meinte, ich solle auch seine Verwandten in Feygard besuchen.|110|1|}
	{51|Ich habe Fulus erzählt, dass ich für Bjorgur den Familiendolch wieder an seinen angestammten Platz zurückgebracht habe.|||}
	{60|Ich habe Fulus Bjorgur\'s Familiendolch gegeben. Er dankte mir und belohnte mich entsprechend.|170|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0610">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{erinith|Tiefe Wunde|1|{
	{10|Nordöstlich von Crossglen habe ich Erinith gefunden, der hilflos in den Büschen lag. Offensichtlich wurde er nachts angegriffen und verwundet. Dabei hat er ein wertvolles Buch verloren.|||}
	{20|Ich habe Erinith versprochen, das Buch für ihn zu finden. Er meinte, dass er es zwischen ein paar Bäume nördlich von seinem Lager geworfen hätte.|||}
	{21|Ich habe mit Erinith vereinbart, für 200 Goldmünzen das Buch für ihn zu finden. Er meinte, dass er es zwischen ein paar Bäume nördlich von seinem Lager geworfen hätte.|||}
	{30|Ich habe das Buch zu Erinith zurückgebracht.|200||}
	{31|Erinith braucht auch noch Hilfe mit seiner Verwundung, die einfach nicht verheilt. Ich soll ihm entweder einen großen Heiltrank oder vier normale Heiltränke bringen, das sollte die Wunde schließen.|||}
	{40|Ich habe Erinith einen Knochenmehltrank gegeben. Er zögerte ein wenig, weil die Verwendung durch Lord Geomyr verboten ist.|||}
	{41|Ich habe Erinith einen großen Heiltrank zur Versorgung seiner Wunde gebracht.|||}
	{42|Ich habe Erinith vier normale Heiltränke zur Versorgung seiner Wunde gebracht.|||}
	{50|Die Wunde heilte vollständig und Erinith dankte mir herzlich für all die Hilfe.|150|1|}
	}|};
{hadracor|Verwüstetes Land|1|{
	{10|Auf der Straße nach Carn Tower, westlich der Wachstube von Crossroads, bin ich auf einige Holzfäller gestoßen. Ihr Anführer Hadracor möchte, dass ich mich um ein paar Wespen kümmere, die sie immer bei ihren Arbeiten stören. Ich soll nach Riesenwespen in der Nähe des Holzfällerlagers suchen und mindestens 5 Flügel von Riesenwespen als Beweis für meine \'Arbeit\' zu Hadracor bringen.|||}
	{20|Ich habe Hadracor fünf Riesenwespenflügel gebracht.|||}
	{21|Ich habe Hadracor sechs Riesenwespenflügel gebracht. Für die Hilfe gab er mir ein paar Handschuhe.|||}
	{30|Hadracor dankte mir für die Hilfe mit den Wespen. Er bot mir einige Waren zum Handeln an.||1|}
	}|};
{tinlyn|Verlorene Schafe|1|{
	{10|Auf der Straße nach Feygard, nahe der Brücke von Feygard, traf ich den Schafhirten Tinlyn. Er beklagte, das vier seiner Schafe entwischt seinen, er sich aber nicht traue, die übrigen Tiere bei der Suche nach den Entflohenen unbeaufsichtigt zu lassen.|||}
	{15|Ich habe Tinlyn Hilfe bei der Suche nach den vier Schafen versprochen.|||}
	{20|Ich habe eines von Tinlyn\'s verlorenen Schafen gefunden.|||}
	{21|Ich habe eines von Tinlyn\'s verlorenen Schafen gefunden.|||}
	{22|Ich habe eines von Tinlyn\'s verlorenen Schafen gefunden.|||}
	{23|Ich habe eines von Tinlyn\'s verlorenen Schafen gefunden.|||}
	{25|Ich habe nun alle vier verlorenen Schafe von Tinlyn gefunden.|||}
	{30|Tinlyn dankte mir für die Suche nach seinen Schafen.|350|1|}
	{31|Tinlyn dankte mir für die Suche nach seinen Schafen, aber er hatte leider keine Belohnung für mich.|200|1|}
	{60|Ich habe eines von Tinlyn\'s Schafen angegriffen. Nun kann ich ihm nicht mehr alle Schafe zurückbringen.||1|}
	}|};
{benbyr|Schlachtung|1|{
	{10|Ich traf Benbyr vor der Wachstube von Crossroads. Er möchte sich an seinem alten \'Geschäftspartner\' Tinlyn rächen. Benbyr will, dass ich alle Schafe von Tinlyn abschlachte.|||}
	{20|Ich habe versprochen, für Benbyr alle acht Schafe von Tinlyn zu finden und zu töten. Ich soll auf den Feldern nordwestlich von der Wachstube Ausschau nach ihnen halten.|||}
	{21|Ich habe mit der Schlachtung begonnen. Wenn ich alle acht Schafe getötet habe, sollte ich zu Benbyr zurückkehren.|||}
	{30|Benbyr war begeistert zu hören, dass Tinlyn\'s Schafe tot sind.|520|1|}
	{60|Ich habe es abgelehnt, für Benbyr wehrlose Schafe abzuschlachten.||1|}
	}|};
{rogorn|Der Weg liegt klar vor mir|1|{
	{10|Vom Turm der Wachstube von Crossroads aus hat Minarra ein paar Gauner beobachtet, die nach Westen Richtung Carn Tower schlichen. Minarra glaubt, dass es sich bei den Typen um Verbrecher handelt, auf die in Feygard ein Kopfgeld ausgesetzt wurde. Wenn das wahr ist, werden diese Männer von einem besonders rücksichtslosen Rohling namens Rogorn angeführt.|||}
	{20|Ich helfe Minarra bei der Suche nach den Schurken. I soll auf der Straße westlich von der Wachstube in Richtung Carn Tower reisen und nach ihnen Ausschau halten. Sie haben angeblich drei Teile eines wertvollen Gemäldes gestohlen und sollen für ihre Verbrechen hingerichtet werden.|||}
	{21|Minarra hat mir auch gesagt, dass ich ihnen auf keinen Fall trauen dürfe, egal was sie sagen. Besonders die Worte von Rogorn sollten mit äußerster Skepsis beurteilt werden.|||}
	{30|Ich habe die Bande auf der Straße nach Carn Tower aufgespürt und sie wird wie erwartet von Rogorn angeführt.|||}
	{35|Rogorn erzählte mir, dass er und seine Leute zu Unrecht wegen Mord und Diebstahl in Feygard beschuldigt werden, den keiner von ihnen war jemals in Feygard gewesen.|||}
	{40|Ich habe beschlossen, Rogorn und seine Kumpane anzugreifen. Wenn sie tot sind, werde ich mit den drei Teilen des Gemäldes zu Minarra zurückkehren.|||}
	{45|Ich habe beschlossen, Rogorn und seine Kumpane am Leben zu lassen und stattdessen Minarra zu berichten, dass sie sich geirrt haben müsse.|||}
	{50|Minarra bedankte sich bei mir für das Ergreifen der Diebe. Sie versprach mir, dass meine Dienste für Feygard gewürdigt werden würden.|||}
	{55|Nachdem ich Minarra gesagt habe, dass sie die Männer mit jemand anderem verwechselt habe, schien sie etwas misstrauisch, dankte mir aber für meine Hilfe in der Sache.|||}
	{60|Ich habe Minarra bei ihrer Aufgabe unterstützt.||1|}
	}|};
{feygard_shipment|Botengang für Feygard|1|{
	{10|Ich habe Gandoren, den Hauptmann der Garde in der Wachstube von Crossroads getroffen. Er erzählte mir von einigen Schwierigkeiten in Loneford, welche die Wachleute zu erhöhter Wachsamkeit zwingen. Aus diesem Grund haben sie keine Zeit für ihre gewöhnlichen Botengänge und könnten da ein wenig Hilfe gebrauchen.|||}
	{20|Gandoren möchte, dass ich eine Lieferung von 10 Eisenschwerter zu einem Gardeposten im Süden bringe.|||}
	{21|Ich habe zugestimmt, die Lieferung für Gandoren zu übernehmen, als Dienst an Feygard.|||}
	{22|Ich habe widerwillig zugestimmt, die Lieferung für Gandoren zu übernehmen.|||}
	{25|Ich soll die Lieferung zum Hauptmann der Patrouille bringen, die in der Taverne \'Schäumende Flasche\' stationiert ist.|||}
	{26|Gandoren sagte mir, dass Ailshara Interesse an den Lieferungen von Feygard bekundet hat und drängte mich, Abstand von ihr zu halten.|||}
	{30|Ailshara ist in der Tat an der Lieferungen interessiert und möchte, dass ich Nor City mit den Lieferungen helfe.|||}
	{35|Wenn ich Ailshara und Nor City helfen möchte, soll ich die Lieferung stattdessen zum Schmied in Vilegard bringen.|||}
	{50|Ich habe die Lieferung zum Hauptmann der Patrouille in der Taverne \'Schäumende Flasche\' gebracht. Ich sollte Gandoren in der Wachstube von Crossroads mitteilen, das die Lieferung erfolgt ist.|||}
	{55|Ich habe die Lieferung beim Schmied in Vilegard abgegeben.|||}
	{56|Der Schmied von Vilegard hat mir eine Lieferung von minderwertigen Schwertern mitgegeben, die ich beim Hauptmann der Patrouille in der Taverne \'Schäumende Flasche\' statt der normalen Schwerter abliefern kann.|||}
	{60|Ich habe die Lieferung mit den minderwertigen Schwertern zum Hauptmann der Patrouille in der Taverne \'Schäumende Flasche\' gebracht. Ich sollte Gandoren mitteilen, das die Lieferung erfolgt ist.|||}
	{80|Gandoren dankte mir für die Hilfe bei der Lieferung der Waffen.|400|1|}
	{81|Gandoren dankte mir für die Hilfe bei der Lieferung der Waffen. Er hat nichts gemerkt. Ich sollte nun auch Ailshara berichten.|||}
	{82|Ich habe Ailshara von der Lieferung berichtet.|400|1|}
	}|};
{loneford|Es fließt durch die Adern|1|{
	{10|Ich habe eine Geschichte über Loneford gehört. Offenbar wurden dort in der letzten Zeit viele Menschen krank, einige sind sogar gestorben. Die Ursache ist immer noch unbekannt.|||}
	{11|Ich sollte herausbekommen, was die Leute aus Loneford krank gemacht haben könnte. Um Hinweise zu sammeln sollte ich die Einwohner von Loneford und der näheren Umgebung nach möglichen Ursachen befragen.|||}
	{21|Die Wächter aus der Wachstube von Crossroads sind sich sicher, dass die Krankheit in Loneford durch einen Anschlag der Priester oder durch Leute aus Nor City ausgelöst wurde.|||}
	{22|Einige Dorfbewohner aus Loneford glauben, dass die Krankheit durch die Wachen aus Feygard verursacht wurde - als Teil eines Plans, die Leute noch mehr leiden zu lassen.|||}
	{23|Talion, der Priester aus Loneford denkt, dass die Krankheit ein Werk des Schattens ist - als Strafe für Loneford\'s mangelnde Hingabe an den Schatten.|||}
	{24|Taevinn aus Loneford ist sicher, dass Sienn in der Scheune im Südosten irgendetwas mit der Krankheit zu tun hat. Offenbar hält Sienn ein Haustier, durch das sich Taevinn schon mehrmals bedroht fühlte.|||}
	{25|Ich sollte nach Landa in der Taverne von Loneford sehen. Gerüchten zufolge solle er etwas gesehen haben, das er sich niemandem zu erzählen traut.|||}
	{30|Landa verwechselte mich zunächst mit jemandem. Er behauptet, einen kleinen Jungen gesehen zu haben, der in der Nacht, bevor sich die Krankheit ausbreitete um den Dorfbrunnen schlich und irgendetwas machte. Er hatte zuerst Angst mit mir zu sprechen, weil ich dem Jungen den er gesehen hat sehr ähnlich bin. Könnte der Junge, den er gesehen hat, vielleicht Andor gewesen sein?|||}
	{31|Außerdem hat er in der Nacht, als er den Jungen am Brunnen gesehen hatte, Buceth dabei beobachtet, wie dieser Proben des Brunnenwassers genommen hat. Verdächtigerweise ist Buceth auch nicht krank geworden wie die anderen im Dorf.|||}
	{35|Ich sollte Buceth in der Kapelle von Loneford aufsuchen und ihn danach fragen, was er am Brunnen gemacht hat. Vielleicht weiß er auch etwas über Andor.|||}
	{41|Ich habe Buceth bestochen, damit er mit mir redet.|||}
	{42|Ich habe Buceth erzählt, dass ich bereit bin, dem Schatten zu folgen.|||}
	{45|Buceth erzählte mir, dass er von den Priestern aus Nor City beauftragt worden war sicherzustellen, dass der Schatten sein Leuchten über Loneford ausbreiten kann. Offenbar haben die Priester einen Jungen geschickt, um etwas in Loneford zu erledigen und Buceth damit beauftragt, einige Wasserproben zu nehmen.|||}
	{50|Ich habe Buceth angegriffen. Ich sollte die Beweise von Buceth zu Kuldan, den Hauptmann der Wache im Langhaus von Loneford bringen.|||}
	{54|Ich habe das Fläschchen, das Buceth bei sich hatte zu Kuldan, dem Hauptmann der Wache in Loneford gebracht.|||}
	{55|Kuldan dankte mir für das Lösen des Rätsels um die mysteriöse Krankheit in Loneford. Sie werden nun Wasser aus Feygard importieren, anstatt es aus dem Brunnen zu schöpfen. Er sagte mir auch, dass ich den Haushofmeister in der Burg von Feygard besuchen soll, wenn ich noch mehr helfen will.|1500|1|}
	{60|Ich habe Buceth versprochen, sein Geheimnis zu hüten. Wenn Andor wirklich hier war, muss er einen guten Grund dafür gehabt haben. Buceth sagt mir auch, dass ich den Hüter der Kapelle in Nor City besuchen soll, um mehr über den Schatten zu erfahren.|1500|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0611">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{thorin|Stückchen und Teile|1|{
	{20|In einer Höhle im Osten habe ich Thorin gefunden. Er möchte, dass ich ihm helfe, die Knochen seiner früheren Weggefährten zu finden. Wenn ich die Gebeine der sechs Gefährten gefunden habe, soll ich sie zu ihm bringen.|||}
	{31|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{32|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{33|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{34|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{35|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{36|Ich habe ein paar Knochenreste in der gleichen Höhle gefunden, in der ich Thorin getroffen habe.|||}
	{40|Thorin dankte mir für meine Hilfe. Im Gegenzug darf ich sein Lager nutzen um mich auszuruhen. Er hat mir auch angeboten ein paar Tränke von ihm zu erwerben.|400|1|}
	}|};
{algangror|Von Mäusen und Menschen|1|{
	{10|In einem einsamen Haus auf einer Halbinsel am Nordufer vom Laerothsee in den nordöstlichen Bergen habe ich Algangror getroffen.|||}
	{11|Sie hat ein Problem mit Nagertieren und hat ein paar davon im Keller eingesperrt. Sie möchte, dass ich ihr bei der Beseitigung helfe.|||}
	{15|Ich werde Algangror bei ihrem Nagertier-Problem helfen. Wenn die sechs Störenfriede beseitigt sind, soll ich ihr Bescheid geben.|||}
	{20|Algangror war dankbar für die Hilfe bei ihrem Problem.|500||}
	{21|Sie bat mich noch, mit niemandem in Remgard über ihren Aufenthaltsort zu sprechen. Offensichtlich wird sie dort wegen irgendetwas gesucht, will mir aber nicht sagen warum. Ich soll unter keinen Umständen sagen wo sie ist.||1|}
	{100|Ich werde Algangror mit ihrer Aufgabe nicht helfen.||1|}
	{101|Algangror wird nicht mit mir reden, ich werde ihr deswegen mit ihrer Aufgabe nicht helfen können.||1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0611_2">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{toszylae|Ein unfreiwilliger Botschafter|1|{
	{10|Auf der Straße zwischen Loneford und Brimhaven habe ich ein ausgetrocknetes Flussbett mit einer größeren Höhle darunter gefunden. Tief in der Höhle traf ich auf Ulirfendor, einen Priester des Schattens aus Brimhaven. Ulirfendor versucht, die Inschriften auf einem Schrein von Kazaul zu entziffern und hat herausgefunden, dass sie von einem \'Dunklen Beschützer\' sprechen. Er weiß allerdings nicht, wer das sein soll. Was auch immer es bedeutet, er hat beschlossen, dass es aufgehalten werden muss.|||}
	{11|Ulirfendor braucht Hilfe beim Bestimmen der fehlenden Teile der Inschriften auf dem Schrein. Die Inschrift lautet \'Kulauil hamar urum Kazaul\'te\', aber die nächsten Teile sind auf dem Felsen nicht mehr lesbar.|||}
	{15|Ich habe Ulirfendor meine Hilfe angeboten und werde versuchen herauszufinden, wie die fehlenden Teile der Inschrift lauten. Ulirfendor glaubt, dass der Schrein von einer mächtigen Kreatur spricht, welche tiefer in der Höhle hausen soll. Vielleicht kann ich dort Hinweise über die fehlenden Teile finden.|||}
	{20|Tief im inneren der Höhle, bin ich auf einen strahlenden Wächter gestoßen, der irgendeine andere Kreatur beschützt. Er stieß die Worte \'Kulauil hamar urum Kazaul\'te. Kazaul hamat urul\' hervor. Das müssen die fehlenden Worte sein, nach denen Ulirfendor sucht. Ich sollte sofort zu ihm zurückkehren.|||}
	{21|Ich habe versucht, den Wächter anzugreifen, konnte ihm jedoch nicht einmal nahe kommen. Irgendeine starke Macht hielt mich zurück. Vielleicht weiß Ulirfendor mehr.|||}
	{30|Ulirfendor war sehr davon angetan, dass ich die fehlenden Teile der Inschrift in Erfahrung bringen konnte.|200||}
	{32|Er erzählte mir auch, wie die Inschrift weiter lautete, wusste jedoch wieder nicht um deren Bedeutung. Ich soll zum Wächter zurückgehen und ihm die Worte von Ulirfendor ausrichten.|||}
	{42|Ich habe die Worte vor dem Wächter ausgesprochen.|500||}
	{45|Der Wächter brach in schallendes Lachen aus und griff mich an.|||}
	{50|Ich habe den Wächter besiegt und gelangte so zum Lich \'Toszylae\'. Er hat es geschafft, mich mit irgendetwas zu infizieren. Ich muss ihn töten und zu Ulirfendor zurückkehren.|||}
	{60|Ulirfendor teilte mir mit, dass er es geschafft habe, die Worte zu übersetzen, die ich zu dem Wächter gesagt habe. Frei übersetzt lauteten die Worte \'Mein Körper für Kazaul\'. Ulirfendor war sehr betroffen von der Bedeutung der Worte für mich und bedauerte, dass er mich diese Worte sprechen lies.|||}
	{70|Ulirfendor war sehr glücklich zu hören, dass ich den Lich besiegen konnte. Das wird die Leute in der Umgebung wieder ruhiger schlafen lassen.|2000|1|}
	}|};
{darkprotector|Der dunkle Beschützer|1|{
	{10|Ich habe nach dem Sieg über den Lich \'Toszylae\' einen fremdartigen Helm gefunden. Ich werde Ulirfendor fragen, ob er mir etwas darüber sagen kann.|||}
	{15|Ulirfendor denkt, dass dieses Artefakt der Gegenstand ist, von dem die Inschrift auf dem Schrein spricht. Er wird Kummer im Umfeld desjenigen verursachen, der ihn trägt. Er möchte, dass ich ihn sofort zerstöre.|||}
	{26|Für die Zerstörung des Helms braucht Ulirfendor den Helm und das Herz des Lichs.|||}
	{30|Ich habe Ulirfendor den Helm gegeben.|||}
	{31|Ich habe Ulirfendor das Herz des Lichs gegeben.|||}
	{35|Ulirfendor hat das Artefakt zerstört. Die Menschen in den umliegenden Gegenden sind nun sicher vor dem Leid, das der Helm über sie gebracht hätte.|||}
	{40|Für die Hilfe mit dem Lich und dem Helm hat mir Ulirfendor den dunklen Segen des Schattens zuteil werden lassen.|1500|1|}
	{41|Für die Hilfe mit dem Lich und dem Helm wollte mir Ulirfendor den dunklen Segen des Schattens zuteil werden lassen. Ich habe jedoch abgelehnt.|3500|1|}
	{50|Ich habe beschlossen, den Helm für mich zu behalten. Wer weiß, welche Kräfte er für mich bereit hält.|||}
	{51|Ulirfendor hat mich angegriffen, weil ich den Helm behalten habe.|||}
	{55|Ich habe ein Buch in der Nähe des Schreins gefunden. Das Buch beschreibt ein Ritual, bei dem die wahre Macht des Helms wiederhergestellt werden kann. Ich sollte es durchführen, wenn ich den Helm tragen will.|||}
	{60|Ich habe mit dem Ritual von Kazaul begonnen.|||}
	{65|Ich habe den Helm vor dem Schrein von Kazaul platziert.|||}
	{66|Ich habe das Herz des Lichs vor dem Schrein von Kazaul platziert.|||}
	{70|Das Ritual ist beendet und die Macht und der uralte Ruhm des Helmes wurden wiederhergestellt.|500|1|}
	}|};
{maggots|Es ist in mir!|1|{
	{10|Tief im inneren einer Höhle bin ich mit einem Lich von Kazaul zusammengestoßen. Irgendwie hat es der Lich geschafft, mich mit etwas zu infizieren, was in meinem Bauch herumkrabbelt! Ich muss das irgendwie los werden. Ich sollte Ulirfendor fragen, oder gleich Hilfe in einer Kirche suchen.|||}
	{20|Ulirfendor sagte, dass er einmal etwas über Maden gelesen hätte, die sich von lebendem Gewebe ernähren. Das kann bei mir \'ungewöhnliche\' Auswirkungen haben und die Eier der Maden können einen Menschen langsam von innen her töten. Ich sollte so schnell wie möglich Hilfe suchen, bevor es zu spät ist.|||}
	{21|Ulirfendor meinte, dass mir ein Priester des Schattens helfen könnte. Ich solle Talion in Loneford sofort aufsuchen.|||}
	{30|Der Priester Talion aus Loneford sagte mir, dass er für die Heilung meines Leidens ein paar Sachen benötigt. Zunächst einmal braucht er fünf Knochen und zwei Büschel Tierfell. Außerdem wird noch eine Irdegh-Giftdrüse und ein leeres Fläschchen benötigt. Knochen und Fell sollten sich in der Wildnis leicht finden lassen. Die Giftdrüse sollte einer der Irdeghs liefern können, die östlich von hier gesichtet wurden.|||}
	{40|Ich habe fünf Knochen zu Talion gebracht.|||}
	{41|Ich habe die zwei Büschel Tierhaar zu Talion gebracht.|||}
	{42|Ich habe die Giftdrüse bei Talion abgeliefert.|||}
	{43|Ich habe Talion ein leeres Fläschchen gegeben.|||}
	{45|Ich habe jetzt alle Zutaten die Talion für meine Heilung braucht besorgt.|||}
	{50|Talion hat mich von den Kazaul-Maden geheilt. Ich konnte eine der Maden in einem leeren Fläschchen auffangen. Talion meinte, das wäre sehr wertvoll. Ich kann mir aber nicht vorstellen wofür.|3000||}
	{51|Wegen meiner früheren Erkrankung kann ich mich jetzt jederzeit gegen eine geringe Gebühr bei Talion mit dem Segen des Schattens belegen lassen.||1|}
	}|};
{sisterfight|Meinungsverschiedenheiten|1|{
	{10|Ich habe von zwei zankenden Schwestern aus Remgard gehört: Elwel und Elwyl. Anscheinend halten sie nachts die Leute wach, so laut schreien sie sich gegenseitig an. Ich sollte sie vielleicht einmal in ihrem Haus am Südrand von Remgard besuchen.|||}
	{20|Ich habe mit Elwyl, einer der Elwille Schwestern in Remgard, geredet. Sie ist wütend auf ihre Schweser, da sie ihr nicht einmal bei ganz einfachen Fakten zustimmt. Scheinbar haben sie ihre gegenseitigen Meinungsverschiedenheiten seit mehreren Jahren.|||}
	{21|Elwel will nicht mit mir reden.|||}
	{30|Eine Sache in der die beiden Schwestern aktuell unterschiedlicher Meinung sind ist die Farbe eines bestimmten Trankes, den der Stadtalchemist Hjaldar zubereitet. Elwyl sagt, dass der Trank der Treffsicherheit den Hjaldar macht ein blauer Trank ist, aber Elwel besteht darauf, dass der Trank aus einer grünen Substanz ist.|||}
	{31|Elwyl will, dass ich einen Trank der Treffsicherheit von Hjaldar hier in Remgard besorge, so dass sie endgültig beweisen kann, dass Elwel falsch liegt.|||}
	{40|Ich habe mit Hjaldar in Remgard gesprochen. Hjaldar kann seine Tränke nicht mehr zubereiten, da ihm sein Vorrat an Lyson Marrowextrakt ausgegangen ist.|||}
	{41|Offenbar hätte Hjaldar\'s alter Freund Mazeg sicher noch etwas Lyson Marrowextrakt zu verkaufen. Unglücklicherweise weiß er nicht wo Mazeg aktuell lebt. Er weiß nur, dass Mazeg bei ihrem letzten Treffen auf der Reise weit nach Westen war.|||}
	{45|Ich sollte Mazeg finden um etwas Lyson Marrowextrakt zu bekommen, so dass Hjaldar wieder seine Tränke machen kann.|||}
	{50|Ich habe mit Mazeg in der Blackwater Mountain Siedlung gesprochen. Da ich den Leuten aus Blackwater Mountain geholfen habe, würde er mir Lyson Marrowextrakt für nur 400 Goldmünzen verkaufen.|||}
	{51|Ich habe mit Mazeg in der Blackwater Mountain Siedlung gesprochen. Er würde mir Lyson Marrowextrakt für 800 Goldmünzen verkaufen.|||}
	{55|Ich habe etwas Lyson Marrowextrakt von Mazeg gekauft. Ich sollte nach Remgard zurückkehren und es Hjaldar geben.|||}
	{60|Hjaldar dankte mir für das Lyson Marrowextrakt, dass ich ihm gebracht habe.|1500||}
	{61|Hjaldar kann jetzt wieder Tränke herstellen, und er würde gern mit mir handeln. Er gab mir sogar ein paar seiner ersten Tränke, die er zubereitet hatte. Ich sollte die Elwille sisters hier in Remgard wieder besuchen und ihnen einen Trank der Treffsicherheit zeigen.|||}
	{70|Ich habe Elwyl einen Trank der Treffsicherheit gegeben.|||}
	{71|Bedauerlicherweise haben ihre Zankereien nicht aufgehört. Im Gegensatz, sie scheinen noch wütender aufeinander zu sein, da sie bei der Farbe beide falsch lagen.|900|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v0611_3">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{remgard|Alles in Ordnung|1|{
	{10|Ich habe die Brücke erreicht, die nach Remgard führt. Dem Brückenwächter zufolge ist die Stadt für Fremde gesperrt und es darf gegenwärtig auch niemand die Stadt verlassen. Es finden Untersuchungen wegen dem Verschwinden einiger Bewohner statt.|||}
	{15|Ich habe angeboten, den Leuten von Remgard bei der Untersuchung im Fall der verschwundenen Bewohner zu helfen.|||}
	{20|Der Brückenwächter hat mich gefragt, ob ich das verlassene Haus im Osten am Nordufer des Sees untersuchen könnte. Ich soll vor jeglichen Bewohnern die sich dort aufhalten auf der Hut sein.|||}
	{30|Ich habe dem Brückenwächter berichtet, dass ich Algangror in dem verlassenen Haus getroffen habe.|300||}
	{31|Ich habe dem Brückenwächter berichtet, dass außer ein paar Ratten niemand in dem Haus war.|300||}
	{35|Ich habe Zugang zur Stadt Remgard erhalten. Ich sollte bei Jhaeld dem Stadtältesten vorsprechen, um weitere Schritte zu erfahren. Jhaeld könnte sich möglicherweise in der Taverne im Südosten der Stadt aufhalten.|||}
	{40|Jhaeld war ziemlich überheblich, aber er hat mir gesagt sie hätten seit einer ganzen Weile ein Problem mit verschwindenden Bewohner. Sie haben keinen Anhaltspunkt was die Ursache dafür sein könnte.|||}
	{50|Ich soll 4 Bewohner in Remgard besuchen und sie nach Hinweisen was mit den verschwundenen Bewohnern passiert sein könnte befragen.|||}
	{51|Der erste ist Norath, dessen Frau Bethir verschwunden ist. Norath kann im südwestlichsten Bauernhaus gefunden werden.|||}
	{52|Als zweites sollte ich mit den Rittern von Elythom hier in der Taverne reden.|||}
	{53|Als drittes sollte ich mit der alten Frau Duaina in ihrem Haus im Süden reden.|||}
	{54|Als letztes sollte ich mit Rothses dem Rüstungsbauer reden. Er lebt auf der Westseite der Stadt.|||}
	{59|Ich habe versucht mit Jhaeld über Algangror zu reden, aber er entließ als ob er mich nicht gehört hätte.|||}
	{61|Ich habe mit Norath gesprochen. Er und seine Frau hatten kürzlich einen Streit, aber er hat keine Ahnung was mit ihr passiert sein könnte.|||}
	{62|Die Ritter von Elythom in der Remgard Taverne sagen eine der Ritterinnen sei kürzlich verschwunden. Allerdings hatte niemand etwas bemerkt als sie verschwunden war.|||}
	{63|Duaina hat mich ih ihrer Vision gesehen. Ich habe nicht alles verstanden was sie gesagt hatte, aber was ich verstanden hatte war, dass ich und Andor teil eines größeren Plans wären. Ich frage mich was das bedeutet? Sie redete nicht über irgendwelche verschwundenen Bewohner, jedenfalls nicht so, dass ich es verstehen konnte.|||}
	{64|Rothses hat mir gesagt, dass Bethir ihn in der Nacht vor ihrem Verschwinden besucht hatte, um einige Gegenstände zu verkaufen. Er hatte nicht gesehen, wo sie anschließend hingegangen ist.|||}
	{70|Wie Jhaeld es wollte habe ich mit allen Bewohnern gesprochen, aber ich habe von niemanden Informationen bekommen, was mir den verschwundenen Bewohnern passiert sein könnte. Ich sollte zurück zu Jhaeld gehen und ihn nach seinen weiteren Plänen fragen.|||}
	{75|Jhaeld war sehr enttäuscht, dass ich von den Bewohnern, mit denen ich sprechen sollte, nichts herausfinden konnte.|1500||}
	{80|Wenn ich Jhaeld und den Bewohnern von Remgard immer noch helfen will, sollte ich an anderen Orten nach Hinweisen suchen.||1|}
	{110|Jhaeld will nicht mit mir reden. Ich werde ihnen nicht helfen herauszufinden was mit den vermissten Bewohnern aus Remgard passiert ist.||1|}
	}|};
{remgard2|Was ist das für ein Gestank?|1|{
	{10|Ich habe Jhaeld dem Stadtältesten in Remgard über die Frau namens Algangror erzählt. Sie wohnt in dem verlassenen Haus im Osten des Nordstrandes von dem See außerhalb Remgard\'s.|||}
	{20|Jhaeld hat mir gesagt er würde sich lieber nicht mit ihr anlegen, da er glaubt, dass sie sehr gefährlich sei. Den Wachen zuliebe wird er es nicht riskieren gegen sie vorzugehen, da er Angst hat was mit ihnen allen passieren könnte.|||}
	{21|Wenn ich Jhaeld und den Bewohnern von Remgard helfen wollte, sollte ich einen Weg finden damit Algangror verschwindet. Er hat mich auch gewarnt äußerst vorsichtig zu sein.|||}
	{30|Algangror hat mir gegenüber zugegeben einige Bewohner Remgard\'s verschwinden zu lassen. Aber sie würde mir nicht erzählen was mit ihnen passiert ist.|||}
	{35|Ich habe Algangror angegriffen. Ich sollte mit einem Beweis sie besiegt zu haben zu Jhaeld zurückkehren wenn sie tot ist.|||}
	{40|Ich habe Jhaeld erzählt, dass ich Algangror besiegt habe.|||}
	{41|Jhaeld war sehr erfreut die guten Neuigkeiten zu hören. Die Bewohner aus Remgard sollten jetzt sicher sein und die Stadt kann nun für Fremde wieder geöffnet werden.|||}
	{45|Dafür, dass ich die Ursache für das Verschwinden der Bewohner aus Remgard gefunden habe, sagte Jhaeld mir ich sollte mit Rothses reden. Es könnte ihm möglich sein etwas von meiner Ausrüstung zu verbessern.|2100|1|}
	{46|Ervelyn, der Schneider aus Remgard, gab mir einen gefederten Hut als Dank für die Hilfe den Bewohnern Remgard\'s gegenüber.|||}
	}|};
{fiveidols|Die fünf Figuren|1|{
	{10|Algangror will, dass ich ihr bei einer Aufgabe helfe. Sie kann mir weder den Inhalt der Aufgabe beschreiben, noch ihre Beweggründe erklären. Sie hat versprochen mir ihre magische Halskette, die offensichtlich sehr wertvoll ist, zu geben, wenn ich ihr helfe.|||}
	{20|Ich habe zugestimmt Algangror mit ihrer Aufgabe zu helfen.|||}
	{30|Algangror will, dass ich fünf Figuren bei fünf verschiedenen Bewohnern aus Remgard aufstelle. Die Figuren soll ich jeweils nah am Bett der fünf Bewohner platzieren. Die Figuren müssen gut versteckt werden, damit sie nicht so einfach gefunden werden können.|||}
	{31|Der erste Bewohner ist Jhaeld, der Stadtältesten der in der Remgard Tavern gefunden werden kann.|||}
	{32|Als zweites soll ich eine Figur beim Bett von Larni dem Bauern platzieren. Er wohnt in einem Haus im Norden von Remgard.|||}
	{33|Der dritte Bewohner ist Arnal der Waffenschmied, der im Nordwesten von Remgard lebt.|||}
	{34|Der vierte ist Emerei, der im Südosten von Remgard gefunden werden kann.|||}
	{35|Der fünfte Bewohner ist Carthe. Carthe lebt am östlichem Strand von Remgard, in der Nähe der Taverne.|||}
	{37|Ich darf niemand von meiner Aufgabe oder dem Platzieren der Figuren erzählen.|||}
	{41|Ich habe eine Figur bei Jhaeld\'s Bett platziert.|||}
	{42|Ich habe eine Figur bei dem Bett von Larni dem Bauern platziert.|||}
	{43|Ich habe eine Figur bei Arnal\'s Bett platziert.|||}
	{44|Ich habe eine Figur bei Emerei\'s Bett platziert.|||}
	{45|Ich habe eine Figur bei Carthe\'s Bett platziert.|||}
	{50|Wie Algangror mir gesagt hat habe ich alle Figuren bei den Betten der fünf Bewohner aufgestellt. Ich sollte zu Algangror zurückkehren.|||}
	{51|Algangror dankte mir, dass ich ihr geholfen hatte.|||}
	{60|Sie erzählte mir ihre Geschichte, wie sie in der Stadt lebte, aber für ihren Glauben verfolgt wurde. Ihrer Meinung nach war die Verfolgung vollkommen ungerechtfertigt, da sie den Bewohnern kein Schaden zugefügt hatte.|||}
	{61|Um sich an der Stadt Remgard zu rächen, hatte sie es geschafft ein paar Bewohner in ihr Haus zu locken und sie in Ratten zu verwandeln.|||}
	{70|Für die Hilfe bei der Aufgabe, die sie selbst nicht durchführen konnte, gab mir Algangror ihre magische Halskette, \'Marrow\'s Verderben\'.|2100|1|}
	{100|Ich habe mich entschieden Algangror bei ihrer Aufgabe nicht zu helfen.||1|}
	}|};
{kaverin|Alte Freunde?|1|{
	{10|Ich traf Kaverin in Remgard, der offenbar ein alter Bekannter von Unzel ist, der außerhalb von Fallhaven lebt.|||}
	{20|Kaverin will, dass ich Unzel eine Nachricht überbringe.|||}
	{21|Ich habe abgelehnt Kaverin zu helfen.||1|}
	{22|Ich habe zugestimmt die Nachricht zu überbringen.|||}
	{25|Kaverin hat mir die Nachricht gegeben, die ich Unzel weitergeben soll.|||}
	{30|Ich habe Unzel die Nachricht überreicht. Ich sollte zu Kaverin in Remgard zurückkehren.|||}
	{40|Kaverin dankte mir für das überbringen der Nachricht an Unzel.|1000||}
	{45|Im Gegenzug, gab Kaverin mir eine alte Karte, die in seinen Besitz gelangt war. Offenbar führt sie zu Vacor\'s altem Versteck.|||}
	{60|Kaverin war darüber dass ich Unzel getötet und Vacor geholfen hatte sehr aufgebracht. Er fing an mich zu attakieren. Ich sollte zu Vacor zurückkehren, wenn Kaverin tot ist.|||}
	{70|Kaverin trug eine versiegelte Nachricht bei sich. Vacor hatte das Siegel sofort erkannt und schien sehr an der Nachricht interessiert zu sein.|||}
	{75|Ich habe Vacor die Nachricht von Kaverin gegeben. Im Gegenzug gab mir Vacor eine alte Karte, die zu seinem alten Versteck führte.|1000||}
	{90|Ich sollte versuchen Vacor\'s altes Versteck auf der Straße westlich des ehemaligen Gefängnisses in Flagstone, südwestlich von Fallhaven zu finden.|||}
	{100|Ich habe Vacor\'s altes Versteck gefunden.||1|}
	}|};
</string>

</resources>
