<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 
<resources>
	<string name="conversationlist_mikhail">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{mikhail_start_select|||{{|mikhail_start_select2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_start_select2|||||}}|};
{mikhail_start_select2|||{{|mikhail_start_select_default|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_start_select_default|||||}}|};
{mikhail_start_select_default|||{{|mikhail_visited|andor:1||||}{|mikhail_gamestart|||||}}|};
{mikhail_gamestart|Oh gut, du bist wach.||{{N|mikhail_visited|||||}}|};
{mikhail_visited|Ich kann deinen Bruder Andor nirgends finden. Weißt du, wo er sein könnte? Er ging gestern weg und ist bis jetzt noch nicht zurück.|{{0|andor|1|}}|{{N|mikhail3|||||}}|};
{mikhail3|Naja, er wird wahrscheinlich bald wieder da sein.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_default|Kann ich dir noch bei etwas anderem helfen?||{{Hast du eine Aufgabe für mich?|mikhail_tasks|||||}{Gibt es noch etwas anderes, das du mir über Andor sagen kannst?|mikhail_andor1|||||}}|};
{mikhail_tasks|Oh natürlich, es gibt zwei Dinge, die erledigt werden müssten: Brot und Ratten. Was möchtest du machen?||{{Was ist mit dem Brot?|mikhail_bread_select|||||}{Was ist mit den Ratten?|mikhail_rats_select|||||}{Reden wir über die anderen Dinge.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_andor1|Wie ich schon sagte, ging Andor gestern weg und ist seither nicht wieder gekommen. Ich mache mir langsam Sorgen um ihn. Bitte suche nach deinem Bruder, denn er hat eigentlich gesagt, dass er nur kurz weggehen würde.||{{N|mikhail_andor2|||||}}|};
{mikhail_andor2|Vielleicht ist er wieder in die Lagerhöhle gegangen und sitzt dort fest. Oder er ist in Leta\'s Keller und trainiert wieder mal mit diesem Holzschwert. Bitte schau, ob du ihn irgendwo im Dorf finden kannst.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_select|||{{|mikhail_bread_complete2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_bread_start|||||}}|};
{mikhail_bread_start|Oh, das habe ich beinahe vergessen: Wenn du Zeit hast, gehe bitte zu Mara ins Gemeindehaus und kaufe noch ein Brot.|{{0|mikhail_bread|10|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_continue|Hast Du das Brot von Mara schon besorgt?||{{Ja, hier ist es.|mikhail_bread_complete||bread|1|0|}{Nein, noch nicht.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete|Danke schön, jetzt kann ich endlich frühstücken. Hier, diese Münzen hast du dir verdient.|{{0|mikhail_bread|100|}{1|gold20||}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete2|Danke, dass du mir das Brot geholt hast.||{{Gern geschehen.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_select|||{{|mikhail_rats_complete2|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_rats_start|||||}}|};
{mikhail_rats_start|Ich habe heute Morgen ein paar Ratten in unserem Garten entdeckt. Könntest du sie bitte töten, bevor sie Schaden anrichten?|{{0|mikhail_rats|10|}}|{{Ich habe mich schon um die Ratten gekümmert.|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Okay, ich werde mal im Garten nach dem Rechten sehen.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_start2|Wenn du von den Ratten verletzt wirst, komm\' wieder rein und ruh dich im Bett aus. Das wird dich wieder zu Kräften kommen lassen.||{{N|mikhail_rats_start3|||||}}|};
{mikhail_rats_start3|Ach so: Schau mal in deinen Rucksack. Vielleicht ist dort noch der alte Ring, den ich dir einmal gegeben habe. Du solltest ihn an den Finger stecken.||{{Okay, verstanden. Ich kann mich hier ausruhen, wenn ich verletzt werde und ich sollte in meinem Rucksack nach nützlichen Gegenständen suchen.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_continue|Hast du die beiden Ratten in unserem Garten erwischt?||{{Ja, das Rattenproblem ist erledigt.|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Nein, ich bin noch dabei.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_complete|Tatsächlich? Ich bin dir wirklich sehr dankbar für deine Hilfe\n\nDenk\' dran: Wenn du verletzt bist, kannst du dich jederzeit im Bett ausruhen.|{{0|mikhail_rats|100|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_complete2|Danke nochmal für deine Hilfe mit den Ratten.\n\nWenn du verletzt bist, kannst du dich in dem Bett dort drüben ausruhen.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_crossglen_leta">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leta1|Hey, das ist mein Haus. Raus hier!||{{Aber ich wollte doch nur...|leta2|||||}{Was ist mit deinem Mann Oromir?|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta2|Zisch ab Junge, raus aus meinem Haus!||{{Was ist mit deinem Mann Oromir?|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta_oromir_select|||{{|leta_oromir_complete2|leta:100||||}{|leta_oromir1|||||}}|};
{leta_oromir1|Weißt du etwas über meinen Ehemann? Der Faulpelz sollte mir heute bei der Arbeit auf dem Hof helfen, aber er glänzt wieder einmal mit seiner Abwesenheit.\n[Seufz].||{{Ich habe keine Ahnung.|leta_oromir2|||||}{Ja, ich habe gesehen, wie er sich bei einigen Bäumen östlich von hier versteckt hat.|leta_oromir_complete|leta:20||||}}|};
{leta_oromir2|Wenn du ihn findest, kannst du ihm ausrichten, dass er schnellstens zurück kommen soll um mir bei der Arbeit zu helfen.\nUnd jetzt raus hier!|{{0|leta|10|}}||};
{leta_oromir_complete|Er versteckt sich? Das sieht ihm ja mal wieder ähnlich. Es wird Zeit, dass ich ihn erinnere, wer hier der Boss ist.\nDanke übrigens für die Information.|{{0|leta|100|}}||};
{leta_oromir_complete2|Danke für deine Informationen über Oromir. Ich werde ihn mir gleich vorknöpfen.|||};
{oromir1|Puh, hast du mich erschreckt.\nHallo.||{{Hallo|oromir2|||||}}|};
{oromir2|Ich verstecke mich vor meiner Frau Leta. Sie wird immer ziemlich sauer, wenn ich ihr nicht auf dem Hof helfe. Bitte erzähle ihr nicht, wo ich bin.|{{0|leta|20|}}|{{In Ordnung.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{audir1|Willkommen in meinem Laden!\n\nBitte schaue dir meine erlesenen Waren nur näher an.||{{Bitte zeige mir dein Angebot.|S|||||}}|};
{arambold1|Oh Mann, ob ich wohl jemals ein wenig schlafen kann, wenn diese Saufköpfe so weitersingen?\n\nJemand sollte etwas dagegen tun.||{{Kann ich mich hier ausruhen?|arambold2|||||}{Hast du etwas zu verkaufen?|S|||||}}|};
{arambold2|Na klar Junge, du kannst dich hier ausruhen.\n\nNimm\' dir einfach ein Bett.||{{Wiedersehen, und danke!|X|||||}}|};
{drunk1|Trink, trink, trink - trink noch ein wenig mehr.\nTrink, trink, trink - dann wird der Becher leer.\n\nHey Junge, willst du bei unserem Trinkspiel mitmachen?||{{Nein danke.|X|||||}{Vielleicht ein andermal.|X|||||}}|};
{mara_default|Achte nicht auf die besoffenen Typen, die machen immer Ärger.\n\nDarf es was zu essen sein?||{{Hast du etwas zu verkaufen?|S|||||}}|};
{mara1|||{{|mara_thanks|odair:100||||}{|mara_default|||||}}|};
{mara_thanks|Ich habe gehört, dass du Odair bei der Säuberung der alten Vorratshöhle geholfen hast. Vielen Dank, wir werden sie bald wieder benutzen können.||{{Es war mir ein Vergnügen.|mara_default|||||}}|};
{farm1|Bitte stör\' mich nicht, ich habe zu arbeiten.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|farm_andor|||||}}|};
{farm2|Was? Kannst du nicht sehen, dass ich beschäftigt bin. Belästige jemand anderen.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|farm_andor|||||}}|};
{farm_andor|Andor? Nein, den hab\' ich in letzter Zeit nicht mehr gesehen.|||};
{snakemaster|Ah, wen haben wir den hier? Einen Besucher, wie nett. Ich bin beeindruckt, dass du es an meinen Leuten vorbei bis hierher geschafft hast.\n\nNun stirb, jämmerliche Kreatur.||{{Wunderbar, ich habe mich auf einen Kampf gefreut!|F|||||}{Wir werden sehen, wer hier stirbt.|F|||||}{Bitte tut mir nichts!|F|||||}}|};
{haunt|Oh Sterblicher, befreit mich aus dieser verfluchten Welt!||{{Oh, ich werde dich befreien.|F|||||}{Du meinst, ich soll dich töten?|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_tharal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tharal1|Das Leuchten des Schattens sei mit dir, mein Junge.||{{Hast du etwas zu verkaufen?|S|||||}{Was kannst du mir über Knochenmehl sagen?|tharal_bonemeal_select|bonemeal:10||||}}|};
{tharal_bonemeal_select|||{{|tharal_bonemeal4|bonemeal:30||||}{|tharal_bonemeal1|||||}}|};
{tharal_bonemeal1|Knochenmehl? Darüber sollten wir lieber nicht reden. Laut einem Erlass von Lord Geomyr ist es nicht mehr erlaubt.||{{Bitte?|tharal_bonemeal2_1|||||}}|};
{tharal_bonemeal2_1|Nein, wir sollten wirklich nicht darüber reden.||{{Ach, komm\' schon.|tharal_bonemeal2|||||}}|};
{tharal_bonemeal2|Nun, wenn du darauf bestehst: Bring mir 5 Insektenflügel die ich für das Herstellen von Tränken brauche, dann können wir weiterreden.|{{0|bonemeal|20|}}|{{Hier sind die Insektenflügel.|tharal_bonemeal3||insectwing|5|0|}{Okay, ich werde welche holen.|X|||||}}|};
{tharal_bonemeal3|Danke mein Junge. Ich weiß, dass ich mich auf dich verlassen kann.|{{0|bonemeal|30|}}|{{N|tharal_bonemeal4|||||}}|};
{tharal_bonemeal4|Oh ja, Knochenmehl. Gemischt mit den richtigen Zutaten kann es zu einem sehr wirksamen Heilmittel werden.||{{N|tharal_bonemeal5|||||}}|};
{tharal_bonemeal5|Wir haben es früher oft benutzt. Aber jetzt hat der Bastard Lord Geomyr jeglichen Gebrauch verboten.||{{N|tharal_bonemeal6|||||}}|};
{tharal_bonemeal6|Wie soll ich jetzt die Leute heilen? Mit normalen Heiltränken? Pah, die sind so unwirksam.||{{N|tharal_bonemeal7|||||}}|};
{tharal_bonemeal7|Ich kenne jemand, der noch einen Vorrat an Knochenmehl hat, wenn du interessiert bist. Rede mit Thoronir, meinem Priesterkollegen in Fallhaven. Nenne ihm das Passwort \'Leuchten des Schattens\'.||{{Danke. Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_gruil">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gruil1|Psst, hey.\n\nWillst du was kaufen?||{{Sicher, zeig\' mir deine Waren.|S|||||}{Ich habe gehört, dass du vor einiger Zeit mit meinem Bruder gesprochen hast.|gruil_select|andor:10||||}}|};
{gruil_select|||{{|gruil_return|andor:30||||}{|gruil2|||||}}|};
{gruil2|Dein Bruder? Oh, meinst du Andor? Ich könnte etwas wissen, aber diese Information wird dich was kosten. Wenn du mir eine Giftdrüse von einer dieser Giftschlagen bringst, werde ich es dir vielleicht sagen.|{{0|andor|20|}}|{{Hier, ich habe eine Giftdrüse für dich.|gruil_complete||gland|1|0|}{Okay, ich besorge eine.|X|||||}}|};
{gruil_complete|Danke Kleiner. Das wird genügen.|{{0|andor|30|}}|{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_return|Schau Junge, ich habe dir doch schon alles erzählt.||{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_andor1|Ich habe gestern mit ihm gesprochen. Er fragte, ob ich jemanden mit dem Namen Umar oder so ähnlich kenne. Ich habe keine Ahnung, von was er da geredet hat.||{{N|gruil_andor2|||||}}|};
{gruil_andor2|Er schien wirklich sehr nervös wegen irgendeiner Sache und brach beinahe fluchtartig auf. Es hatte anscheinend etwas mit der Diebesgilde in Fallhaven zu tun.||{{N|gruil_andor3|||||}}|};
{gruil_andor3|Das ist alles was ich weiß. Vielleicht fragst du ein wenig in Fallhaven herum. Halte nach meinem Freund Gaela Ausschau, er weiß möglicherweise mehr.||{{Danke, Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leonid">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leonid1|Hallo Junge. Du bist Mikhail\'s Sohn, stimmt\'s? Und du hast noch einen Bruder.\n\nIch bin Leonid, der Vogt von Crossglen.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|leonid_andor|||||}{Was kannst du mir über Crossglen berichten?|leonid_crossglen|||||}{Na dann, bis später.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_andor|Deinen Bruder? Nein, heute habe ich ihn noch nicht gesehen. Ich denke, dass ich ihn gestern mit Gruil zusammen gesehen habe. Vielleicht weiß er mehr?|{{0|andor|10|}}|{{Danke, ich werde mit Gruil reden. Vorher möchte ich jedoch noch etwas anderes wissen.|leonid_continue|||||}{Danke, ich werde dann mal mit Gruil reden.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_continue|Kann ich dir noch bei etwas anderem helfen?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|leonid_andor|||||}{Was kannst du mir über Crossglen berichten?|leonid_crossglen|||||}{Na dann, bis später.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_crossglen|Wie du weißt, ist das hier das Dorf Crossglen. Vor allem sind wir eine Bauerngemeinde.||{{N|leonid_crossglen1|||||}}|};
{leonid_crossglen1|Wir haben Audir mit seiner Schmiede im Südwesten, die Hütte von Leta und ihrem Mann im Westen, dieses Gemeindehaus und natürlich die Hütte deines Vaters im Nordwesten.||{{N|leonid_crossglen2|||||}}|};
{leonid_crossglen2|Das war es dann auch schon. Wir versuchen, ein friedliches Leben zu leben.||{{Ist im Dorf kürzlich etwas Besonderes geschehen?|leonid_crossglen3|||||}{In Ordnung, zurück zu den Themen von vorhin.|leonid_continue|||||}}|};
{leonid_crossglen3|Es gab ein paar kleinere Unruhen vor einigen Wochen - wie du vielleicht bemerkt hast. Einige Dörfler stritten sich über den neuen Erlass von Lord Geomyr.||{{N|leonid_crossglen4|||||}}|};
{leonid_crossglen4|Lord Geomyr ließ eine Anordnung betreffend der illegalen Verwendung von Knochenmehl als Heilsubstanz verkünden. Einige Dorfbewohner meinten, dass wir uns Lord Geomyr\'s Wort entgegenstellen und es dennoch weiter verwenden sollten.|{{0|bonemeal|10|}}|{{N|leonid_crossglen4_1|||||}}|};
{leonid_crossglen4_1|Tharal, unser Geistlicher, war besonders aufgeregt und schlug vor, dass wir etwas gegen Lord Geomyr unternehmen sollten.||{{N|leonid_crossglen5|||||}}|};
{leonid_crossglen5|Andere Dörfler meinten, dass wir Lord Geomyr\'s Erlass befolgen sollten.\n\nIch persönlich habe mich noch nicht entschieden.||{{N|leonid_crossglen6|||||}}|};
{leonid_crossglen6|Einerseits gewährt Lord Geomyr Crossglen seinen Schutz. *er zeigt auf die Soldaten im Gemeindehaus*||{{N|leonid_crossglen7|||||}}|};
{leonid_crossglen7|Andererseits fordern die Steuern und die jüngsten Bestimmungen, was erlaubt ist und was nicht, hohen Tribut von Crossglen.||{{N|leonid_crossglen8|||||}}|};
{leonid_crossglen8|Jemand sollte zur Burg Geomyr gehen und mit dem Verwalter dort über unsere Situation hier in Crossglen sprechen.|{{0|crossglen|1|}}|{{N|leonid_crossglen9|||||}}|};
{leonid_crossglen9|In der Zwischenzeit, haben wir jegliche Verwendung von Knochenmehl als Heilsubstanz untersagt.||{{Danke für die Information. Ich möchte noch etwas anderes fragen.|leonid_continue|||||}{Danke für die Information. Wiedersehen.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_bye|Der Schatten sei mit dir.||{{Der Schatten sei auch mit dir.|X|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_crossglen_odair">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{odair1|Oh, du bist es. Du und dein Bruder, immer für etwas Ärger gut.||{{N|odair_select|||||}}|};
{odair_select|||{{|odair_complete2|odair:100||||}{|odair_continue|odair:10||||}{|odair2|||||}}|};
{odair2|Hmm, vielleicht könntest du mir nützlich sein. Meinst du, dass du eine kleine Aufgabe für mich erledigen kannst?||{{Erzähle mir mehr über die Aufgabe.|odair3|||||}{Sicher, wenn dabei etwas für mich herausspringt.|odair3|||||}}|};
{odair3|Ich war kürzlich in der Höhle dort *er deutet nach Westen*, um unsere Vorräte zu prüfen. Aber offensichtlich wurde die Höhle von Ratten heimgesucht.||{{N|odair4|||||}}|};
{odair4|Inbesonders ist mir eine Ratte aufgefallen, die größer als alle anderen war. Denkst du, dass du das Zeug dazu hast, die Ratten zu entfernen?||{{Sicher helfe ich, damit Crossglen die Vorratshöhle wieder benutzen kann.|odair5|||||}{Sicher helfe ich, aber nur, weil dabei etwas für mich herausspringen könnte.|odair5|||||}{Nein danke.|odair_cowards|||||}}|};
{odair5|Du musst in diese Höhle und die große Ratte töten. Damit sollten wir die Rattenplage in der Höhle stoppen können. Dann endlich können wir unsere Vorratshöhle wieder benutzen.|{{0|odair|10|}}|{{Okay.|X|||||}{Wenn ich so darüber nachdenke, denke ich, dass ich dir doch nicht helfen kann.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_cowards|Ich habe mich nicht getäuscht. Du und dein Bruder wart schon immer Feiglinge.||{{Tschüss.|X|||||}}|};
{odair_continue|Hast du die große Ratte in der Höhle westlich von hier schon getötet?||{{Ja, ich habe die große Ratte getötet.|odair_complete||tail_caverat|1|0|}{Was sollte ich nochmal tun?|odair5|||||}{Nein, noch nicht.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_complete|Vielen Dank für deine Hilfe, Junge! Vielleicht bis du und dein Bruder doch nicht so feige wie ich dachte. Hier, nimm diese Münzen als Belohnung.|{{0|odair|100|}{1|gold20||}}|{{Danke|X|||||}}|};
{odair_complete2|Nochmals vielen Dank für deine Hilfe. Nun können wir die Höhle endlich wieder als Vorratsraum verwenden.||{{Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jan">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jan_start_select|||{{|jan_complete2|jan:100||||}{|jan_return|jan:10||||}{|jan_default|||||}}|};
{jan_default|Hallo Junge. Lass mich bitte allein mit meiner Trauer.||{{Was ist das Problem?|jan_default2|||||}{Möchtest du darüber reden?|jan_default2|||||}{Alles klar, Wiedersehen.|X|||||}}|};
{jan_default2|Oh, es ist so traurig. Ich möchte wirklich nicht darüber reden.||{{Bitte, erzähl es mir.|jan_default3|||||}{Okay, Wiedersehen.|X|||||}}|};
{jan_default3|Nun, ich denke es ist in Ordnung wenn ich es dir erzähle. Du scheinst ein freundlicher Junge zu sein.||{{N|jan_default4|||||}}|};
{jan_default4|Mein Freund Gandir, sein Freund Irogotu und ich gingen hinunter in dieses Loch um zu graben. Wir hatten gehört, dass es hier einen verborgenen Schatz gibt.||{{N|jan_default5|||||}}|};
{jan_default5|Wir haben angefangen zu graben und sind schließlich in ein tiefer liegendes Höhlensystem durchgebrochen. Da haben wir sie entdeckt: Kriechtiere und Käfer.||{{N|jan_default6|||||}}|};
{jan_default6|Oh, dieses verdammte Kriechzeugs. Hätten mich beinahe getötet.\n\nGandir und ich sagten zu Irogotu, dass wir die Grabung beenden und fliehen sollten, solange wir noch könnten.||{{N|jan_default7|||||}}|};
{jan_default7|Aber Irogotu wollte weiter in die Höhlen vordringen. Er und Gandir gerieten in Streit und fingen an zu kämpfen.||{{N|jan_default8|||||}}|};
{jan_default8|Dann passierte es.\n\n*schluchz*\n\nOh, was haben wir nur getan?||{{Bitte erzähl weiter.|jan_default9|||||}}|};
{jan_default9|Irogotu tötete Gandir mit seinen bloßen Händen. Man konnte das Feuer in seinen Augen sehen, beinahe als hätte er es genossen.||{{N|jan_default10|||||}}|};
{jan_default10|Ich bin geflohen und habe mich wegen der Kriechtiere und Irogotu selbst auch nicht mehr zurück nach unten getraut.||{{N|jan_default11|||||}}|};
{jan_default11|Oh dieser verdammte Irogotu. Wenn ich nur zu ihm gelangen könnte, dann würde ich es ihm schon zeigen.||{{Denkst du, ich kann helfen?|jan_default11_1|||||}}|};
{jan_default11_1|Glaubst du, dass du mir helfen könntest?||{{Sicher! Da könnten ein paar Schätze auf mich warten.|jan_default12|||||}{Sicher! Irogotu soll für seine Taten bezahlen.|jan_default12|||||}{Nein danke, da möchte ich lieber nicht hineingezogen werden. Das klingt gefährlich.|X|||||}}|};
{jan_default12|Wirklich? Du glaubst, dass du mir helfen kannst? Hm, vielleicht kannst du das wirklich. Hüte dich vor diesen Käfern, sie sind ziemlich zähe Bastarde.|{{0|jan|10|}}|{{N|jan_default13|||||}}|};
{jan_default13|Wenn du wirklich helfen willst, finde Irogotu unten in dieser Höhle und bring mir Gandir\'s Ring zurück.||{{Sicher, ich werde dir helfen.|jan_default14|||||}{Kannst du mir deine Geschichte noch mal erzählen?|jan_background|||||}{Nichts für ungut, Wiedersehen.|X|||||}}|};
{jan_default14|Komm zu mir zurück, wenn du fertig bist. Und hole Gandir\'s Ring von Irogotu unten in der Höhle.||{{Okay, bis später.|X|||||}}|};
{jan_return|Hallo Junge. Hast du Irogotu in der Höhle gefunden?||{{Nein, noch nicht.|jan_default14|||||}{Kannst du mir deine Geschichte noch mal erzählen?|jan_background|||||}{Ja, ich habe Irogotu getötet.|jan_complete||ring_gandir|1|0|}}|};
{jan_background|Hast du nicht zugehört, als ich dir alles erzählt habe? Muss ich die Geschichte wirklich noch einmal erzählen?||{{Ja, bitte wiederhole die Geschichte noch einmal.|jan_default3|||||}{Ich habe beim ersten Mal nicht so genau zugehört. Wie war das nochmal mit dem Schatz?|jan_default4|||||}{Nein, vergiss es. Ich erinnere mich wieder.|jan_default14|||||}}|};
{jan_complete2|Danke für deine Hilfe mit Irogotu! Ich stehe für immer in deiner Schuld.||{{Wiedersehen.|X|||||}}|};
{jan_complete|Warte mal. Du bist wirklich da hinuntergegangen und lebend zurückgekommen? Wie hast du das gemacht. Wow, ich bin schon beinahe gestorben, als ich in die Höhle gegangen bin.\n\nVielen Dank für Gandir\'s Ring. Jetzt habe ich wenigstens eine Erinnerung an ihn.|{{0|jan|100|}}|{{Ich habe gern geholfen. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Möge der Schatten mit dir sein. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Jaja, ich hab\' es nur wegen der Beute getan.|X|||||}}|};

{irogotu|Wen haben wir den da? Wieder ein Abenteurer der gekommen ist, meinen Schatz zu stehlen. Das ist MEINE HÖHLE. Und der Schatz ist MEIN!||{{Hast du Gandir getötet?|irogotu1|jan:10||||}}|};
{irogotu1|Dieser Frischling Gandir. Er stand mir im Weg. Ich habe ihn lediglich als Werkzeug benutzt, um mich tiefer in diese Höhle zu graben.||{{N|irogotu2|||||}}|};
{irogotu2|Nebenbei, ich konnte ihn nie ausstehen.||{{Ich schätze, er hat den Tod verdient. Hatte er einen Ring dabei?|irogotu3|||||}{Jan erwähnte etwas von einem Ring?|irogotu3|||||}}|};
{irogotu3|NEIN! Du kannst ihn nicht haben. Er gehört mir. Und überhaupt, wer bist du Junge, dass du hier herunterkommst, um mich zu stören?!||{{Ich bin kein Junge mehr! Und jetzt gib mir den Ring!|irogotu4|||||}{Gib mir diesen Ring und wir könnten beide lebend aus dieser Sache heraus kommen.|irogotu4|||||}}|};
{irogotu4|Nein. Wenn du ihn willst, musst du ihn meiner leblosen Hand entreißen. Der Fairness halber sollte ich dir mitteilen, dass ich über große Macht verfüge, so dass du dich eventuell lieber für die Flucht entscheiden solltest.||{{Sehr gut, lass uns sehen, wer von uns sterben wird.|F|||||}{Beim Schatten, Gandir wird gerächt werden.|F|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_fallhaven">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_citizen1|Hallo, schönes Wetter, nicht wahr?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_citizen2|Hallo, möchtest du etwas von mir?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|fallhaven_andor_2|||||}}|};
{fallhaven_citizen3|Hallo, kann ich dir helfen?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|fallhaven_andor_3|||||}}|};
{fallhaven_citizen4|Du bis der Junge aus dem Dorf Crossglen, richtig?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|fallhaven_andor_4|||||}}|};
{fallhaven_citizen5|Geh mir aus dem Weg.|||};
{fallhaven_citizen6|Ich wünsche dir einen guten Tag.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|fallhaven_andor_6|||||}}|};
{fallhaven_andor_1|Nein, leider nicht. Ich habe niemanden gesehen, auf den deine Beschreibung passt.|||};
{fallhaven_andor_2|Ein anderer Junge sagt du? Lass mich mal nachdenken.||{{N|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_3|Hm, möglicherweise habe ich vor ein paar Tagen jemand gesehen, auf den die Beschreibung passt. Erinnere mich aber nicht mehr wo.|||};
{fallhaven_andor_4|Oh ja, vor ein paar Tagen war da ein anderer Junge aus dem Dorf Crossglen. Obwohl ich nicht ganz sicher bin, ob deine Beschreibung passt.||{{N|fallhaven_andor_4_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_4_1|Da waren ein paar zwielichtige Gestalten bei ihm. Mehr als das habe ich aber nicht gesehen.|||};
{fallhaven_andor_6|Nein, ich habe ihn nicht gesehen.|||};
{fallhaven_guard|Mach keinen Ärger.|||};

{fallhaven_priest|Der Schatten sei mit dir.||{{Kannst du mir mehr über den Schatten erzählen?|priest_shadow_1|||||}}|};
{priest_shadow_1|Der Schatten beschützt uns. Er hält Schaden von uns fern und behütet uns, wenn wir schlafen.||{{N|priest_shadow_2|||||}}|};
{priest_shadow_2|Er folgt uns wohin wir auch gehen. Geh mit dem Schatten mein Junge.||{{Der Schatten sei mit dir.|X|||||}{Wie du meinst, tschüss.|X|||||}}|};

{rigmor|Hey du! Bist du nicht der nette kleine Bursche.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|rigmor_1|||||}{Ich muss jetzt wirklich gehen.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_1|Dein Bruder sagst du? Sein Name ist Andor? Nein, ich kann mich nicht an ihn erinnern.||{{Ich muss jetzt wirklich gehen.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_leave_select|||{{|rigmor_thanks|calomyran:100||||}{|X|||||}}|};
{rigmor_thanks|Ich hörte du hast dem alten Mann geholfen sein Buch zu finden, vielen Dank. Seit Wochen hatte er über das Buch gesprochen. Armer Mann, er neigt dazu Dinge zu vergessen.||{{Es war mir ein Vergnügen. Wiedersehen.|X|||||}{Du solltest ihn im Auge behalten, sonst könnten ihm schlimme Dinge passieren.|X|||||}{Egal, ich habe es nur wegen den Goldmünzen gemacht.|X|||||}}|};

{fallhaven_clothes|Willkommen in meinem Laden. Bitte schaue dir meine erlesenen Kleider und Juwelen an.||{{Lass mich deine Waren ansehen.|S|||||}}|};
{fallhaven_potions|Willkommen in meinem Laden. Bitte schaue dir meine wohlmundenden Getränke an.||{{Lass mich sehen, welche Getränke du hast.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_bucus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bucus_welcome|Hallo nochmal, willkommen zurück zu .. Oh wart mal, Ich dachte, du wärst jemand anders.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|bucus_andor_select|||||}{Was weisst du über die Diebesgilde?|bucus_thieves_select|||||}}|};
{bucus_andor_select|||{{|bucus_umar_1|bucus:100||||}{|bucus_andor_no_1|||||}}|};
{bucus_andor_no_1|Wie interessant, dass du fragst. Was wenn ich ihn gesehen hätte? Warum sollte ich es dir erzählen?||{{N|bucus_andor_no_2|||||}}|};
{bucus_andor_no_2|Nein, das kann ich dir nicht sagen. Jetzt geh bitte.|||};
{bucus_thieves_select|||{{|bucus_thieves_complete_3|bucus:100||||}{|bucus_thieves_continue|bucus:10||||}{|bucus_thieves_select2|||||}}|};
{bucus_thieves_select2|||{{|bucus_thieves_1|andor:40||||}{|bucus_thieves_no|||||}}|};
{bucus_thieves_no|Wa, was? Nein, ich weiss nichts darüber.|||};
{bucus_umar_1|Okay Junge. Du hast dich als nützlich erwiesen. Ja, ich sah vor ein paar Tagen einen Junge nach deiner Beschreibung hier herumlaufen.||{{N|bucus_umar_2|||||}}|};
{bucus_umar_2|Ich weiss nicht genau, was er wollte. Er stellte andauernd irgendwelche Fragen. Ganz ähnlich wie du. *kicher*||{{N|bucus_umar_3|||||}}|};
{bucus_umar_3|Jedenfalls ist das alles, was ich weiss. Du solltest mit Umar sprechen, er weiss wahrscheinlich mehr. Durch die Bodenluke dort hinten.|{{0|andor|50|}}|{{Okay, tschüss|X|||||}}|};
{bucus_thieves_1|Wer hat dir das gesagt? Argh.\n\nOkay du hast uns gefunden. Und jetzt?||{{Kann ich mich der Diebesgilde anschliessen?|bucus_thieves_2|||||}}|};
{bucus_thieves_2|Hah! Der Diebesgilde beitreten?! Du?!\n\nDu bist ein spaßiger Junge.||{{Es ist mir ernst.|bucus_thieves_3|||||}{Ja ja, sehr lustig, hä?|bucus_thieves_3|||||}}|};
{bucus_thieves_3|Okay, ich sag dir was Junge. Erfülle eine Aufgabe für mich und vielleicht ziehe ich es dann in betracht dir mehr Informationen zu geben.||{{Über was für eine Aufgabe sprechen wir?|bucus_thieves_4|||||}{Solange etwas für mich dabei herausspringt, bin ich dabei!|bucus_thieves_4|||||}}|};
{bucus_thieves_4|Bring mir den Schlüssel von Luthor und wir sprechen weiter. Ich weiß nichts über den Schlüssel selbst, aber Gerüchte sagen er ist irgendwo in den Katakomben unter der Fallhaven Kirche versteckt.|{{0|bucus|10|}}|{{Okay, hört sich leicht genug an.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_continue|Wie geht die Suche nach dem Schlüssel von Luthor vorwärts?||{{Was sollte ich nochmal tun?|bucus_thieves_4|||||}{Hier, ich habe ihn. Den Schlüssel von Luthor.|bucus_thieves_complete_1||key_luthor|1|0|}{Ich bin immer noch am suchen. Tschüss.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_1|Wow, du hast den Schlüssel von Luthor wirklich bekommen? Ich denke, ich würde es dort nicht mehr heraus schaffen.|{{0|bucus|100|}}|{{N|bucus_thieves_complete_2|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_2|Gut gemacht, Junge.||{{N|bucus_thieves_complete_3|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_3|Also lass uns reden. Was wolltest du wissen?||{{Was weißt du über meinen Bruder Andor?|bucus_umar_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_drunk">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_drunk|Kein Problem. Nein mein Herr! Mache jetzt keinen Ärger mehr. Ich sitze jetzt hier draussen.||{{N|fallhaven_drunk_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_2|Warte, wer bist du noch? Bist du dieser Wachmann?||{{Ja|fallhaven_drunk_3_1|||||}{Nein|fallhaven_drunk_3_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_1|Oh, Herr. Ich mache jetzt keine Mühe mehr, schau? Ich sitze hier draussen, wie du gesagt hast, okay?||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_2|Oh gut. Dieser Wachmann hat mich aus der Schenke geworfen. Falls ich ihn nochmals sehe, zeige ich es ihm aber.||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_4|Trink trink trink, trink noch mehr. Trink, trink .. Wie ging das nochmal?||{{N|fallhaven_drunk_5|||||}}|};
{fallhaven_drunk_5|Hast du was gesagt? Wo war ich? Ja, wir waren also in dieser Höhle.||{{N|fallhaven_drunk_6|||||}}|};
{fallhaven_drunk_6|Oder war es doch ein Haus? Ich kann mich nicht erinnern.||{{N|fallhaven_drunk_7|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7|Nein nein, es war draussen! Jetzt erinnere ich mich.||{{N|fallhaven_drunk_7_select|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7_select|||{{|fallhaven_drunk_11|fallhavendrunk:100||||}{|fallhaven_drunk_8|||||}}|};
{fallhaven_drunk_8|Das war als wir..\n\nHey, wo ist mein Met hin? Hast du es mir weggenommen? ||{{Ja|fallhaven_drunk_9_1|||||}{Nein|fallhaven_drunk_9_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_1|Also dann gib es mir zurück! Oder kauf mir ein anderes Met.|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Hier, nimm etwas Met.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Okay, ich gehe dir etwas Met kaufen.|X|||||}{Nein. Ich denke nicht, dass ich dir helfen sollte. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_2|Ich muss es wohl getrunken haben. Könntest du mir ein neues Met besorgen? |{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Hier, nimm etwas Met.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Okay, Ich gehe dir etwas Met kaufen.|X|||||}{Nein. Ich denke nicht, dass ich dir helfen sollte. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_10|Oh, süßer Trank der Freude. Möge der SSSSchatten mir dir sein mein Junge. *macht große Augen*||{{N|fallhaven_drunk_11|||||}}|};
{fallhaven_drunk_11|*nimmt einen grossen Schluck vom Met*\n\nDas ist gutes Gesöff!||{{N|fallhaven_drunk_12|||||}}|};
{fallhaven_drunk_12|Jaaa, ich und Unnmir hatten gute Zeiten. Geh, frag in selber, er üblicherweise im Stall östlich von hier. Ich wundere mich *görps* wo der Schatz geblieben ist.|{{0|fallhavendrunk|100|}}|{{Schatz? Ich bin dabei! Ich gehe sofort Unnmir suchen.|X|||||}{Danke für die Geschichte. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_oldman">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_oldman|||{{|fallhaven_oldman_complete_2|calomyran:100||||}{|fallhaven_oldman_continue|calomyran:10||||}{|fallhaven_oldman_1|||||}}|};
{fallhaven_oldman_1|Kannst du bitte einem alten Mann helfen?||{{Sicher, für was brauchst du Hilfe?|fallhaven_oldman_2|||||}{Vielleicht. Reden wir über eine Art von Belohnung?|fallhaven_oldman_2|||||}{Nein, ich helfe keinem Oldie wie dir. Tschüss.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_2|Ich verlor kürzlich ein mir sehr wertvolles Buch.||{{N|fallhaven_oldman_3|||||}}|};
{fallhaven_oldman_3|Ich weiß, dass ich es gestern noch hatte. Wie es scheint kann ich es jetzt nicht mehr finden.||{{N|fallhaven_oldman_4|||||}}|};
{fallhaven_oldman_4|Ich verliere meine Sachen nie! Irgendjemand muss es gestohlen haben, das ist meine Vermutung.||{{N|fallhaven_oldman_5|||||}}|};
{fallhaven_oldman_5|Würdest du bitte nach meinem Buch suchen? Es heißt \'Calomyranische Geheimnisse\'.||{{N|fallhaven_oldman_6|||||}}|};
{fallhaven_oldman_6|Ich habe keine Ahnung, wo es sein könnte. Kannst du Arcir fragen, er scheint sehr verliebt in seine Bücher zu sein. *zeigt zum Haus im Süden*|{{0|calomyran|10|}}|{{Okay, ich werde Arcir fragen. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_continue|Wie geht die Suche nach meinem Buch vorwärts? Es heißt \'Calomyranische Geheimnisse\'. Hast du mein Buch gefunden?||{{Ja, ich habe es.|fallhaven_oldman_complete||calomyran_secrets|1|0|}{Nein, ich habe es noch nicht gefunden.|fallhaven_oldman_6|||||}{Kannst du mir bitte die Geschichte nochmal erzählen?|fallhaven_oldman_2|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete|Mein Buch! Danke, vielen Dank! Wo war es? Nein, sag es nicht. Hier, nimm ein paar Münzen für deine Bemühungen.|{{0|calomyran|100|}{1|gold51||}}|{{Danke. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Letztendlich ein paar Goldmünzen. Tschüss.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete_2|Vielen vielen Dank, dass du mein Buch gefunden hast!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_nocmar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{nocmar|Hallo, ich bin Nocmar.||{{Sieht so aus als wäre das hier die Schmiede. Hast du etwas zum handeln?|nocmar_trade_select|||||}{Unnmir schickte mich.|nocmar_quest_select|nocmar:10||||}{Tschüss|X|||||}}|};
{nocmar_quest_select|||{{|nocmar_complete_5|nocmar:200||||}{|nocmar_continue|nocmar:20||||}{|nocmar_quest|||||}}|};
{nocmar_trade_select|||{{|S|nocmar:200||||}{|nocmar_trade_1|||||}}|};
{nocmar_trade_1|Ich habe keine Gegenstände zu verkaufen. Ich hatte viele Sachen zum Verkauf, aber heutzutage ist es mir nicht erlaubt etwas zu verkaufen.||{{N|nocmar_trade_2|||||}}|};
{nocmar_trade_2|Ich war einmal einer der besten Schmiede in Fallhaven. Dann verbot mir dieser Bastard Lord Geomyr die Benutzung von Herzstahl.||{{N|nocmar_trade_3|||||}}|};
{nocmar_trade_3|Durch einen Erlass von Lord Geomyr, ist es sogar niemand in Fallhaven auch nur erlaubt Herzstahlwaffen zu benutzen. Und schon gar nicht welche zu verkaufen.||{{N|nocmar_trade_4|||||}}|};
{nocmar_trade_4|Darum muss ich jetzt die wenigen Herzstahlwaffen, die ich noch habe, verstecken. Und ich riskiere keinesfalls sie zu verkaufen.||{{N|nocmar_trade_4_1|||||}}|};
{nocmar_trade_4_1|I habe das Herzstahlleuchten, jetzt wo Lord Geomyr ihn verboten hat, seit mehreren Jahren nicht gesehen.||{{N|nocmar_trade_5|||||}}|};
{nocmar_trade_5|Leider kann ich dir keine meiner Waffen verkaufen.|||};
{nocmar_quest|Unnmir schickte dich, huh? Ich vermute, es muss dann wichtig sein.|{{0|nocmar|20|}}|{{N|nocmar_quest_1|||||}}|};
{nocmar_quest_1|Okay, diese alten Waffen haben, nachdem sie länger nicht mehr benutzt wurden, ihr inneres Leuchten verloren.||{{N|nocmar_quest_2|||||}}|};
{nocmar_quest_2|Um den Herzstahl erneut zum Leuchten zu bringen, brauchen wir einen Herzstein.||{{N|nocmar_quest_3|||||}}|};
{nocmar_quest_3|Vor Jahren, bekämpften wir die Lichs von Undertell. Ich habe keine Ahnung, ob sie den Ort immer noch heimsuchen.||{{Undertell? Was ist das?|nocmar_quest_4|||||}}|};
{nocmar_quest_4|Undertell; die Gruben der verlorenen Seelen. Reise nach Süden und betrete die Höhle der Zwerge. Von dort folge dem schrecklichen Gestank.||{{N|nocmar_quest_5|||||}}|};
{nocmar_quest_5|Hüte dich vor den Lichs von Undertell, falls sie immer noch da sind. Diese Dinger können dich mit ihren Blicken allein töten.|||};
{nocmar_continue|Hast du schon einen Herzstein gefunden?||{{Ja, letztendlich habe ich einen gefunden.|nocmar_complete||heartstone|1|0|}{Kannst du mir die Geschichte nochmal erzählen?|nocmar_quest_1|||||}{Nein, noch nicht.|nocmar_continue_2|||||}}|};
{nocmar_continue_2|Bitte such weiter. Unnmir muss etwas Wichtiges mit dir vorhaben.|||};
{nocmar_complete|Beim Schatten! Du hast tatsächlich einen Herzstein gefunden. Ich dachte, ich würde diesen Tag nicht mehr erleben.|{{0|nocmar|200|}}|{{N|nocmar_complete_2|||||}}|};
{nocmar_complete_2|Kannst du das Leuchten sehen? Es ist buchstäblich pulsierend.||{{N|nocmar_complete_3|||||}}|};
{nocmar_complete_3|Schnell. Lass uns die alten Herzstahlwaffen wieder zum Leuchten bringen.||{{N|nocmar_complete_4|||||}}|};
{nocmar_complete_4|*Nocmar legt den Herzstein zwischen die Herzstahlwaffen*||{{N|nocmar_complete_5|||||}}|};
{nocmar_complete_5|Kannst du es spüren? Der Herzstahl leuchtet wieder.||{{Lass mich sehen, welche Gegenstände du für mich hast.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bela|Willkommen in der Fallhaven Taverne. Setzt dich irgendwo.||{{Lass mich sehen, welche Speisen und Getränke es hier gibt.|S|||||}{Gibt es freie Zimmer?|bela_room_select|||||}}|};
{bela_room_1|Ein Zimmer kostet dich nur 10 Goldmünzen.||{{Kaufen [10 Goldmünzen]|bela_room_2||gold|10|0|}{Nein danke.|bela|||||}}|};
{bela_room_2|Danke. Nimm das Zimmer dort am Ende des Ganges.|{{0|fallhaventavern|10|}}|{{Vielen dank. Da war noch etwas, über das ich reden wollte.|bela|||||}{Danke, tschüss.|X|||||}}|};
{bela_room_3|Ich hoffe, das Zimmer erfüllt deine Erwartungen. Es ist das letzte Zimmer dort am Ende des Ganges.||{{Vielen dank. Da war noch etwas, über das ich reden wollte.|bela|||||}{Danke, tschüss.|X|||||}}|};
{bela_room_select|||{{|bela_room_3|fallhaventavern:10||||}{|bela_room_1|||||}}|};
{ganos|Du kommst mir irgendwie bekannt vor.||{{Hast du etwas zu verkaufen?|S|||||}{Was weißt du über die Diebesgilde?|ganos_1|andor:30||||}}|};
{ganos_1|Diebesgilde? Wie sollte ich etwas wissen? Sehe ich für dich wie ein Dieb aus?! Hrmpf.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_arcir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arcir_start|Hallo, ich bin Arcir.||{{Ich habe deine Statue von Elythara unten bemerkt.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Du scheinst deine Bücher wirklich zu mögen.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_anythingelse|Möchtest du irgend was anderes wissen?||{{Ich habe deine Statue von Elythara unten bemerkt.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Du scheinst deine Bücher wirklich zu mögen.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_elythara_1|Oh, du hast meine Statue im Keller gefunden?\n\nJa, Elythara ist mein Beschützer.||{{Okay.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_books_1|Ich habe großes Vergnügen an meinen Büchern. Sie enthalten das angehäufte Wissen vergangener Generationen.||{{Hast du ein Buch mit dem Namen \'Calomyranische Geheimnisse\'?|arcir_calomyran_select|calomyran:10||||}{Okay.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_1|\'Calomyranische Geheimnisse\'? Hm, ja ich denke ich habe eins davon im Keller.||{{N|arcir_calomyran_2|||||}}|};
{arcir_calomyran_2|Der alte Mann Benradas kam letzte Woche vorbei, wollte mir das Buch verkaufen. Weil das Buch nicht wirklich mein Fall ist, habe ich abgelehnt.||{{N|arcir_calomyran_3|||||}}|};
{arcir_calomyran_3|Er scheint sehr verärgert gewesen zu sein, dass ich sein Buch nicht mochte und warf es nach mir, während er aus dem Haus stürmte.||{{N|arcir_calomyran_4|||||}}|};
{arcir_calomyran_4|Der arme alte Mann Benradas, er vergass wahrscheinlich, dass er es hier gelassen hatte. Er neigt dazu Dinge zu vergessen.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_5|Du hast unten nachgeschaut, aber nichts gefunden? Eine Notiz sagst du? Ich vermute, es muss jemand in meinem Haus gewesen sein.||{{N|arcir_calomyran_6|||||}}|};
{arcir_calomyran_select|||{{|arcir_calomyran_complete|calomyran:100||||}{|arcir_calomyran_5|calomyran:20||||}{|arcir_calomyran_1|||||}}|};
{arcir_calomyran_complete|Ich hörte du hast es gefunden und zum alten Mann Benradas zurückgebracht. Vielen Dank. Er neigt dazu Dinge zu vergessen.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_6|Was stand auf der Notiz?\n\nLarcal.. Ist mir bekannt. Macht immer Ärger. Er ist normalerweise im Stall östlich von hier.||{{Danke, tschüss|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_church">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{chapelgoer|Schatten, umgebe mich.|||};
{thoronir_default|Wärm dich beim Schatten, mein Junge.||{{Kannst du mir mehr über den Schatten erzählen?|thoronir_shadow_1|||||}{Kannst du mir mehr über die Kirche erzählen?|thoronir_church_1|||||}{Sind die Knochenmehltränke schon fertig?|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}}|};
{thoronir_shadow_1|Der Schatten beschützt uns vor den Gefahren der Nacht. Er hält uns unbeschadet und behütet uns, wenn wir schlafen.||{{Tharal schickt mich und wies mich an dir das Passwort \'Leuchten des Schattens\' zu sagen.|thoronir_tharal_select|bonemeal:30||||}{Der Schatten sei mit dir.|thoronir_default|||||}{Hört sich für mich unsinnig an.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_1|Das ist unsere Kapelle der Verehrung in Fallhaven. Unsere Gemeinde wendet sich an uns um Unterstützung zu erhalten.||{{N|thoronir_church_2|||||}}|};
{thoronir_church_2|Diese Kirche hat hunderten von Jahren standgehalten und wurde vor Grabjägern bewahrt.||{{N|thoronir_church_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_select|||{{|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}{|thoronir_tharal_1|||||}}|};
{thoronir_tharal_1|\'Leuchten des Schattens\' wirklich mein Junge. Also mein alter Freund Tharal im Dorf Crossglen schickt dich?||{{Was kannst du mir über Knochenmehl erzählen?|thoronir_tharal_2|||||}}|};
{thoronir_church_3|Die Katakomben unter dem Kirchenschiff gehören zu den Überbleibseln vergangener Anführer. Unser großer König Luthor ist Gerüchten zufolge dort begraben.||{{War schon jemand in den Katakomben?|thoronir_church_4|bucus:10||||}{Da war noch etwas, über das ich reden wollte.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_4|Niemand ist es erlaubt in die Katakomben zu gehen, abgesehen von Athamyr, meinem Lehrling. Seit Jahren ist er der einzige, der jemals dort unten war.|{{0|bucus|20|}}|{{Okay, vielleicht besuche ich ihn.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_2|Shhh, wir sollten nicht laut über die Verwendung von Knochenmehl reden. Wie du weißt, erliess Lord Geomyr ein Verbot auf jegliche Verwendung von Knochenmehl.||{{N|thoronir_tharal_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_3|Als das Verbot kam, riskierte ich nicht welches zu behalten, darum habe ich alle meine Vorräte weggeworfen. Wenn ich es jetzt bedenke, war das ziemlich töricht.||{{N|thoronir_tharal_4|||||}}|};
{thoronir_tharal_4|Könntest du mir 5 Skelettknochen finden, die ich zum Anmischen von Knochenmehl verwenden kann? Das Knochenmehl ist sehr gut geeignet alte Wunden zu heilen.||{{Sicher, ich schaff das schon.|thoronir_tharal_5|||||}{Ich habe die Knochen für dich.|thoronir_tharal_complete||bone|5|0|}}|};
{thoronir_tharal_5|Vielen dank, bitte komm bald zurück. Ich hörte da wären einige Untote bei einem verlassenen Haus ein wenig nördlich von Fallhaven. Vielleicht kannst du dort Knochen finden?|{{0|bonemeal|40|}}|{{Okay, ich werde es überprüfen.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_complete|Vielen dank, diese Knochen werden genügen. Jetzt kann ich anfangen, einige Knochenmehl Heiltränke für dich zu mischen.|{{0|bonemeal|100|}}|{{N|thoronir_complete_2|||||}}|};
{thoronir_complete_2|Gib mir zum Herstellen der Knochenmehltränke etwas Zeit. Es ist ein sehr starker Heiltrank. Komm in kürze wieder her.|||};
{thoronir_trade_bonemeal|Ja, die Knochenmehltränke sind fertig. Bitte verwende sie mit Bedacht und lass es die Wachen nicht sehen. Wir dürften es eigentlich nicht mehr verwenden.||{{Lass mich sehen, welche Tränke du schon gemacht hast.|S|||||}{Da war noch etwas anderes, über das ich reden wollte.|thoronir_default|||||}}|};
{catacombguard|Kehr um solange du noch kannst, Sterblicher. Das ist kein Ort für dich. Nur der Tod erwartet dich hier.||{{Schön, ich kehr um.|X|||||}{Geh zur Seite, ich muss tiefer in die Katakomben hinein kommen.|catacombguard1|||||}{Beim Schatten, du wirst mich nicht aufhalten.|catacombguard1|||||}}|};
{catacombguard1|Neinnn, du kannst nicht vorbei!||{{Okay. Lass uns kämpfen.|F|||||}}|};
{luthor|*zischen* Welcher Sterbliche stört meinen Schlaf?||{{Beim Schatten, was bist du?|F|||||}{Immerhin, ein würdiger Kampf! Darauf habe ich gewartet.|F|||||}{Na los, bringen wir es hinter uns.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_athamyr">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{athamyr|Geh mit dem Schatten.||{{Warst du unten in den Katakomben?|athamyr_select|bucus:20||||}}|};
{athamyr_1|Ja, ich war in den Katakomben unter der Fallhaven Kirche.||{{N|athamyr_2|||||}}|};
{athamyr_2|Aber ich bin der einzige, der sowohl die Erlaubnis als auch die Tapferkeit hat dort hinunter zu gehen.||{{Wie kann ich die Erlaubnis bekommen hinunter zu gehen?|athamyr_3|||||}}|};
{athamyr_3|Du willst hinunter in die Katakomben? Hm, vielleicht können wir einen Handel machen.||{{N|athamyr_4|||||}}|};
{athamyr_4|Bring mir etwas von diesem köstlich zubereiteten Braten aus der Schenke und ich gebe dir die Erlaubnis zum Betreten der Katakomben der Fallhaven Kirche.|{{0|bucus|30|}}|{{Hier, ich habe einen Braten für dich.|athamyr_complete||meat_cooked|1|0|}{Okay, ich gehe etwas holen.|X|||||}}|};
{athamyr_complete_2|Du hast die Erlaubnis zum Betreten der Katakomben der Fallhaven Kirche.|{{0|bucus|50|}}||};
{athamyr_select|||{{|athamyr_complete_2|bucus:40||||}{|athamyr_1|||||}}|};
{athamyr_complete|Danke, den werde ich genießen.|{{0|bucus|40|}}|{{N|athamyr_complete_2|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_fallhaven_larcal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{larcal|Ich habe keine Zeit für dich, Junge. Verschwinde.||{{Ich fand eine Notiz mit deinem Namen drauf, während ich nach dem Buch \'Calomyranische Geheimnisse\' suchte.|larcal_1|calomyran:20||||}}|};
{larcal_1|Wie jetzt, was ist denn jetzt los? Willst du andeuten, ich wäre unten in Arcir\'s Keller gewesen?||{{N|larcal_2|||||}}|};
{larcal_2|Na, möglicherweise war ich das. Das Buch gehört jedenfalls mir.||{{N|larcal_3|||||}}|};
{larcal_3|Schau, lass uns das friedlich regeln. Du gehst weg und vergisst alles über das Buch und du darfst am Leben bleiben.||{{Also gut. Behalte dein Buch.|larcal_4|||||}{Nein, du wirst mir das Buch geben.|larcal_5|||||}}|};
{larcal_4|Guter Knabe, jetzt lauf weg.|||};
{larcal_5|Okay, jetzt fängst du an mich zu nerven, Junge. Verschwinde solange du noch kannst.||{{Also gut, ich gehe.|X|||||}{Nein, dieses Buch gehört nicht dir!|larcal_6|||||}}|};
{larcal_6|Du bist immer noch da? Also dann, wenn du das Buch so dringend brauchst, wirst du es mir wegnehmen müssen!||{{Na endlich, ein Kampf. Darauf habe ich gewartet!|F|||||}{Ich habe gehofft, dass es nicht so weit kommen würde.|F|||||}{Also gut, ich werde verschwinden.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unnmir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unnmir|||{
	{|unnmir_r|nocmar:10||||}
	{|unnmir_0|||||}
	}|};
{unnmir_r|Hallo nochmal. Du solltest mit Nocmar reden.||{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_0|Hallo.||{{Da war ein Betrunkener draußen vor der Schenke, der mir eine Geschichte über euch beide erzählt hat.|unnmir_1|fallhavendrunk:100||||}}|};
{unnmir_1|Dieser betrunkene alte Mann bei der Schenke hat dir seine Geschichte erzählt, nicht wahr?||{{N|unnmir_2|||||}}|};
{unnmir_2|Die selbe alte Geschichte. Vor ein paar Jahren pflegten wir miteinander zu Reisen.||{{N|unnmir_3|||||}}|};
{unnmir_3|Echte Abenteuer du weißt schon, mit Schwertern und Zaubersprüchen.||{{N|unnmir_4|||||}}|};
{unnmir_4|Aber dann, nach einer Weile, hörten wir auf. Ich kann nicht einmal sagen warum, ich vermute wir wurden des Vagabundenlebens müde. Wir ließen uns hier in Fallhaven nieder.||{{N|unnmir_5|||||}}|};
{unnmir_5|Nette kleine Stadt hier. Viele Diebe streifen umher, aber die kümmern mich nicht.||{{N|unnmir_6|||||}}|};
{unnmir_6|Also wie ist deine Geschichte, Junge? Wie bist du nach Fallhaven gekommen?||{{Ich suche nach meinem Bruder.|unnmir_7|||||}}|};
{unnmir_7|Ja ja, ich verstehe. Dein Bruder ist wahrscheinlich abgehauen um in irgendeiner Höhle ein Abenteuer zu erleben. *rollt mit seinen Augen*||{{N|unnmir_8|||||}}|};
{unnmir_8|Oder vielleicht ist er in eine der größeren Städte im Norden gegangen.||{{N|unnmir_9|||||}}|};
{unnmir_9|Ich kann es ihm nicht verübeln, dass er die Welt sehen will.||{{N|unnmir_10|||||}}|};
{unnmir_10|He, so nebenbei, versuchst du ein Abenteurer zu sein?||{{Ja|unnmir_11|||||}{Nein, nicht wirklich.|unnmir_12|||||}}|};
{unnmir_11|Gut, ich gebe dir einen Tipp, Junge. *kichert*. Geh zu Nocmar drüben auf der Westseite der Stadt. Sag ihm ich schicke dich.|{{0|nocmar|10|}}|{{N|unnmir_13|||||}}|};
{unnmir_12|Gute Einstellung. Abenteuer führen zu vielen Narben, wenn du verstehst was ich meine.|||};
{unnmir_13|Sein Haus ist etwas südwestlich der Schenke.||{{Danke, ich werde zu ihm gehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_gaela">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gaela|||{
	{|gaela_r|andor:40||||}
	{|gaela_0|||||}
	}|};
{gaela_r|Hallo nochmal. I hoffe du findest was du suchst.|||};
{gaela_0|Flink ist meine Klinge. Giftig meine Zunge. Oder war es anders herum?||{{Es gibt hier in Fallhaven scheinbar eine Menge Diebe.|gaela_1|||||}}|};
{gaela_1|Ja, wir Diebe sind hier stark Präsent.||{{Sonst noch was?|gaela_2|andor:30||||}}|};
{gaela_2|Ich hörte du hast Gruil, einem Diebesgenossen im Dorf Crossglen, geholfen.||{{N|gaela_3|||||}}|};
{gaela_3|Es hat mich auch die Nachricht erreicht, dass du jemand suchst. Ich kann dir vielleicht helfen.||{{N|gaela_4|||||}}|};
{gaela_4|Du solltest mit Bucus, im heruntergekommenen Haus etwas südwestlich von hier, reden. Sag ihm, du möchtest mehr über die Diebesgilde wissen.|{{0|andor|40|}}|{{Danke, ich werde mit ihm reden.|gaela_5|||||}}|};
{gaela_5|Betrachte diesen Gefallen als Gegenleistung für deine Hilfe Gruil gegenüber.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_vacor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vacor|||{{|vacor_return_complete0|vacor:60||||}{|vacor_return2|vacor:40||||}{|vacor_42|vacor:30||||}{|vacor_select1|||||}}|};
{vacor_select1|||{{|vacor_return1|vacor:20||||}{|vacor_begin|||||}}|};
{vacor_begin|Hallo.||{{N|vacor_2|||||}}|};
{vacor_2|Was bist du, eine Art Abenteurer? Hm. Vielleicht kannst für mich nützlich sein.||{{N|vacor_3|||||}}|};
{vacor_3|Willst du mir helfen?||{{Sicher, was für Hilfe brauchst du?|vacor_4|||||}{Nein, warum sollte ich dir helfen?|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_bah|Bah, niedrige Kreatur. Ich wusste, ich hätte dich nicht fragen sollen. Jetzt verschwinde.|||};
{vacor_4|Vor einiger Zeit, arbeitete ich an einem Spaltzauber, über den ich gelesen hatte.||{{N|vacor_5|||||}}|};
{vacor_5|Der Zauberspruch soll angeblich, sagen wir mal so, neue Möglichkeiten eröffnen.||{{N|vacor_6|||||}}|};
{vacor_6|Erm, ja, der Spaltzauber wird Dinge öffnen, ganz richtig. Ähm.||{{N|vacor_7|||||}}|};
{vacor_7|Also war ich hart am arbeiten, um die letzten Teile zusammenzusetzen.||{{N|vacor_8|||||}}|};
{vacor_8|Dann plötzlich, kam eine Rotte von Schlägern hierher und begann mich zu terrorisieren.||{{N|vacor_9|||||}}|};
{vacor_9|Sie sagten, sie wären Botschafter des Schattens und beharrten darauf, dass ich meine Zauberei unterlassen sollte.||{{N|vacor_10|||||}}|};
{vacor_10|Lächerlich, nicht war? Ich war so kurz davor die Macht zu besitzen!||{{N|vacor_11|||||}}|};
{vacor_11|Oh, die Macht, die ich hätte haben können. Mein teurer Spaltzauber.|{{0|vacor|10|}}|{{N|vacor_12|||||}}|};
{vacor_12|Jedenfalls, ich war gerade dabei den letzten Teils des Spaltzaubers zu beenden, als diese Banditen kamen und mich ausraubten.||{{N|vacor_13|||||}}|};
{vacor_13|Die Banditen klauten meine Notizen des Zauberspruchs und flüchteten bevor ich die Wache rufen konnten.||{{N|vacor_14|||||}}|};
{vacor_14|Nach Jahren der Arbeit, kann ich mich scheinbar nicht mehr an die letzten Teile des Zauberspruchs erinnern.||{{N|vacor_15|||||}}|};
{vacor_15|Kannst du mir helfen, sie zu finden? Dann kann ich letztendlich die Macht doch haben!||{{N|vacor_16|||||}}|};
{vacor_16|Für deine Beteiligung mir die Macht zu verschaffen wirst du natürlich angemessen belohnt werden.||{{Eine Belohnung? Ich bin dabei!|vacor_17|||||}{Also gut. Ich werde dir helfen.|vacor_17|||||}{Nein danke, das scheint etwas zu sein, in das ich lieber nicht verwickelt werden will.|vacor_bah|||||}}|};
{vacor_17|Ich wusste ich könnte dir nicht trauen... Warte, was? Du hast wirklich ja gesagt? Ha, also gut.||{{N|vacor_18|||||}}|};
{vacor_18|Okay, finde die 4 Teile meines Spaltzaubers, die die Banditen weggenommen haben, und bring die Teile zu mir.|{{0|vacor|20|}}|{{N|vacor_19|||||}}|};
{vacor_19|Es waren 4 Banditen und nachdem sie mich überfallen hatten verteilten sie sich im Süden von Fallhaven .||{{N|vacor_20|||||}}|};
{vacor_20|Du solltest in den Gegenden südlich von Fallhaven nach den 4 Banditen suchen.||{{N|vacor_21|||||}}|};
{vacor_21|Bitte beeile dich! Ich bin so begierig den Spalt zu öffnen.. äh, ich meine den Zauberspruch zu vollenden. Ist nichts falsches dabei, oder?|||};
{vacor_return1|Hallo nochmal. Wie ist die Suche nach meinen verlorenen Teilen des Spaltzaubers verlaufen?||{{Ich habe alle Teile gefunden.|vacor_40||vacor_spell|4|0|}{Was sollte ich nochmal machen?|vacor_18|||||}{Kannst du mir die ganze Geschichte nochmal erzählen?|vacor_4|||||}}|};
{vacor_40|Oh, du hast alle 4 Teile gefunden? Schnell, gib sie mir.|{{0|vacor|30|}}|{{N|vacor_41|||||}}|};
{vacor_41|Ja, das sind die Teile, die die Banditen mitgenommen haben.||{{N|vacor_42|||||}}|};
{vacor_42|Jetzt sollte ich fähig sein den Spaltzauber zu vollenden und den Schattenspalt zu öffnen.. äh, ich meine neue Möglichkeiten zu eröffnen. Ja, das meinte ich.||{{N|vacor_43|||||}}|};
{vacor_43|Das einzige Hindernis zwischen mir und der fortlaufenden Erforschung des Spaltzaubers, ist dieser blöde Kerl Unzel.||{{N|vacor_44|||||}}|};
{vacor_44|Unzel war vor einiger Zeit mein Lehrling. Aber er begann mich mit seinen Fragen und seinem Vortrag über Moral zu nerven.||{{N|vacor_45|||||}}|};
{vacor_45|Er sagte meine Zauberei würde den Willen des Schattens zerbrechen.||{{N|vacor_46|||||}}|};
{vacor_46|Bah, der Schatten. Was hat er jemals für MICH getan?!||{{N|vacor_47|||||}}|};
{vacor_47|Eines Tages werde ich meinen Spaltzauber ausführen und wir werden vom Schatten befreit sein.||{{N|vacor_48|||||}}|};
{vacor_48|Jedenfalls habe ich das Gefühl, dass Unzel diese Banditen zu mir sandte. Wenn ich ihn nicht aufhalte, wird er vermutlich weitere schicken.||{{N|vacor_49|||||}}|};
{vacor_49|Ich brauche dich um Unzel zu finden und ihn für mich zu töten. Er kann wahrscheinlich irgendwo südwestlich von Fallhaven gefunden werden.|{{0|vacor|40|}}|{{N|vacor_50|||||}}|};
{vacor_50|Bring mir seinen Siegelring als Beweis wenn du ihn getötet hast.||{{N|vacor_51|||||}}|};
{vacor_51|Jetzt beeil dich, ich kann nicht mehr viel länger warten. Die Macht soll MIR gehören!|||};
{vacor_return2|Hallo nochmal. Irgendein Fortschritt bisher?||{{Über Unzel...|vacor_return2_2|||||}{Kannst du mir die Geschichte noch einmal erzählen?|vacor_43|||||}}|};
{vacor_return2_2|Hast du Unzel schon für mich getötet? Bring mir seinen Siegelring wenn du ihn getötet hast.||{{Ich habe ihn erledigt. Hier ist sein Ring.|vacor_60||ring_unzel|1|0|}{Ich habe mir Unzel\'s Geschichte angehört und habe entschieden auf seine Seite zu wechseln. Der Schatten muss bewahrt werden.|vacor_70|vacor:51||||}}|};
{vacor_60|Ha ha, Unzel ist tot! Diese erbärmliche Kreatur ist weg!|{{0|vacor|60|}}|{{N|vacor_61|||||}}|};
{vacor_61|Ich kann Blut an deinen Schuhen sehen. Und ich habe dich sogar überzeugt vorher seine Lakaien zu töten.||{{N|vacor_62|||||}}|};
{vacor_62|Das ist wirklich ein großer Tag. Bald werde ich die Macht haben!||{{N|vacor_63|||||}}|};
{vacor_63|Hier, nimm diese Goldmünzen für deine Hilfe.|{{1|gold200||}}|{{N|vacor_64|||||}}|};
{vacor_64|Jetzt geh, ich muss Vorbereitungen treffen bevor ich den Spaltzauber ausführen kann.|||};
{vacor_return_complete0|||{
	{|vacor_msg_16|kaverin:90||||}
	{|vacor_msg_9|kaverin:75||||}
	{|vacor_msg1|kaverin:60|kaverin_message|1|1|}
	{|vacor_return_complete|||||}
	}|};
{vacor_return_complete|Hallo nochmal, mein Freund der Attentäter. Bald werde ich den Spaltzauber fertig haben.|||};
{vacor_70|Was? Er hat dir seine Geschichte erzählt? Du hast sie ihm tatsächlich abgenommen?||{{N|vacor_71|||||}}|};
{vacor_71|Ich gebe dir noch eine Chance. Entweder du tötest Unzel für mich und ich werde dich stattlich belohnen, oder du musst mit mir kämpfen.||{{Nein. Du musst aufgehalten werden.|vacor_72|||||}{Okay, ich werde noch einmal darüber nachdenken.|X|||||}}|};
{vacor_72|Bah, niedrige Kreatur. Ich wusste ich hätte dir nicht trauen sollen. Jetzt wirst du sterben zusammen mit deinem heißgeliebten Schatten.|{{0|vacor|54|}}|{{Für den Schatten!|F|||||}{Du musst aufgehalten werden.|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_unzel">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{unzel_1|Hallo. Ich bin Unzel.||{{Ist das dein Lager?|unzel_2|||||}{Ich wurde von Vacor geschickt um dich zu töten.|unzel_3|vacor:40||||}}|};
{unzel_2|Ja, das ist mein Lager. Herrlicher Platz, nicht wahr?||{{Tschüss|X|||||}}|};
{unzel_3|Vacor hat dich geschickt huh? Ich fürchte ich hätte wissen müssen, dass er früher oder später jemand schicken wird.||{{N|unzel_4|||||}}|};
{unzel_4|Nun gut. Töte mich oder erlaube mir dir meine Seite der Geschichte zu erzählen.||{{Hah, ich werde dich mit Vergnügen töten!|unzel_fight|||||}{Okay, ich werde mir deine Geschichte anhören.|unzel_5|||||}}|};
{unzel_fight|Nun denn, lass uns kämpfen.|{{0|vacor|53|}}|{{Auf in den Kampf!|F|||||}}|};
{unzel_5|Vielen Dank fürs zuhören.||{{N|unzel_10|||||}}|};
{unzel_10|Vacor und ich reisten gewöhnlich miteinander, aber er begann von der Zauberei besessen zu werden.||{{N|unzel_11|||||}}|};
{unzel_11|Er stellte sogar den Schatten in Frage. Ich wusste ich musste etwas tun, um ihn aufzuhalten!||{{N|unzel_12|||||}}|};
{unzel_12|Ich begann die Dinge die er vorhatte in Frage zu stellen, aber wollte immer nur weitermachen.||{{N|unzel_13|||||}}|};
{unzel_13|Nach einer Weile, wurde er vom Gedanken eines Spaltzaubers besessen. Er sagte er würde ihm unbeschränkte Macht gegen den Schatten geben.||{{N|unzel_14|||||}}|};
{unzel_14|Darum konnte ich nur noch eines tun. Ich verließ ihn und musste ihn bei seinen Versuche den Spaltzauber zu erzeugen aufhalten.||{{N|unzel_15|||||}}|};
{unzel_15|Ich schickte einige Freunde, um ihm den Zauberspruch wegzunehmen.||{{N|unzel_16_select|||||}}|};
{unzel_16_select|||{{|unzel_16_2|vacor:50||||}{|unzel_16_1|||||}}|};
{unzel_16_1|So weit die Geschichte.||{{Ich tötete die 4 Banditen, die du zu Vacor geschickt hast.|unzel_17|||||}}|};
{unzel_16_2|So weit die Geschichte.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_17|Was? Du hast meine Freunde getötet? Argh, ich fühle die Wut in mir aufsteigen.||{{N|unzel_18|||||}}|};
{unzel_18|Allerdings verstehe ich auch, dass das die alleinigen Machenschaften von Vacor sind. Ich stelle dich jetzt vor eine Entscheidung. Wähle weise.||{{N|unzel_19|||||}}|};
{unzel_19|Entweder du wählst die Seite von Vacor und seinem Spaltzauber, oder die Seite des Schattens und hilfst mir, ihn los zu werden. Wem willst du helfen?|{{0|vacor|50|}}|{{Ich will dir helfen. Der Schatten darf nicht gestört werden.|unzel_20|||||}{Ich helfe Vacor.|unzel_fight|||||}}|};
{unzel_20|Vielen Dank mein Freund. Wir werden den Schatten vor Vacor bewahren.|{{0|vacor|51|}}|{{N|unzel_21|||||}}|};
{unzel_21|Du solltest nochmals mit ihm über den Schatten sprechen.|||};
{unzel_return_1|Willkommen zurück. Hast du mit Vacor gesprochen?||{{Ja, ich habe ihn erledigt.|unzel_30||ring_vacor|1|0|}{Nein, noch nicht.|X|||||}}|};
{unzel_30|Du hast ihn getötet? Du hast meinen Dank verdient, Freund. Nun sind wir sicher vor Vacor\'s Spaltzauber. Hier, nimm diese Goldmünzen für deine Hilfe.|{{0|vacor|61|}{1|gold200||}}|{{Der Schatten sei mit dir.|X|||||}{Vielen Dank.|X|||||}}|};
{unzel_40|Danke für deine Hilfe. Nun sind wir vor Vacor\'s Spaltzauber sicher.||{{Ich habe eine Nachricht von Kaverin in Remgard für dich.|unzel_msg1|kaverin:25|kaverin_message|1|1|}}|};
{unzel|||{{|unzel_msg_r0|kaverin:30||||}{|unzel_40|vacor:61||||}{|unzel_return_1|vacor:51||||}{|unzel_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wilderness">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_bandit|Verschwinde Junge. Ich habe keine Zeit für dich.||{{Ich suche einen Teil des Spaltzaubers.|fallhaven_bandit_2|vacor:20||||}}|};
{fallhaven_bandit_2|Nein! Vacor wird die Macht des Spaltzaubers nicht bekommen! ||{{Lass uns kämpfen!|F|||||}}|};
{bandit1|Was haben wir hier? Einen verirrten Wanderer?||{{N|bandit1_2|||||}}|};
{bandit1_2|Wie viel ist dir dein Leben wert? Gib mir 100 Goldmünzen und ich lasse dich gehen.||{{Okay okay. Hier sind die Goldmünzen. Bitte verletze mich nicht!|bandit1_3||gold|100|0|}{Wie wäre es, wenn wir darum kämpfen?|bandit1_4|||||}{Wie wertvoll ist dir dein Leben?|bandit1_4|||||}}|};
{bandit1_3|Wird langsam Zeit. Du kannst gehen wohin du willst.|||};
{bandit1_4|Nun gut, dein Leben also. Lass uns kämpfen. Ich habe schon auf einen guten Kampf gewartet!||{{Lass uns anfangen!|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_flagstone">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{zombie1|Frischfleisch!||{{Beim Schatten, ich werde dich erschlagen.|F|||||}{Bah, was bist du? Und was ist das für ein Geruch?|F|||||}}|};
{prisoner1|Neiiin, ich werde nicht wieder gefangen sein!||{{Aber ich bin nicht...|F|||||}}|};
{prisoner2|Aaaa! Wer ist da? Ich werde nie wieder unterjocht!||{{Beruhige dich, ich wollte nur...|F|||||}}|};

{flagstone_guard0|Ah, ein anderer Sterblicher. Bereite dich darauf vor, Teil meiner Armee von Untoten zu werden!|{{0|flagstone|31|}}|{{Der Schatten soll dich nehmen.|F|||||}{Mach dich bereit, ein weiteres Mal zu sterben.|F|||||}}|};
{flagstone_guard1|Stirb, Sterblicher!||{{Der Schatten soll dich nehmen.|F|||||}{Bereite dich vor, meine Klinge zu spüren.|F|||||}}|};
{flagstone_guard2|Was? Ein Sterblicher, den ich noch nicht umgebracht habe?|{{0|flagstone|50|}}|{{N|flagstone_guard2_2|||||}}|};
{flagstone_guard2_2|Du scheinst schmackhaft und weich zu sein, willst du Teil des Festessens sein?||{{N|flagstone_guard2_3|||||}}|};
{flagstone_guard2_3|Ja, ich denke, du wirst. Meine Untotenhorde wird sich weit über Flagstone hinaus ausbreiten, wenn ich mit dir fertig bin.||{{Beim Schatten, du musst aufgehalten werden!|F|||||}{Nein! Dieses Land muss vor den Untoten beschützt werden!|F|||||}}|};
{flagstone_sentry|||{{|flagstone_sentry_return4|flagstone:60||||}{|flagstone_sentry_return3|flagstone:40||||}{|flagstone_sentry_select0|||||}}|};
{flagstone_sentry_select0|||{{|flagstone_sentry_return2|flagstone:30||||}{|flagstone_sentry_return1|flagstone:10||||}{|flagstone_sentry_1|||||}}|};
{flagstone_sentry_1|Halt! Wer ist da? Niemandem ist es erlaubt, sich Flagstone zu nähern.||{{N|flagstone_sentry_2|||||}}|};
{flagstone_sentry_2|Du solltest umkehren, solange du noch kannst.||{{N|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_3|Flagstone wurde von den Untoten überrannt, und ich stehe hier Wache, um sicherzustellen, dass kein Untoter entfliehen kann.||{{Kannst du mir die Geschichte von Flagstone erzählen?|flagstone_sentry_4|||||}}|};
{flagstone_sentry_4|Flagstone war als Gefängnislager für weggelaufene Arbeiter gedacht, während im Mount Galmore gegraben wurde.||{{N|flagstone_sentry_5|||||}}|};
{flagstone_sentry_5|Aber als dort der Abbau aufhörte, verlor es seinen Zweck.||{{N|flagstone_sentry_6|||||}}|};
{flagstone_sentry_6|Der Lord zu dieser Zeit sorgte sich nicht besonders viel um die Häftlinge, die schon in Flagstone waren und so ließ er sie dort.||{{N|flagstone_sentry_7|||||}}|};
{flagstone_sentry_7|Andererseits nahm der Leiter des Lagers seine Pflicht sehr genau und ließ Flagstone genauso weiterlaufen, wie es war, als im Mount Galmore noch gegraben wurde.||{{N|flagstone_sentry_8|||||}}|};
{flagstone_sentry_8|Viele Jahre lang achtete niemand auf Flagstone, abgesehen von gelegentlichen Berichten Reisender über grausame Schreie aus der Nähe des Lagers.||{{N|flagstone_sentry_9|||||}}|};
{flagstone_sentry_9|Kürzlich änderte sich das und nun tauchen die Untoten in großen Zahlen auf.||{{N|flagstone_sentry_10|||||}}|};
{flagstone_sentry_10|So weit die Geschichte. Ich muss die Straße vor den Untoten beschützen, so dass sie sich nicht über die Grenzen Flagstones hinaus ausbreiten können.||{{N|flagstone_sentry_11|||||}}|};
{flagstone_sentry_11|So, ich würde dir raten du gehst, wenn du nicht von ihnen überrannt werden willst.||{{Kann ich mir die Ruinen von Flagstone einmal ansehen?|flagstone_sentry_12|||||}{Ja, ich sollte verschwinden.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_12|Bist du wirklich sicher, hinein gehen zu wollen? Gut, in Ordnung, von mir aus.||{{N|flagstone_sentry_13|||||}}|};
{flagstone_sentry_13|Ich werde dich nicht aufhalten und ich werde dich nicht beklagen, falls du niemals zurückkehrst.||{{N|flagstone_sentry_14|||||}}|};
{flagstone_sentry_14|Geh nur. Lass mich wissen, falls ich dir etwas sagen kann, was dir weiterhelfen könnte.||{{N|flagstone_sentry_15|||||}}|};
{flagstone_sentry_15|Kehre hierher zurück, wenn du meinen Rat brauchst.|{{0|flagstone|10|}}|{{In Ordnung. Ich werde zu dir zurückkehren, falls es etwas gibt, bei dem ich Hilfe brauche.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return1|Hallo nochmal. Hast du Flagstone betreten? Ich bin überrascht, dass du es wirklich geschafft hast, zurückzukehren.||{{Kannst du die Geschichte wiederholen?|flagstone_sentry_4|||||}{Es gibt da einen Wächter in den tieferen Ebenen Flagstones, dem man sich nicht nähern kann.|flagstone_sentry_20|flagstone:20||||}}|};
{flagstone_sentry_20|Ein Wächter, sagst du? Das sind beunruhigende Nachrichten und bedeutet, dass es hinter alldem eine größere Kraft gibt, die dafür verantwortlich ist.||{{N|flagstone_sentry_21|||||}}|};
{flagstone_sentry_21|Hast du den ehemaligen Leiter von Flagstone gefunden? Er hatte für gewöhnlich immer eine Halskette bei sich.||{{N|flagstone_sentry_22|||||}}|};
{flagstone_sentry_22|Denn er war durch sie geschützt. Vielleicht war die Kette eine Art Schlüssel?||{{N|flagstone_sentry_23|||||}}|};
{flagstone_sentry_23|Wenn du den Leiter gefunden und die Kette ausfindig gemacht hast, kehre bitte hierher zurück und ich werde, falls darauf eine Nachricht vorhanden ist, diese entziffern.|{{0|flagstone|30|}}|{{Ich habe sie gefunden, hier.|flagstone_sentry_40||necklace_flagstone|1|0|}{Was war nochmal mit diesem Wächter?|flagstone_sentry_20|||||}{Ok, ich werde nach dem ehemaligen Leiter suchen.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return2|Hallo nochmal. Hast du den ehemaligen Leiter Flagstones schon gefunden?||{{Über den ehemaligen Leiter...|flagstone_sentry_23|||||}{Kannst du die Geschichte noch einmal wiederholen?|flagstone_sentry_3|||||}}|};
{flagstone_sentry_40|Du hast die Kette gefunden? Gut. Hier, gib sie mir.|{{0|flagstone|40|}}|{{N|flagstone_sentry_41|||||}}|};
{flagstone_sentry_41|Nun, lass uns sehen. Ah ja, es ist wie ich es mir gedacht habe. Die Halskette enthält ein Passwort.||{{N|flagstone_sentry_42|||||}}|};
{flagstone_sentry_42|\'Licht und Schatten\'. Das muss es sein. Du solltest versuchen, dich dem Wächter mit diesem Passwort zu nähern.||{{Danke, auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{flagstone_sentry_return3|Hallo nochmal. Wie geht es mit deiner Untersuchung der Untoten in Flagstone voran?||{{Es gibt noch keine Fortschritte.|flagstone_sentry_43|||||}}|};
{flagstone_sentry_43|Gut, bleib wachsam. Komm zu mir, wenn du meinen Rat brauchst.|||};
{flagstone_sentry_return4|Hallo nochmal. Es scheint, dass etwas in Flagstone geschehen ist, das die Untoten geschwächt hat. Ich bin sicher, wir müssen dir dafür danken.|||};

{narael|Vielen Dank, dass du mich von dem Ungeheuer befreit hast.||{{N|narael_select|||||}}|};
{narael_select|||{{|narael_9|flagstone:60||||}{|narael_1|||||}}|};
{narael_1|Mir kommt es so vor, als wäre ich hier eine Ewigkeit gefangen gewesen.||{{N|narael_2|||||}}|};
{narael_2|Oh, all die Dinge, die sie mir antaten. Vielen vielen Dank, dass du mich gerettet hast.||{{N|narael_3|||||}}|};
{narael_3|Ich war einmal ein Bürger Nor Citys und arbeitete beim Abbau im Mount Galmore.||{{N|narael_4|||||}}|};
{narael_4|Nach einer Weile kam der Tag, an dem ich meinen Posten verlassen und zu meiner Frau zurückkehren wollte.||{{N|narael_5|||||}}|};
{narael_5|Der verantwortliche Offizier wollte mich nicht gehen lassen und ich wurde als Gefangener nach Flagstone geschickt, weil ich den Gehorsam verweigert hatte.||{{N|narael_6|||||}}|};
{narael_6|Wenn ich meine Frau nur noch einmal sehen könnte. Ich habe kaum noch Leben in mir, und ich habe nicht einmal genug Kraft um diesen Ort zu verlassen.||{{N|narael_7|||||}}|};
{narael_7|Ich schätze, es ist mein Schicksal, hier zu sterben, aber nun wenigstens als freier Mann.||{{N|narael_8|||||}}|};
{narael_8|Jetzt überlass mich meinem Schicksal. Ich habe nicht genug Kraft, diesen Ort zu verlassen.|{{0|flagstone|60|}}|{{N|narael_9|||||}}|};
{narael_9|Wenn du meine Frau Taurum in Nor City findest, erzähle ihr bitte, dass ich am Leben bin und dass ich sie nicht vergessen habe.||{{Werde ich. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Werde ich. Der Schatten sei mit dir.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_south">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_lumberjack|Hallo, ich bin Jakrar.||{{Bist du ein Holzfäller?|fallhaven_lumberjack_2|||||}}|};
{fallhaven_lumberjack_2|Ja, Ich bin Fallhaven\'s Holzfäller. Brauchst du irgend etwas aus feinstem Holz? Wahrscheinlich habe ich es.|||};
{alaun|Hallo. Ich bin Alaun. Wie kann ich dir helfen?||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen? Er sieht mir ähnlich.|alaun_2|||||}}|};
{alaun_2|Du suchst nach deinem Bruder, sagst du? Sieht aus wie du? Hm.||{{N|alaun_3|||||}}|};
{alaun_3|Nein, ich kann mich nicht daran erinnern, jemanden nach dieser Beschreibung gesehen zu haben. Vielleicht solltest du es im Dorf Crossglen westlich von hier probieren.|||};
{fallhaven_farmer1|Hallo. Bitte störe mich nicht, ich habe viel zu tun.|||};
{fallhaven_farmer2|Hallo. Könntest du mir bitte aus dem Weg gehen? Ich versuche zu arbeiten.|||};
{khorand|Hey du, denk nicht mal dran, eine von den Kisten auch nur anzufassen. Ich beobachte dich!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_signs_pre067">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{keyarea_andor1|Du solltest als erstes mit Mikhail reden.|||};
{note_lodars|Auf dem Boden findest du ein Stück Papier mit lauter merkwürdigen Zeichen. Du kannst gerade so die Worte \'treffe mich bei Lodars Versteck\' entziffern, aber du weißt nicht, was das bedeuten soll.|||};
{keyarea_crossglen_smith|Audir ruft: Hey du, verschwinde! Du hast da hinten nichts zu suchen.|||};
{sign_crossglen_cave|Das Schild an der Wand ist an mehreren Stellen gesprungen. Du kannst aus der Schrift nichts verständliches herauslesen.|||};
{sign_wild1|westlich: Crossglen\nsüdlich: Fallhaven\nnördlich: Feygard|||};
{sign_notdone|Diese Karte ist noch nicht fertig. Bitte komm in einer späteren Version des Spiels zurück.|||};
{sign_wild3|westlich: Crossglen\nöstlich: Fallhaven\nnördlich: Feygard|||};
{sign_pitcave2|Gandir liegt hier begraben, ermordet von der Hand seines früheren Freundes Irogotu.|||};
{sign_fallhaven1|Willkommen in Fallhaven. Achte auf Taschendiebe!|||};
{key_fallhavenchurch|Es ist nicht erlaubt, die Katakomben der Kirche von Fallhaven ohne Genehmigung zu betreten.|||};
{arcir_basement_tornpage|Du siehst eine ausgerissene Seite eines Buches mit dem Namen \'Calomyranische Geheimnisse\'. Blut befleckt seine Ränder und jemand hat das Wort \'Larcal\' mit Blut darauf geschrieben.|{{0|calomyran|20|}}||};
{arcir_basement_statue|Elythara, Mutter des Lichts. Beschütze uns vor dem Fluch des Schattens.|{{0|arcir|10|}}||};
{fallhaven_tavern_room|Dir ist der Zutritt zu dem Raum nicht erlaubt, solange du ihn nicht gemietet hast.|||};
{fallhaven_derelict1|Bucus ruft: Hey du, geh dort weg!|||};
{sign_wild6|nördlich: Crossglen\nöstlich: Fallhaven\nsüdlich: Stoutford|||};
{sign_wild7|westlich: Stoutford\nnördlich: Fallhaven|||};
{sign_wild10|nördlich: Fallhaven\nwestlich: Stoutford|||};
{flagstone_key_demon|Der Dämon strahlt eine Kraft aus, die dich zurückdrückt, was es dir unmöglich macht, den Dämon zu erreichen.|||};
{flagstone_brokensteps|Du bemerkst, dass dieser Tunnel scheinbar unterhalb von Flagstone ausgegraben wurde. Vermutlich die Arbeit eines früheren Häftlings von Flagstone.|{{0|flagstone|20|}}||};
{sign_wild12|nördlich: Fallhaven\nöstlich: Vilegard\nöstlich: Nor City|||};
	</string>


	<string name="conversationlist_thievesguild_1">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{thievesguild_thief_1|Hallo Junge.||{{Hallo. Weißt du, wo ich Umar finden kann?|thievesguild_thief_4|||||}{Was ist das für ein Ort?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_thief_2|Das ist unsere Gildenhalle. Hier sind wir vor den Wachen von Fallhaven sicher.||{{N|thievesguild_thief_3|||||}}|};
{thievesguild_thief_3|Wir können hier so ziemlich alles machen, was wir wollen. Solange Umar es erlaubt, versteht sich.||{{Weißt du, wo ich Umar finden kann?|thievesguild_thief_4|||||}{Wer ist Umar?|thievesguild_thief_5|||||}}|};
{thievesguild_thief_4|Er ist wahrscheinlich in seinem Raum, dort drüben. *zeigt darauf*||{{Danke.|X|||||}}|};
{thievesguild_thief_5|Umar ist unser Gildenoberhaupt. Er macht unsere Regeln und entscheidet für uns bei moralischen Fragen.||{{Wo kann ich ihn finden?|thievesguild_thief_4|||||}}|};

{thievesguild_cook_1|Hallo, möchtest du etwas?||{{Du siehst aus, als wärst du hier der Koch.|thievesguild_cook_2|||||}{Darf ich sehen, welches Essen du verkaufst?|S|||||}{Farrik sagte, du kannst mir einen speziellen Met zubereiten.|thievesguild_select_1|farrik:20||||}}|};
{thievesguild_cook_2|Das ist richtig. Jemand muss dafür sorgen, dass diese Raufbolde satt werden.||{{Das riecht auf jeden Fall sehr gut|thievesguild_cook_3|||||}{Dieser Eintopf sieht ekelhaft aus|thievesguild_cook_4|||||}{Na dann, bis später|X|||||}}|};
{thievesguild_cook_3|Danke. Mit diesem Eintopf geht es gut voran.||{{Ich bin daran interessiert, etwas davon zu kaufen.|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_4|Ja, ich weiß. Mit diesen schlechten Zutaten kann man nicht viel machen? Immerhin macht es uns satt.||{{Darf ich sehen, was du zu verkaufen hast?|S|||||}}|};
{thievesguild_cook_5|Oh sicher. Du hast vor, jemand ins Reich der Träume zu schicken, oder?||{{N|thievesguild_cook_6|||||}}|};
{thievesguild_cook_6|Keine Angst, ich werde es niemandem erzählen. So etwas zuzubereiten gehört zu meinen Spezialitäten.||{{N|thievesguild_cook_7|||||}}|};
{thievesguild_cook_7|Gib mir eine Minute, um ihn für dich zusammenzumischen.||{{N|thievesguild_cook_8|||||}}|};
{thievesguild_select_1|||{{|thievesguild_cook_10|farrik:25||||}{|thievesguild_cook_5|||||}}|};
{thievesguild_cook_8|Hier. Das sollte genügen. Bitte schön.|{{0|farrik|25|}{1|sleepingmead||}}|{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_10|Ja, ich hab dir vorhin einen speziellen Trank gegeben.||{{N|thievesguild_cook_9|||||}}|};
{thievesguild_cook_9|Sei vorsichtig, damit du nicht etwas von dem Zeug an die Finger bekommst, es ist wirklich sehr stark.||{{Vielen Dank.|X|||||}}|};

{thievesguild_pickpocket_1|Hallo.||{{Wer bist du?|thievesguild_pickpocket_2|||||}{Was ist das für ein Ort?|thievesguild_thief_2|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_2|Mein richtiger Name ist unwichtig. Die Leute nennen mich meistens Flinke Hände.||{{Warum das?|thievesguild_pickpocket_3|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_3|Nun, ich habe eine Tendenz zu .. wie soll ich es sagen .. gewisse Dinge einfach anzueignen.||{{N|thievesguild_pickpocket_4|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_4|Dinge, die früher anderen Besitzern gehörten.||{{Meinst du stehlen?|thievesguild_pickpocket_5|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_5|Nein nein. ich würde es nicht stehlen nennen. Es ist mehr ein Eigentumstransfer. Für mich ist es das.||{{Das hört sich für mich aber sehr nach stehlen an.|thievesguild_pickpocket_6|||||}{Das hört sich für mich wie eine gute Rechtfertigung an.|thievesguild_pickpocket_6|||||}}|};
{thievesguild_pickpocket_6|Naja, wir sind die Diebesgilde. Was hast du erwartet?|||};

{thievesguild_troublemaker_1|Hallo. Kenne ich dich nicht irgendwoher?||{{Nein, ich bin sicher, wir sind uns noch nie begegnet.|thievesguild_troublemaker_3|||||}{Was machst du hier?|thievesguild_troublemaker_2|||||}{Kann ich einen Blick auf deine Vorräte werfen?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_2|Ich habe ein Auge auf unsere Vorräte für die Gilde.||{{Kann ich einen Blick auf deine Vorräte werfen?|S|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_3|Nein, ich erkenne dich wirklich.||{{Du musst mich mit jemand anderem verwechselt haben.|thievesguild_troublemaker_4|||||}{Vielleicht hast du mich mit meinem Bruder Andor verwechselt.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_4|Ja, das könnte sein.||{{Hast du meinen Bruder hier gesehen? Er sieht mir ähnlich.|thievesguild_troublemaker_5|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_5|Oh ja, jetzt wo du es sagst. Da war dieser Junge, der hier umher rannte und eine Menge Fragen stellte.||{{Weißt du, was er gesucht oder gemacht hat?|thievesguild_troublemaker_6|||||}}|};
{thievesguild_troublemaker_6|Nein. Ich weiß es nicht. Ich kümmere mich bloß um die Vorräte.||{{Ok, vielen Dank jedenfalls. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Bah, du bist nutzlos. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_farrik">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{farrik_1|Hallo. I habe gehört, dass du den Schlüssel von Luthor für uns gefunden hast. Gute Arbeit, er wird uns wirklich nützlich sein.||{{Wer bist du?|farrik_2|||||}{Was kannst du mir über die Diebesgilde erzählen?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_2|Ich bin Farrik, Umars Bruder.||{{Was machst du hier?|farrik_3|||||}{Was kannst du mir über die Diebesgilde erzählen?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_3|Ich bin vor allem für den Handel mit anderen Gilden zuständig und habe ein Auge darauf, was die Diebe brauchen, um so effektiv wie möglich zu sein.||{{Was kannst du mir über die Diebesgilde erzählen?|farrik_4|||||}}|};
{farrik_4|Wir versuchen so stark wie möglich zueinander zu halten und helfen unseren Kameraden so gut es nur geht.||{{Gibt es irgendwelche Neuigkeiten?|farrik_5|||||}}|};
{farrik_5|Nun, da gab es etwas vor ein paar Wochen. Eines unserer Gildenmitglieder wurde wegen einem Einbruch inhaftiert.||{{N|farrik_6|||||}}|};
{farrik_6|Die Wache von Fallhaven nimmt seit kurzem großen Anstoß an uns. Wahrscheinlich, weil wir auf unseren jüngsten Missionen sehr erfolgreich waren.||{{N|farrik_7|||||}}|};
{farrik_7|Die Wachen haben ihre Sicherheitsmaßnahmen in letzter Zeit verschärft, was zur Verhaftung eines unserer Mitglieder führte.||{{N|farrik_8|||||}}|};
{farrik_8|Er wird zur Zeit im Gefängnis von Fallhaven festgehalten und wartet auf seine bevorstehende Verlegung nach Feygard.||{{Was hat er gemacht?|farrik_9|||||}}|};
{farrik_9|Oh, nichts schlimmes. Er versuchte in die Katakomben der Kirche von Fallhaven einzubrechen.||{{N|farrik_10|||||}}|};
{farrik_10|Aber nun, da du uns bei dieser Mission geholfen hast, schätze ich, dass wir dort nicht mehr hingehen müssen.||{{N|farrik_11|||||}}|};
{farrik_11|Ich vermute, ich kann dir ein Geheimnis anvertrauen. Wir planen eine Mission in dieser Nacht, um ihn aus dem Gefängnis zu befreien.|{{0|farrik|10|}}|{{Diese Wachen scheinen wirklich lästig zu sein.|farrik_13|||||}{Naja, wenn es ihm nicht erlaubt war dort hinunter zu gehen, dann hatten die Wachen doch Recht damit, ihn zu verhaften.|farrik_12|||||}}|};
{farrik_12|Ja, vermutlich. Aber der Gilde wegen hätten wir unseren Freund lieber frei als gefangen.||{{Vielleicht sollte ich den Wachen erzählen, dass ihr vorhabt, ihn zu befreien?|farrik_15|||||}{Keine Sorge, euer geheimer Plan, ihn zu befreien, ist bei mir sicher.|farrik_14|||||}{[Lüge] Keine Sorge, euer geheimer Plan, ihn zu befreien, ist bei mir sicher.|farrik_14|||||}}|};
{farrik_13|Oh ja, das sind sie. Die Allgemeinheit kann sie auch nicht leiden, das empfinden nicht nur wir in der Diebesgilde so.||{{Gibt es etwas, womit ich euch gegen diese lästigen Wachen helfen kann?|farrik_16|||||}}|};
{farrik_14|Vielen Dank. Nun geh bitte.|||};
{farrik_15|Wie du meinst, sie würden dir sowieso nicht glauben.|{{0|farrik|30|}}||};
{farrik_16|Bist du sicher, dass du die Wachen verärgern möchtest? Fall sie bemerken, dass du daran beteiligt bist, könntest du in große Schwierigkeiten geraten.||{{Kein Problem, ich kann auf mich aufpassen!|farrik_18|||||}{Dafür könnte es später eine Belohnung geben. Ich bin dabei.|farrik_18|||||}{Wenn ich es mir recht überlege, sollte ich mich aus der Sache raushalten.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_17|Sicher, es liegt an dir.||{{Viel Glück auf deiner Mission.|farrik_14|||||}{Vielleicht sollte ich der Wache erzählen, dass ihr vorhabt, ihn zu befreien?|farrik_15|||||}}|};
{farrik_18|Gut.||{{N|farrik_19|||||}}|};
{farrik_19|Ok, hier ist der Plan. Der Kommandant der Wache hat ein kleines Alkoholproblem.||{{N|farrik_20|||||}}|};
{farrik_20|Falls wir ihm den Met, den wir vorbereitet haben, in die Hände spielen würden, dann könnten wir in der Lage sein, unseren Freund in der Nacht, während der Kommandant seinen Rausch ausschläft, zu befreien.||{{N|farrik_20a|||||}}|};
{farrik_20a|Unser Koch kann dir ein speziell zubereiteten Met herstellen, das ihn außer Gefecht setzen wird.||{{N|farrik_21|||||}}|};
{farrik_21|Es wird wahrscheinlich nötig sein, ihn zu überzeugen, bei der Pflicht zu trinken. Falls das nicht klappt, könnte er vielleicht stattdessen bestochen werden.||{{N|farrik_22|||||}}|};
{farrik_22|Wie klingt das für dich? Denkst du, du schaffst das?||{{Sicher, klingt leicht!|farrik_23|||||}{Klingt ein bisschen gefährlich, aber ich denke, ich werde es versuchen.|farrik_23|||||}{Nein, das hört sich mittlerweile wirklich langsam nach einer schlechten Idee an.|farrik_17|||||}}|};
{farrik_23|Gut. Erstatte mir Bericht, sobald du es geschafft hast, dem Kommandanten den speziellen Met zu verabreichen.|{{0|farrik|20|}}|{{Werde ich tun|farrik_14|||||}}|};
{farrik_return_1|Sei gegrüßt, mein Freund. Wie lief deine Mission, den Kommandanten betrunken zu machen?||{{Ich bin noch nicht fertig, aber ich arbeite dran.|farrik_23|||||}{[Lüge] Es ist geschafft. Er sollte heute Nacht kein Problem sein.|farrik_26|farrik:50||||}{Es ist geschafft. Er sollte heute Nacht kein Problem sein.|farrik_24|farrik:60||||}}|};
{farrik_select_1|||{{|farrik_return_2|farrik:70||||}{|farrik_return_2|farrik:80||||}{|farrik_select_2|||||}}|};
{farrik_select_2|||{{|farrik_return_1|farrik:20||||}{|farrik_1|||||}}|};
{farrik_24|Das sind gute Nachrichten! Nun sollte es uns möglich sein, unseren Freund heute Nacht aus dem Gefängnis zu befreien.|{{0|farrik|70|}}|{{N|farrik_25|||||}}|};
{farrik_25|Ich danke dir für deine Hilfe, mein Freund. Nimm diese Münzen als Zeichen unserer Anerkennung.|{{1|gold200||}}|{{Danke sehr. Tschüss.|X|||||}{Endlich ein paar Goldmünzen.|X|||||}}|};
{farrik_return_2|Danke für deine Hilfe mit dem Kommandanten der Wache neulich.|||};
{farrik_26|Oh, du hast es geschafft? Gut gemacht. Du hast meinen Dank, mein Freund.|{{0|farrik|80|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_warden">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_warden|Erkläre dein Vorhaben.||{{Wer ist dieser Gefangene?|warden_prisoner_1|||||}{Ich hörte, dass du Met magst.|fallhaven_warden_1|farrik:20||||}{Die Diebe planen, ihren Freund zu befreien.|fallhaven_warden_20|farrik:30||||}}|};
{warden_prisoner_1|Dieser Dieb? Er wurde auf frischer Tat ertappt. Einbrechen wollte er. Er versuchte hinunter in die Katakomben der Kirche von Fallhaven zu gelangen.||{{N|warden_prisoner_2|||||}}|};
{warden_prisoner_2|Glücklicherweise konnten wir ihn festnehmen, bevor er nach unten gelangen konnte. Nun wird er für alle anderen Diebe als Exempel dienen.||{{N|warden_prisoner_3|||||}}|};
{warden_prisoner_3|Verdammte Diebe. Es muss hier irgendwo ein Nest von ihnen geben. Wenn ich nur herausfinden könnte, wo sie sich verstecken.|||};
{fallhaven_warden_1|Met? Oh.. nein, Ich mach das nicht mehr. Wer hat dir das erzählt?||{{N|fallhaven_warden_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_2|Ich habe vor Jahren damit aufgehört.||{{Klingt nach einem guten Vorsatz. Viel Glück dabei, damit weiterzumachen.|X|||||}{Nicht mal ein kleines bisschen?|fallhaven_warden_3|||||}}|};
{fallhaven_warden_3|Hm. *räuspert sich* Ich sollte wirklich nicht.||{{Ich habe welchen dabei, wenn du ein Schlückchen willst.|fallhaven_warden_4|farrik:25|sleepingmead|1|0|}{Ok, auf Wiedersehen|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_4|Oh, süßes Getränk der Freude. Ich sollte das allerdings nicht trinken, während ich Dienst habe.|{{0|farrik|32|}}|{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_5|Ich könnte für das Trinken im Dienst bestraft werden. Ich denke nicht, dass ich es im Augenblick wagen sollte.||{{N|fallhaven_warden_6|||||}}|};
{fallhaven_warden_6|Danke aber für das Getränk, ich werde es später genießen, wenn ich morgen nach Hause gekommen bin.||{{Du bist willkommen. Tschüss.|X|||||}{Was wäre, wenn jemand dir die Strafe bezahlen würde?|fallhaven_warden_7|||||}}|};
{fallhaven_warden_7|Oh, das klingt ein bisschen fragwürdig. Ich bezweifle stark, dass jemand hier die 450 Goldmünzen aufbringen könnte. Außerdem würde ich ein bisschen mehr als das brauchen, um dies zu riskieren.||{{Ich habe gerade 500 Goldmünzen dabei, die kannst du haben.|fallhaven_warden_9||gold|500|0|}{Du weißt, du willst den Met, richtig?|fallhaven_warden_8|||||}{Ja, ich stimme dir zu. Das fängt wirklich an, sich sehr fragwürdig anzuhören. Tschüss.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_8|Oh sicher. Jetzt da du es sagst. Es würde sicher gut sein.||{{Was wäre, wenn ich dir, sagen wir, 400 Goldmünzen zahle. Würde das deiner Beunruhigung, den Trunk jetzt zu genießen, genug entgegenwirken?|fallhaven_warden_9||gold|400|0|}{Das fängt an, für mich zu fragwürdig zu klingen. Ich überlasse dich deiner Pflicht, tschüss.|X|||||}{Ich mache mich auf, die Goldmünzen für dich aufzutreiben. Tschüss.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_9|Wow, so viele Goldmünzen? Ich bin sicher, ich könnte sogar damit davonkommen, ohne bestraft zu werden. Dann könnte ich die Goldmünzen UND einen schönen Met gleichzeitig haben.|{{0|farrik|60|}}|{{N|fallhaven_warden_10|||||}}|};
{fallhaven_warden_10|Ich danke dir, Junge, du bist wirklich nett. Nun geh, damit ich mein Getränk genießen kann.|||};
{fallhaven_warden_select_1|||{{|fallhaven_warden_11|farrik:60||||}{|fallhaven_warden_35|farrik:90||||}{|fallhaven_warden_select_2|||||}}|};
{fallhaven_warden_select_2|||{{|fallhaven_warden_30|farrik:50||||}{|fallhaven_warden_12|farrik:32||||}{|fallhaven_warden|||||}}|};
{fallhaven_warden_11|Hallo nochmal, Junge. Danke für das Getränk vorhin. Ich habe alles auf einmal getrunken. Ich bin mir sicher, es hat anders als vorher geschmeckt, aber ich vermute, es liegt daran, dass ich daran schon nicht mehr gewöhnt bin.||{{Wer ist dieser Gefangene?|warden_prisoner_1|||||}}|};
{fallhaven_warden_12|Hallo nochmal, Junge. Danke für das Getränk vorhin. Ich habe es noch immer nicht getrunken.||{{N|fallhaven_warden_5|||||}}|};
{fallhaven_warden_20|Wirklich, sie würden es wagen, gegen die Wache in Fallhaven vorzugehen? Hast du irgendwelche Details ihres Plans?||{{Ich hörte, sie planen seine Flucht heute Nacht|fallhaven_warden_21|||||}{Nein, ich habe mir bloß einen Scherz erlaubt. Mach dir nichts daraus.|X|||||}{Wenn ich es recht bedenke, sollte ich die Diebesgilde besser nicht enttäuschen. Vergiss, dass ich etwas gesagt habe.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_21|Heute Nacht? Danke für diese Information. Wir werden sicherstellen, dass die Sicherheit heute Nacht erhöht wird, aber auf eine Art, dass sie davon nichts mitbekommen werden.|{{0|farrik|40|}}|{{N|fallhaven_warden_22|||||}}|};
{fallhaven_warden_22|Sobald sie sich dafür entscheiden, ihn zu befreien, werden wir vorbereitet sein. Vielleicht können wir mehr von diesen schmutzigen Dieben verhaften.||{{N|fallhaven_warden_23|||||}}|};
{fallhaven_warden_23|Danke nochmal für die Benachrichtigung. Auch wenn ich nicht genau weiß, wie du das herausbekommen konntest, bin ich sehr froh, dass du es mir gesagt hast.||{{N|fallhaven_warden_24|||||}}|};
{fallhaven_warden_24|Ich möchte dass du noch einen draufsetzt und ihnen sagst, dass die Zelle heute Nacht nur schwach bewacht wird. Aber stattdessen werden wir die Sicherheit erhöhen. Auf diese Art können wir wirklich auf sie gefasst sein.||{{Sicher kann ich das tun.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_25|Gut. Sag mir Bescheid, sobald du es ihnen gesagt hast.|{{0|farrik|50|}}|{{Werde ich machen.|X|||||}}|};
{fallhaven_warden_30|Hallo nochmal, mein Freund. Hast du diesen Dieben erzählt, dass wir heute Nacht die Sicherheit verringern?||{{Ja, sie sind auf nichts gefasst.|fallhaven_warden_31|||||}{Nein, noch nicht. Ich arbeite daran.|fallhaven_warden_25|||||}}|};
{fallhaven_warden_31|Großartig. Danke für deine Hilfe. Hier, nimm diese Münzen als ein Zeichen unserer Anerkennung.|{{0|farrik|90|}{1|gold200||}}|{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_35|Hallo nochmal, mein Freund. Danke für deine Hilfe mit diesen Dieben neulich.||{{N|fallhaven_warden_36|||||}}|};
{fallhaven_warden_36|Ich werde dafür sorgen, dass man den anderen Wachen erzählt, wie du uns hier in Fallhaven geholfen hast.||{{Ich danke dir. Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_umar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{umar_select_1|||{{|umar_return_1|andor:51||||}{|umar_novisit_1|||||}}|};
{umar_return_1|Hallo nochmal, mein Freund.||{{Hallo.|umar_return_2|||||}{Schön dich gesehen zu haben. Tschüss.|X|||||}}|};
{umar_return_2|Irgendetwas anderes, womit ich dir helfen kann?||{{Könntest du wiederholen, was du über Andor gesagt hast?|umar_5|||||}{Schön dich gesehen zu haben. Tschüss.|X|||||}}|};
{umar_novisit_1|Hallo. Wie lief deine Suche?||{{Welche Suche?|umar_2|||||}}|};
{umar_2|Als wir uns das letzte Mal unterhielten, fragtest du nach dem Weg zu Lodars Zufluchtsort. Hast du ihn gefunden?||{{Wir haben uns noch nie getroffen.|umar_3|||||}{Du musst mich mit meinem Bruder Andor verwechselt haben. Wir sehen uns sehr ähnlich.|umar_4|||||}}|};
{umar_3|Oh. Ich muss dich mit jemand anderem verwechselt haben.||{{Mein Bruder Andor und ich sehen uns sehr ähnlich.|umar_4|||||}}|};
{umar_4|Wirklich? Dann vergiss, was ich gesagt habe.|{{0|andor|51|}}|{{Ich schätze das heißt, dass Andor hier war. Was hat er gemacht?|umar_5|||||}}|};
{umar_5|Er kam vor einer Weile hierher und stellte eine Menge Fragen darüber, welches Verhältnis die Diebesgilde zum Schatten und zur königlichen Garde in Feygard hat.||{{N|umar_6|||||}}|};
{umar_6|Wir in der Diebesgilde kümmern uns weder so richtig um den Schatten noch kümmern wir uns um die königliche Garde.||{{N|umar_7|||||}}|};
{umar_7|Wir versuchen, über ihren Zänkereien und Streitigkeiten zu stehen. Sie können so viel kämpfen, wie sie wollen, aber die Diebesgilde wird sie alle überdauern.||{{Was für einen Konflikt meinst du?|umar_conflict_1|||||}{Erzähl mir mehr von dem, wonach Andor gefragt hat|umar_andor_1|||||}}|};
{umar_conflict_1|Wo warst du die letzten paar Jahre? Weißt du nichts von dem brodelndem Konflikt?||{{N|umar_conflict_2|||||}}|};
{umar_conflict_2|Die königliche Garde, unter der Führung von Lord Geomyr in Feygard, versucht den jüngsten Anstieg von illegalen Aktivitäten Einhalt zu gebieten und erlässt aus dem Grund immer mehr Regeln, was erlaubt ist und was nicht.||{{N|umar_conflict_3|||||}}|};
{umar_conflict_3|Die Priester des Schattens, die hauptsächlich in Nor City leben, sind Gegner der neuen Verbote und sagen, dass sie die Art und Weise einschränken, auf die sie den Schatten erfreuen können.||{{N|umar_conflict_4|||||}}|};
{umar_conflict_4|Im Gegenzug planen die Priester des Schattens Lord Geomyr und seine Truppen zu stürzen.||{{N|umar_conflict_5|||||}}|};
{umar_conflict_5|Außerdem munkelt man, dass die Priester weiterhin ihre Rituale ausüben, obwohl die meisten dieser Rituale verboten worden sind.||{{N|umar_conflict_6|||||}}|};
{umar_conflict_6|Lord Geomyr und seine königliche Garde auf der anderen Seite, versuchen weiterhin ihr Bestes, auf eine Weise zu regieren, die sie als gerecht empfinden.||{{N|umar_conflict_7|||||}}|};
{umar_conflict_7|Wir in der Diebesgilde versuchen, nicht in diesen Konflikt verwickelt zu werden. Unsere Aktivitäten wurden bislang noch nicht von dem Konflikt beeinträchtigt.||{{Danke, dass du mir das alles erzählt hast.|umar_return_2|||||}{Was auch immer, das ist nicht meine Angelegenheit.|umar_return_2|||||}}|};
{umar_andor_1|Er fragte nach meiner Unterstützung und fragte, wie man Lodar finden kann.||{{Wer ist Lodar?|umar_andor_2|||||}}|};
{umar_andor_2|Lodar? Er ist einer von unseren berühmten Alchemisten in der Diebesgilde. Er kann alle Sorten von starken Schlafmitteln, Heiltränken und Heilmitteln herstellen.||{{N|umar_andor_3|||||}}|};
{umar_andor_3|Aber seine Spezialität sind natürlich seine Gifte. Seine Gifte können sogar den größten Monstern schaden.||{{Was würde Andor von ihm wollen?|umar_andor_4|||||}}|};
{umar_andor_4|Ich weiß es nicht. Vielleicht hat er nach einem Trank gesucht.|{{0|andor|55|}}|{{So, wo kann ich diesen Lodar finden?|umar_lodar_1|||||}}|};
{umar_lodar_1|Das sollte ich dir wirklich nicht sagen. Wie man ihn findet ist ein streng gehütetes Geheimnis in der Gilde. Sein Zufluchtsort ist nur von unseren Mitgliedern erreichbar.||{{N|umar_lodar_2|||||}}|};
{umar_lodar_2|Andererseits, ich habe gehört, dass du uns geholfen hast, den Schlüssel von Luthor zu finden. Er ist etwas, das wir schon seit langer Zeit haben wollten.||{{N|umar_lodar_3|||||}}|};
{umar_lodar_3|Ok, ich werde dir sagen, wie man zu Lodars Zufluchtsort kommt. Aber du musst versprechen, es geheimzuhalten. Erzähle es niemandem. Nicht einmal denen, die Mitglieder der Diebesgilde zu sein scheinen.||{{Ok, ich verspreche, es niemandem zu sagen.|umar_lodar_4|||||}{Ich kann dir keine Garantie geben, aber ich werde es versuchen.|umar_lodar_4|||||}}|};
{umar_lodar_4|Gut. Das Ding ist, dass du nicht nur den Ort selbst finden musst, sondern du außerdem auch die richtigen Worte nennen musst, damit dir der Wächter Zutritt gewährt.||{{N|umar_lodar_5|||||}}|};
{umar_lodar_5|Der einzige, der die Sprache des Wächters versteht, ist der alte Mann Ogam in Vilegard.|{{0|lodar|10|}}|{{N|umar_lodar_6|||||}}|};
{umar_lodar_6|Du solltest in die Stadt Vilegard reisen und Ogam aufsuchen. Er kann dir helfen, die richtigen Worte zu bekommen, um Lodars Zufluchtsort betreten zu können.|{{0|lodar|15|}}|{{Wie komme ich nach Vilegard?|umar_vilegard_1|||||}{Danke sehr. Da war noch etwas anderes, über das ich reden wollte.|umar_return_2|||||}{Danke vielmals, auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{umar_vilegard_1|Du reist von Fallhaven in Richtung Südosten. Wenn du die Hauptstraße und die Taverne \'Schäumende Flasche\' erreichst, reise nach Süden. Es liegt nicht weit von hier im Südosten.||{{N|umar_return_2|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_kaori">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{kaori_start|||{{|kaori_default_1|kaori:20||||}{|kaori_return_1|kaori:10||||}{|kaori_1|||||}}|};
{kaori_1|Du bist hier nicht willkommen. Bitte geh jetzt.||{{Warum hat hier in Vilegard jeder so viel Angst vor Fremden?|kaori_2|||||}{Jolnor bat mich mit dir zu reden.|kaori_3|kaori:5||||}}|};
{kaori_2|Ich möchte nicht mit dir reden. Geh und sprich mit Jolnor in der Kapelle, wenn du uns helfen willst.|{{0|vilegard|10|}}|{{Ok, tschüss.|X|||||}{Na gut, dann rede eben nicht mit mir.|X|||||}}|};
{kaori_3|Das tat er? Ich vermute, du bist nicht so schlimm wie ich zuerst dachte.||{{N|kaori_4|||||}}|};
{kaori_4|Ich bin noch nicht davon überzeugt, dass du kein Spion von Feygard bist, der geschickt wurde, um Unheil zu stiften.||{{Was kannst du mir über Vilegard erzählen?|kaori_trust_1|||||}{Ich kann dir versichern, dass ich kein Spion bin.|kaori_5|||||}{Feygard, wo oder was ist das?|kaori_trust_1|||||}}|};
{kaori_5|Hm. Vielleicht nicht. Aber andererseits, vielleicht bist du einer. Ich bin immer noch unsicher.||{{Gibt es irgendetwas, das ich tun kann, um dein Vertrauen zu gewinnen?|kaori_10|||||}{[Bestechung] Wie würden sich 100 Goldmünzen anhören? Könnte dir das helfen, mir zu vertrauen?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_trust_1|Ich traue dir noch immer nicht genug, um mit dir darüber zu sprechen.||{{Gibt es irgendetwas, das ich tun kann, um dein Vertrauen zu gewinnen?|kaori_10|||||}{[Bestechung] Wie würden sich 100 Goldmünzen anhören? Könnte dir das helfen, mir zu vertrauen?|kaori_bribe|||||}}|};
{kaori_bribe|Möchtest du mich bestechen, Junge? Das klappt bei mir nicht. Welchen Nutzen hätte ich von Goldmünzen, wenn du ein Spion wärst?||{{Gibt es irgendetwas, das ich tun kann, um dein Vertrauen zu gewinnen?|kaori_10|||||}}|};
{kaori_10|Wenn du mir wirklich beweisen möchtest, dass du kein Spion von Feygard bist, gibt es da etwas, das du für mich tun kannst.||{{N|kaori_11|||||}}|};
{kaori_11|Bis vor kurzem haben wir spezielle Tränke, die aus gemahlenen Knochen hergestellt werden, als Heilmittel benutzt. Diese Tränke sind sehr starke Heiltränke und werden für verschiedene Zwecke genutzt.||{{N|kaori_12|||||}}|};
{kaori_12|Aber nun wurden sie von Lord Geomyr verboten und die meisten haben aufgehört, sie zu verwenden.||{{N|kaori_13|||||}}|};
{kaori_13|Ich würde wirklich gern ein paar mehr davon haben. Wenn du mir 10 Knochenmehltränke bringen kannst, könnte ich es in Betracht ziehen, dir ein bisschen mehr zu vertrauen.|{{0|kaori|10|}}|{{Ok. Ich werde ein paar Tränke für dich auftreiben.|kaori_14|||||}{Nein. Wenn etwas verboten ist, gibt es dafür meist einen guten Grund. Du solltest sie nicht verwenden.|kaori_15|||||}{Ich habe schon einige von diesen Tränken bei mir, die du haben kannst|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}}|};
{kaori_return_1|Hallo nochmal. Hast du diese 10 Knochenmehltränke schon besorgt, nach denen ich gefragt habe?||{{Nein, ich versuche immer noch welche zu bekommen.|kaori_14|||||}{Ja, ich habe deine Tränke mitgebracht.|kaori_20||bonemeal_potion|10|0|}{Nein. Wenn etwas verboten ist, gibt es dafür meist einen guten Grund. Du solltest sie nicht verwenden.|kaori_15|||||}}|};
{kaori_14|Gut, beeil dich. Ich brauche sie wirklich bald.|||};
{kaori_15|Nun gut. Jetzt geh bitte.|||};
{kaori_20|Ausgezeichnet. Gib sie mir.|{{0|kaori|20|}}|{{N|kaori_21|||||}}|};
{kaori_21|Ja, sie werden mir von Nutzen sein. Vielen Dank, Junge. Vielleicht bist du letztendlich ja doch ganz in Ordnung. Möge der Schatten über dich wachen.||{{N|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_default_1|War da etwas, worüber du reden wolltest?||{{Was kannst du mir über Vilegard erzählen?|kaori_vilegard_1|||||}{Warum hat hier in Vilegard jeder so viel Angst vor Fremden?|kaori_vilegard_2|||||}}|};
{kaori_vilegard_1|Du solltest mit Erttu sprechen, wenn du die Hintergrundgeschichte über Vilegard hören möchtest. Sie lebt schon viel länger hier in der Gegend als ich.||{{Ok, das werde ich machen.|kaori_default_1|||||}}|};
{kaori_vilegard_2|Es gibt eine lange Liste von Leuten, die in der Vergangenheit hier herkamen und Unheil stifteten. Über die Zeit haben wir gelernt, dass es das beste ist, unter uns zu bleiben.||{{Das klingt nach einem guten Vorgehen.|kaori_vilegard_3|||||}{Das klingt falsch.|kaori_vilegard_3|||||}}|};
{kaori_vilegard_3|Auf jeden Fall sind wir deshalb so misstrauisch gegenüber Fremden.||{{Ich verstehe.|kaori_default_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_villagers">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_villager_1|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_1_0|||||}}|};
{vilegard_villager_1_0|Hallo. Wer bist du? Du bist hier in Vilegard nicht willkommen.||{{Hast du meinen Bruder Andor hier gesehen?|vilegard_villager_1_2|||||}}|};
{vilegard_villager_1_2|Nein, habe ich bestimmt nicht. Und wenn ich es hätte, warum sollte ich es dir erzählen?|||};
{vilegard_villager_2|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_2_0|||||}}|};
{vilegard_villager_2_0|Beim Schatten, du bist ein Fremder. Wir mögen hier keine Fremden.||{{Warum hat hier in Vilegard jeder so viel Angst vor Fremden?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_3|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_3_0|||||}}|};
{vilegard_villager_3_0|Das ist Vilegard. Du wirst hier keine Annehmlichkeiten finden, Fremder.|||};
{vilegard_villager_4|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_4_0|||||}}|};
{vilegard_villager_4_0|Du siehst aus wie der andere Junge, der hier herumrannte. Wahrscheinlich verursachst du Ärger, wie immer bei Fremden.||{{Hast du meinen Bruder Andor gesehen?|vilegard_villager_1_2|||||}{Ich werde keinen Ärger machen.|vilegard_villager_4_2|||||}{Oh ja, ich werde Ärger machen, schon klar.|vilegard_villager_4_3|||||}}|};
{vilegard_villager_4_2|Nein, ich bin sicher das tust du. Fremde tun das immer.|||};
{vilegard_villager_4_3|Ja, ich weiß. Deshalb wollen wir deine Sorte hier nicht haben. Du solltest Vilegard verlassen, solange du noch kannst.|||};
{vilegard_villager_5|||{{|vilegard_villager_friend|vilegard:30||||}{|vilegard_villager_5_0|||||}}|};
{vilegard_villager_5_0|Hallo Fremder. Du siehst verloren aus, das ist gut. Jetzt verlasse Vilegard, solange du noch kannst.||{{Warum hat hier in Vilegard jeder so viel Angst vor Fremden?|vilegard_villager_5_1|||||}}|};
{vilegard_villager_5_1|Ich traue dir nicht über den Weg. Du solltest Jolnor in der Kapelle aufsuchen, falls du etwas Sympathie möchtest.|{{0|vilegard|10|}}||};
{vilegard_villager_friend|Hallo. Ich hörte, du halfst uns einfachem Volk hier in Vilegard. Bitte bleib solange wie du willst als Freund.||{{Danke sehr. Hast du meinen Bruder Andor hier gesehen?|vilegard_villager_friend_1|||||}{Vielen Dank. Man sieht sich.|X|||||}}|};
{vilegard_villager_friend_1|Dein Bruder? Nein, ich habe niemanden gesehen, der aussieht wie du. Aber andererseits nehme ich nie viel Notiz von Fremden.||{{Danke, tschüss.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_erttu">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{erttu_1|Hallo Fremder. Normalerweise können wir hier in Vilegard Fremde nicht ausstehen, aber du hast etwas an dir, das mir vertraut vorkommt.||{{N|erttu_default|||||}}|};
{erttu_default|Worüber möchtest du reden?||{{Warum ist hier in Vilegard jeder so misstrauisch gegenüber Fremden?|erttu_distrust_1|vilegard:10||||}{Was kannst du mir über Vilegard erzählen?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_distrust_1|Die meisten von uns hier in Vilegard haben in ihrer Vorgeschichte Leuten zu sehr vertraut. Leuten, die uns am Ende verletzt haben.||{{N|erttu_distrust_2|||||}}|};
{erttu_distrust_2|Nun beginnen wir damit, erst einmal misstrauisch zu sein und fragen Fremde, die hierher kommen, erst einmal ob sie unser Vertrauen gewinnen wollen, indem sie uns helfen.||{{N|erttu_distrust_3|||||}}|};
{erttu_distrust_3|Außerdem blicken andere Leute gewöhnlicherweise aus irgendeinem Grund auf uns hier in Vilegard herab. Besonders diese Wichtigtuer aus Feygard und den nördlichen Städten.||{{Was kannst du mir noch über Vilegard erzählen?|erttu_vilegard_1|||||}}|};
{erttu_vilegard_1|Wir haben hier in Vilegard fast alles was wir brauchen. Das Zentrum unseres Dorfes ist die Kapelle.||{{N|erttu_vilegard_2|||||}}|};
{erttu_vilegard_2|Die Kapelle dient als unser Platz zur Verehrung des Schattens und außerdem als unser Versammlungsort wenn wir in unserem Dorf größere Belange besprechen müssen.||{{N|erttu_vilegard_3|||||}}|};
{erttu_vilegard_3|Abgesehen von der Kapelle haben wir eine Taverne, einen Schmied und einen Waffenschmied.||{{Danke für die Information. Da war noch etwas anderes, über das ich reden wollte.|erttu_default|||||}{Danke für die Information. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Wow, nicht noch mehr? Ich frage mich, was ich in einem mickrigen Dörflein wie diesem hier mache.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{dunla_default|Du siehst aus wie ein gerissenes Kerlchen. Brauchst du ein paar Vorräte?||{{Sicher, lass mich sehen, was du zu verkaufen hast.|S|||||}{Was kannst du mir über dich erzählen?|dunla_1|||||}}|};
{dunla_1|Ich? Ich bin niemand. Du hast mich nicht einmal gesehen und ganz sicher hast du nicht mit mir gesprochen.|||};
{tharwyn_select|||{{|tharwyn_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{tharwyn_1|Hallo. Ich hörte, du hast Jolnor in der Kapelle geholfen. Du hast meinen Dank, mein Freund.||{{N|tharwyn_2|||||}}|};
{tharwyn_2|Setz dich irgendwo hin. Was kann ich dir bringen?||{{Zeig mir welches Essen du anzubieten hast.|S|||||}}|};
{vilegard_tavern_drunk_1|Sieh an, ein verlorener Junge. Hier, nimm etwas Met, Kleiner.||{{Nein, danke.|X|||||}{Achte auf deine Zunge, Saufbold.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jolnor">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jolnor_select_1|||{{|jolnor_default_3|vilegard:30||||}{|jolnor_default_2|vilegard:20||||}{|jolnor_default|||||}}|};
{jolnor_default|Geh mit dem Schatten, mein Sohn.||{{Was ist das für ein Ort?|jolnor_chapel_1|||||}{Mir wurde gesagt, dass ich dich fragen soll, warum jeder in Vilegard Fremden gegenüber so misstrauisch ist.|jolnor_suspicious_1|vilegard:10||||}}|};
{jolnor_default_2|Geh mit dem Schatten, mein Sohn.||{{Kannst du mir nochmal erzählen, was das für ein Ort ist?|jolnor_chapel_1|||||}{Lass uns über diese Missionen zum Vertrauensbeweis reden, von denen du gesprochen hattest.|jolnor_quests_1|||||}{Ich benötige Heilung. Darf ich einen Blick auf deine Waren werfen?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_default_3|Geh mit dem Schatten, mein Freund.||{{Kannst du mir nochmal sagen, was das für ein Ort ist?|jolnor_chapel_1|||||}{Ich benötige Heilung. Darf ich einen Blick auf deine Waren werfen?|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_chapel_1|Dies ist Vilegards Verehrungsstätte für den Schatten. Wir preisen den Schatten in all seiner Macht und Herrlichkeit.||{{Kannst du mir mehr über den Schatten sagen?|jolnor_shadow_1|||||}{Ich benötige Heilung. Darf ich einen Blick auf deine Waren werfen?|jolnor_shop_1|||||}{Wie auch immer. Zeig mir einfach deine Waren.|jolnor_shop_1|||||}}|};
{jolnor_shadow_1|Der Schatten beschützt uns vor den Gefahren der Nacht. Bei ihm sind wir sicher aufgehoben und er stärkt uns während wir schlafen.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_shop_1|||{{|S|vilegard:30||||}{|jolnor_shop_2|||||}}|};
{jolnor_shop_2|Ich vertraue dir noch nicht genug, um mich bei dem Gedanken mit dir zu handeln wohl zu fühlen.||{{Warum bist du so misstrauisch?|jolnor_suspicious_1|||||}{Nun gut.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_suspicious_1|Misstrauisch? Nein, ich würde es nicht Misstrauen nennen. Ich würde eher sagen, dass wir heutzutage vorsichtig sind.||{{N|jolnor_suspicious_2|||||}}|};
{jolnor_suspicious_2|Um das Vertrauen des Dorfes zu gewinnen, müssen Fremde beweisen, dass sie nicht hier sind um Unheil zu stiften.||{{Klingt nach einer guten Idee. Da draußen gibt es viele selbstsüchtige Menschen.|jolnor_suspicious_3|||||}{Das klingt wirklich unnötig. Warum sollte man den Menschen nicht von vornherein vertrauen?|jolnor_suspicious_4|||||}}|};
{jolnor_suspicious_3|Ja, das ist richtig. Du scheinst uns gut zu verstehen, ich mag das.||{{Gibt es etwas, was ich machen kann um euer Vertrauen zu gewinnen?|jolnor_gaintrust_select|||||}}|};
{jolnor_suspicious_4|Wir haben mit der Zeit gelernt, Fremden nicht zu vertrauen und du bist ein Fremder. Warum sollten wir dir trauen?||{{Was kann ich machen, um euer Vertrauen zu gewinnen?|jolnor_gaintrust_select|||||}{Da hast du Recht. Du solltest mir vermutlich nicht vertrauen.|X|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_select|||{{|jolnor_gaintrust_return_2|vilegard:30||||}{|jolnor_gaintrust_return|vilegard:20||||}{|jolnor_gaintrust_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return_2|Durch deine Hilfe neulich hast du unser Vertrauen schon gewonnen.||{{N|jolnor_default_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_return|Wie ich schon gesagt habe, um unser Vertrauen zu gewinnen musst du manchen Leuten hier in Vilegard helfen.||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_1|Wenn du uns einen Gefallen tust, könnten wir es in Erwägung ziehen, dir zu vertrauen. Mir fallen drei Leute ein, die hier in Vilegard einflussreich sind und denen du versuchen solltest zu helfen.||{{N|jolnor_gaintrust_2|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_2|Zuerst gibt es da Kaori. Sie lebt im nördlichen Teil von Vilegard. Frag sie, ob sie deine Hilfe benötigt.|{{0|kaori|5|}}|{{Ok. Mit Kaori reden. Verstanden.|jolnor_gaintrust_3|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_3|Dann ist da noch Wrye. Wrye lebt auch im nördlichen Teil von Vilegard. Viele Leute hier in Vilegard fragen sie in verschieden Fällen um Rat.||{{N|jolnor_gaintrust_4|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_4|Unlängst verlor sie ihren Sohn auf tragische Art. Wenn du es schaffst, ihr Vertrauen zu gewinnen, wirst du in ihr einen starken Verbündeten haben.|{{0|wrye|10|}}|{{Mit Wrye reden. Verstanden.|jolnor_gaintrust_5|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_5|Und zu guter Letzt habe ich noch einen Gefallen, den du mir erweisen kannst.||{{Welcher Gefallen ist das?|jolnor_gaintrust_6|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_6|Nördlich von Vilegard gibt es eine Taverne mit dem Namen \'Schäumende Flasche\'. Meiner Meinung nach ist diese Taverne eine getarnte Wachstation von Feygard.||{{N|jolnor_gaintrust_7|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_7|Diese Taverne wird nahezu immer von der königlichen Garde Lord Geomyrs besucht.||{{N|jolnor_gaintrust_8|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_8|Sie ist vermutlich hier, um uns auszuspionieren, da wir ja Anhänger des Schattens sind. Lord Geomyrs Truppen versuchen immer, uns und dem Schatten das Leben schwer zu machen.||{{Ja, sie verhalten sich überall wie Störenfriede.|jolnor_gaintrust_9|||||}{Ich bin sicher, sie haben ihre Gründe für das, was sie tun.|jolnor_gaintrust_10|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_9|Richtig. Störenfriede in der Tat.||{{Was möchtest du das ich tun soll?|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_10|Ja, ihr Grund ist es, uns das Leben schwer zu machen, da bin ich sicher.||{{Was möchtest du das ich tun soll?|jolnor_gaintrust_11|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_11|Meinen Berichten zufolge ist eine Wache außerhalb der Taverne stationiert, um ein Auge auf mögliche Gefahren zu haben.||{{N|jolnor_gaintrust_12|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_12|Ich möchte, dass du dafür sorgst, dass die Wache irgendwie verschwindet. Wie du das anstellst, liegt völlig an dir.|{{0|jolnor|10|}}|{{Ich bin nicht sicher, ob ich die Wachen von Feygard verärgern sollte. Das könnte mich wirklich in Schwierigkeiten bringen.|jolnor_gaintrust_13|||||}{Für den Schatten. Ich werde tun, wonach du verlangst.|jolnor_gaintrust_14|||||}{Ok, ich hoffe das bringt mir am Ende eine Belohnung ein.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_13|Du hast die Wahl. Du kannst dir zumindest die Taverne einmal ansehen und nachsehen, ob du etwas verdächtiges findest.||{{Vielleicht.|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_14|Gut. Gib mir Bescheid, wenn du damit fertig bist.||{{N|jolnor_gaintrust_15|||||}}|};
{jolnor_gaintrust_15|Also, um unser Vertrauen hier in Vilegard zu gewinnen, würde ich vorschlagen, du hilfst Kaori, Wrye und mir.|{{0|vilegard|20|}}|{{Danke für die Information. Ich werde zurück sein, wenn ich etwas zu berichten habe.|X|||||}}|};
{jolnor_quests_1|Ich würde vorschlagen, du hilfst Kaori, Wrye und mir, um unser Vertrauen zu gewinnen.||{{Was die Wache vor der Taverne "\'Schäumende Flasche\'" angeht...|jolnor_guard_select|||||}{Über diese Aufgaben...|jolnor_quests_2|||||}{Wie auch immer, lass uns über andere Themen sprechen.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_2|Ja, was ist damit?||{{Was sollte ich nochmal tun?|jolnor_suspicious_2|||||}{Ich habe alle Aufgaben erfüllt, die du mir gegeben hast.|jolnor_quests_select_1|jolnor:30||||}{Wie auch immer, lass uns über andere Themen sprechen.|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_guard_select|||{{|jolnor_guard_completed|jolnor:30||||}{|jolnor_guard_1|||||}}|};
{jolnor_guard_1|Ja, was ist mit ihr?. Hast du sie schon entfernt?||{{Ja, er wird seinen Posten verlassen, sobald seine Schicht vorüber ist.|jolnor_guard_2|jolnor:20||||}{Ja, er ist verschwunden.|jolnor_guard_2||ffguard_qitem|1|0|}{Nein, aber ich arbeite daran.|jolnor_gaintrust_14|||||}}|};
{jolnor_guard_completed|Ja, du hattest dich um die Wache gekümmert. Vielen Dank für deine Hilfe.||{{N|jolnor_quests_1|||||}}|};
{jolnor_guard_2|Sehr gut. Danke für deine Hilfe.|{{0|jolnor|30|}}|{{Kein Problem. Lass uns über die anderen Aufgaben reden von denen du erzählt hast.|jolnor_quests_2|||||}}|};
{jolnor_quests_select_1|||{{|jolnor_quests_select_2|kaori:20||||}{|jolnor_quests_kaori_1|||||}}|};
{jolnor_quests_kaori_1|Du musst Kaori immer noch bei ihrer Aufgabe helfen.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_select_2|||{{|jolnor_quests_completed|wrye:90||||}{|jolnor_quests_wrye_1|||||}}|};
{jolnor_quests_wrye_1|Du musst Wrye immer noch bei ihrer Aufgabe helfen.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
{jolnor_quests_completed|Gut. Du hast uns allen dreien geholfen.|{{0|vilegard|30|}}|{{N|jolnor_quests_completed_2|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_2|Ich denke, du hast Einsatz gezeigt und wir können dir jetzt vertrauen.||{{N|jolnor_quests_completed_3|||||}}|};
{jolnor_quests_completed_3|Du hast unseren Dank, Freund. Du wirst uns in Vilegard immer willkommen sein. Wir begrüßen dich in unserem Dorf.||{{N|jolnor_select_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_alynndir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{alynndir_1|Hallo. Willkommen in meiner Hütte.||{{Was machst du hier?|alynndir_2|||||}{Was kannst du mir über die Umgebung hier erzählen?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_2|Meistens handle ich mit Reisenden auf der Hauptstraße auf dem Weg nach Nor City.||{{Hast du etwas zu tauschen?|S|||||}{Was kannst du mir über die Umgebung hier erzählen?|alynndir_3|||||}}|};
{alynndir_3|Oh, hier gibt es nicht viel. Vilegard im Westen und Brightport im Osten.||{{N|alynndir_4|||||}}|};
{alynndir_4|Nördlich ist bloß Wald. Aber dort geschehen manche merkwürdigen Dinge.||{{N|alynndir_5|||||}}|};
{alynndir_5|Ich habe schreckliche Schreie aus dem Wald im Nordwesten gehört.||{{N|alynndir_6|||||}}|};
{alynndir_6|Ich frage mich wirklich, was dort ist.||{{Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_vilegard_shops">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{vilegard_armorer_select|||{{|vilegard_armorer_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_armorer_1|Hallo. Bitte durchstöbere meine feine Auswahl an Waffen und Rüstungen.||{{Zeig mir deine Waren|S|||||}}|};
{vilegard_smith_select|||{{|vilegard_smith_1|feygard_shipment:56||||}{|vilegard_smith_fg_2|feygard_shipment:55||||}{|vilegard_smith_1|vilegard:30||||}{|vilegard_shop_notrust|||||}}|};
{vilegard_smith_1|Hallo. Ich hörte, dass du uns hier in Vilegard geholfen hast. Womit kann ich dienen?||{
	{Darf ich einen Blick auf deine Waren werfen?|S|||||}
	{Ich habe eine Lieferung von Waren aus Feygard für dich.|vilegard_smith_fg_1|feygard_shipment:35|fg_ironsword|10|0|}
	}|};
{vilegard_shop_notrust|Du bist ein Fremder. Wir mögen keine Fremden hier in Vilegard. Bitte geh.||{{Warum ist jeder hier in Vilegard Fremden gegenüber so misstrauisch?|vilegard_shop_notrust_2|||||}{Darf ich einen Blick auf deine Waren werfen?|vilegard_shop_notrust_2|||||}}|};
{vilegard_shop_notrust_2|Ich vertraue dir nicht. Du solltest Jolnor in der Kapelle aufsuchen, falls du etwas Sympathie möchtest.|{{0|vilegard|10|}}||};
	</string>

	<string name="conversationlist_ogam">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ogam_1|Glaube. Stärke. Anstrengung.||{{Wie bitte?|ogam_2|||||}{Mir wurde gesagt ich solle dich treffen.|ogam_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_2|Umgekehrt ist die Last hoch und tief.||{{Wie bitte?|ogam_3|||||}{Bitte fahre fort|ogam_3|||||}{Hallo? Umar aus der Diebesgilde in Fallhaven schickt mich dich zu treffen.|ogam_3|lodar:15||||}}|};
{ogam_3|Verborgen im Schatten.||{{N|ogam_4|||||}}|};
{ogam_4|Zwei ähneln sich in Körper und Geist.||{{Willst du überhaupt mal etwas sinnvolles sagen?|ogam_5|||||}{Was meinst du?|ogam_5|||||}}|};
{ogam_5|Der rechtmäßige und der chaotische.||{{Hallo? Weißt du, wie ich Lodars Zufluchtsort finden kann?|ogam_lodar_1|lodar:15||||}{Ich verstehe das nicht.|ogam_6|||||}}|};
{ogam_lodar_1|Lodar? Klar, dröhnend, verletzt.||{{N|ogam_6|||||}}|};
{ogam_6|Ja. Die wahre Form. Erblicken.||{{N|ogam_7|||||}}|};
{ogam_7|Verborgen im Schatten.||{{Der Schatten?|ogam_4|||||}{Hörst du überhaupt, was ich gesagt habe?|ogam_4|||||}{Hallo? Weißt du, wie ich Lodars Zufluchtsort finden kann?|ogam_lodar_2|lodar:15||||}}|};
{ogam_lodar_2|Lodar, auf halbem Wege zwischen dem Schatten und dem Licht. Felsformationen.||{{Ok, auf halbem Wege zwischen zwei Plätzen. Einige Felsen?|ogam_lodar_3|||||}{Uh. Könntest du das wiederholen?|ogam_lodar_3|||||}}|};
{ogam_lodar_3|Wächter. Leuchten des Schattens.|{{0|lodar|20|}}|{{Leuchten des Schattens? Sind das die Worte, die der Wächter hören soll?|ogam_lodar_4|||||}{\'Leuchten des Schattens\'? Das kommt mir von irgendwoher bekannt vor.|ogam_lodar_4|bonemeal:30||||}}|};
{ogam_lodar_4|Biegung. Drehung. Klare Form.||{{Was bedeutet das?|ogam_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_cook_1|Hallo. Möchtest du etwas aus der Küche?||{{Sicher, zeig mir, welches Essen du zu verkaufen hast.|ff_cook_3|||||}{Das riecht grauenhaft. Was kochst du?|ff_cook_2|||||}{Das riecht wunderbar. Was kochst du?|ff_cook_2|||||}}|};
{ff_cook_2|Oh das? Das soll ein Keiler-Eintopf werden. Ich vermute er braucht noch etwas Würze.||{{Ich freue mich, davon zu probieren, wenn er fertig ist. Viel Glück beim Kochen.|X|||||}{Bäh, das klingt furchtbar. Kannst du diese Viecher wirklich essen? Ich bin angeekelt, tschüss.|X|||||}}|};
{ff_cook_3|Nein tut mir leid, ich kann dir kein Essen verkaufen. Geh und sprich mit Torilo dort drüben, wenn du fertiges Essen oder etwas zum Trinken möchtest.|||};
{torilo_1|Willkommen in der Taverne \'Schäumende Flasche\'. Wir heißen hier alle Reisenden herzlich Willkommen.||{{Danke sehr. Bist du der Gastwirt hier?|torilo_2|||||}{Hast du kürzlich einen Jungen namens Rincel gesehen?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_2|Ich bin Torilo, der Besitzer dieser Einrichtung. Bitte setz dich, wo auch immer du willst.||{{Darf ich sehen, welches Essen und welche Getränke erhältlich sind?|torilo_shop_1|||||}{Gibt es einen Raum zu mieten?|torilo_rest_select|||||}{Schreien und brüllen diese Wachen immer so viel?|torilo_guards_1|||||}}|};
{torilo_default|Gibt es noch etwas anderes, was du möchtest?||{{Darf ich sehen, welches Essen und welche Getränke erhältlich sind?|torilo_shop_1|||||}{Schreien und brüllen diese Wachen immer so viel?|torilo_guards_1|||||}{Hast du kürzlich einen Jungen namens Rincel gesehen?|torilo_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{torilo_shop_1|Auf jeden Fall. Wir haben eine große Auswahl an Speisen und Getränken.||{{N|S|||||}}|};
{torilo_rest_select|||{{|torilo_rest_1|nondisplay:10||||}{|torilo_rest_3|||||}}|};
{torilo_rest_1|Ja, du hast das Hinterzimmer bereits gemietet.||{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rest_2|Fühl dich bitte frei das Zimmer für jegliche Zwecke zu verwenden. Ich hoffe, du kannst ein wenig schlafen, auch wenn diese Wachen ihre Lieder rumbrüllen.||{{Danke.|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_3|Oh ja. Wir haben hier einen sehr komfortablen Raum in der Taverne \'Schäumende Flasche\'.||{{N|torilo_rest_4|||||}}|};
{torilo_rest_4|Erhältlich für nur 250 Goldmünzen. Dann kannst du ihn so oft benutzen, wie du es willst.||{{250 Goldmünzen? Sicher, das macht mir nichts aus. Hier hast du sie.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{250 Goldmünzen sind einiges, aber ich schätze, das ist es wert. Hier hast du sie.|torilo_rest_6||gold|250|0|}{Das hört sich nach ein bisschen zu viel Goldmünzen für mich an.|torilo_rest_5|||||}}|};
{torilo_rest_5|Nun gut, dabei entgeht dir etwas.||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_rest_6|Ich danke dir. Der Raum ist ab jetzt an dich vermietet.|{{0|nondisplay|10|}}|{{N|torilo_rest_2|||||}}|};
{torilo_rincel_1|Rincel? Nein, nicht dass ich mich erinnern würde. Eigentlich sind hier drin nicht oft Kinder. *kicher*||{{N|torilo_default|||||}}|};
{torilo_guards_1|*Seufz* Ja. Diese Wachen sind jetzt schon seit einiger Zeit hier.||{{N|torilo_guards_2|||||}}|};
{torilo_guards_2|Sie scheinen nach etwas oder jemandem Ausschau zu halten, aber ich weiß nicht nach wem oder was.||{{N|torilo_guards_3|||||}}|};
{torilo_guards_3|Ich hoffe, der Schatten wacht über uns, so dass wegen ihnen nichts Schlimmes über die Taverne \'Schäumende Flasche\' hereinbricht.||{{N|torilo_default|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_ambelie">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ambelie_1|Oh nein, ein Bürgerlicher. Geh weg von mir. Ich könnte mir etwas holen.||{{Wer bist du?|ambelie_2|||||}{Was macht eine noble Frau, wie du es bist, an einem Ort wie diesem?|ambelie_5|||||}{Ich würde froh darüber sein, von einer Wichtigtuerin wie dir fortzukommen.|X|||||}}|};
{ambelie_2|Ich bin Ambelie vom Hause Laumwill in Feygard. Ich bin sicher, dass du von mir und meinem Haus gehört haben musst.||{{Oh, ja.. Äh.. Haus von Laumwill in Feygard. Natürlich.|ambelie_3|||||}{Ich habe noch nie etwas von dir oder deinem Haus gehört.|ambelie_4|||||}{Wo ist Feygard?|ambelie_3|||||}}|};
{ambelie_3|Feygard, die großartige Stadt des Friedens. Sicher musst du sie kennen. Im Nordwesten unseres großartigen Landes.||{{Was macht eine noble Frau, wie du es bist, an einem Ort wie diesem?|ambelie_5|||||}{Nein, ich habe noch nie davon gehört.|ambelie_4|||||}}|};
{ambelie_4|Pfft. Das beweist alles, was ich von euch Wilden hier im Süden gehört habe. So ungebildet.|||};
{ambelie_5|Ich, Ambelie, vom Hause Laumwill in Feygard, bin auf einer Reise zum südlichen Nor City.||{{N|ambelie_6|||||}}|};
{ambelie_6|Eine Reise um zu sehen, ob Nor City wirklich so ist, wie man sagt. Ob es wirklich mit dem Glanz der großartigen Stadt Feygard verglichen werden kann.||{{Nor City, wo ist das?|ambelie_7|||||}{Wenn du es in Feygard so magst, warum verlässt du es dann überhaupt?|ambelie_9|||||}}|};
{ambelie_7|Hast du noch nie von Nor City gehört? Ich werde eine Notiz machen, dass die Wilden hier nicht einmal von der Stadt gehört haben.||{{N|ambelie_8|||||}}|};
{ambelie_8|Ich bin mir immer sicherer, dass Nor City nicht einmal in meinen wildesten Träumen, mit der großartigen Stadt von Feygard verglichen werden kann.||{{Viel Glück auf deiner Reise.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_9|All die Edelfrauen in Feygard reden immer wieder über den mysteriösen Schatten von Nor City. Ich habe es selbst gesehen.||{{Nor City, wo ist das?|ambelie_7|||||}{Viel Glück auf deiner Reise.|ambelie_10|||||}}|};
{ambelie_10|Vielen Dank. Nun geh bitte, bevor mich noch jemand mit einem Bürgerlichen wie dir reden sieht.||{{Bürgerlichen? Versuchst du mich zu beleidigen? Tschüss.|X|||||}{Was immer du sagst, du würdest vermutlich nicht einmal eine Waldwespe überleben.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_guards">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_guard_1|Ha ha, du erzählst es ihm, Garl!\n\n*burp*||{{N|ff_guard_2|||||}}|};
{ff_guard_2|Singen, Trinken, Kämpfen! Alle, die sich Feygard widersetzen, werden fallen!||{{N|ff_guard_3|||||}}|};
{ff_guard_3|Wir werden stramm stehen. Feygard, Stadt des Friedens!||{{Ich sollte besser gehen|X|||||}{Feygard, wo ist das?|ff_guard_4|||||}{Habt ihr hier kürzlich einen Jungen namens Rincel gesehen?|ff_guard_rincel_1|wrye:41||||}}|};
{ff_guard_4|Was, du hast noch nie von Feygard gehört, Junge? Folge einfach der Straße nach Nordwesten und du wirst sehen, wie sich die großartige Stadt Feygard über den Baumspitzen erhebt.||{{Danke. Tschüss.|X|||||}}|};
{ff_guard_rincel_1|Ein Junge?! Abgesehen von dir gibt es hier drinnen keine Kinder, die ich gesehen habe.||{{N|ff_guard_rincel_2|||||}}|};
{ff_guard_rincel_2|Sprich mit dem Kommandanten dort drüben. Er ist hier schon länger als wir.||{{Vielen Dank, tschüss.|X|||||}{Vielen Dank. Der Schatten sei mit dir.|ff_guard_shadow_1|||||}}|};
{ff_guard_shadow_1|Bring nicht den verfluchten Schatten hier herein, Sohn. Wir möchten das nicht. Nun geh.|||};
{ff_captain_1|Hast du dich verlaufen, Sohn? Dies ist kein Ort für einen Junge wie dich.||{
	{Ich habe eine Lieferung Eisenschwerter von Gandoren für dich.|ff_captain_vg_items_1|feygard_shipment:56|fg_ironsword_d|10|0|}
	{Ich habe eine Lieferung Eisenschwerter von Gandoren für dich.|ff_captain_fg_items_1|feygard_shipment:25|fg_ironsword|10|0|}
	{Wer bist du?|ff_captain_2|||||}
	{Hast du kürzlich einen Jungen namens Rincel hier gesehen?|ff_captain_rincel_1|wrye:41||||}
	}|};
{ff_captain_2|Ich bin der Kommandant dieser Wachen. Wir grüßen dich von der großen Stadt Feygard.||{{Feygard, wo ist das?|ff_captain_4|||||}{Was macht ihr hier?|ff_captain_3|||||}}|};
{ff_captain_3|Wir bereisen die Hauptstraße, um dafür zu sorgen, dass die Händler und Reisenden sicher sind. Wir bewahren den Frieden hier.||{{Du erwähntest Feygard. Wo ist das?|ff_captain_4|||||}}|};
{ff_captain_4|Die große Stadt Feygard ist die größte Sehenswürdigkeit, die du jemals sehen wirst. Folge der Straße in Richtung Nordwesten.||{{Vielen Dank. Der Schatten sei mit dir.|ff_captain_shadow_1|||||}{Vielen Dank, auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{ff_captain_rincel_1|Vor einer Weile rannte hier ein Junge herum.||{{N|ff_captain_rincel_2|||||}}|};
{ff_captain_rincel_2|Ich habe nie mit ihm gesprochen, also weiß ich leider nicht, ob er derjenige ist, nach dem du suchst.||{{Ok, es könnte trotzdem nützlich sein, dass zu überprüfen.|ff_captain_rincel_3|||||}}|};
{ff_captain_rincel_3|Ich habe mitbekommen, dass er die Taverne \'Schäumende Flasche\' in Richtung Westen verließ.|{{0|wrye|42|}}|{{Westen. Geht klar. Danke für die Information.|ff_captain_rincel_4|||||}}|};
{ff_captain_rincel_4|Ich bin immer froh, wenn ich helfen kann. Alles für den Glanz Feygards.||{{Der Schatten sei mit dir.|ff_captain_shadow_1|||||}{Auf Wiedersehen.|X|||||}}|};
{ff_captain_shadow_1|Der Schatten? Erzähl mir nicht, dass du an diesen Quatsch glaubst. Meiner Erfahrung nach sprechen bloß Unruhestifter vom Schatten.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_foamingflask_outsideguard">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{ff_outsideguard_select|||{{|ff_outsideguard_trouble_24|jolnor:20||||}{|ff_outsideguard_1|||||}}|};
{ff_outsideguard_1|Hallo. Solltest du hier sein? Du weißt, dass dies eine Taverne ist. Die \'Schäumende Flasche\', um genau zu sein.||{{Wer bist du?|ff_outsideguard_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_2|Ich bin Mitglied der königlichen Garde von Feygard.||{{Feygard, wo ist das?|ff_outsideguard_3|||||}{Was machst du hier?|ff_outsideguard_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_3|Geh und sprich mit dem Kommandanten drinnen, wenn du reden willst. Ich muss auf meinem Posten wachsam sein.||{{Ok. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Warum musst du vor einer Taverne wachsam sein?|ff_outsideguard_trouble_1|jolnor:10||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_1|Wirklich, ich kann nicht mit dir reden. Ich könnte Ärger bekommen.||{{Ok. Ich werde dich nicht mehr belästigen. Der Schatten sei mit dir.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Ok. Ich werde dich nicht mehr belästigen. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Was für Ärger?|ff_outsideguard_trouble_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_2|Nein wirklich, der Kommandant könnte mich sehen. Ich muss jederzeit wachsam auf meinem Posten sein. *seufz*||{{Ok. ich werde dich nicht mehr belästigen. Der Schatten sei mit dir.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Ok. Ich werde dich nicht mehr belästigen. Auf Wiedersehen.|X|||||}{Magst du deine Arbeit hier?|ff_outsideguard_trouble_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_3|Meine Arbeit? Ich schätze, die königliche Garde ist in Ordnung. Ich meine, Feygard ist ein wirklich schöner Platz zum leben.||{{N|ff_outsideguard_trouble_4|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_4|Wachdienst hier irgendwo im Nirgendwo zu haben, ist nicht wirklich das, wofür ich mich zum Dienst gemeldet habe.||{{Darauf wette ich. Dieser Ort ist wirklich langweilig.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}{Du musst auch Müde werden, wenn du hier nur herumstehst.|ff_outsideguard_trouble_5|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_5|Ja, ich weiß. Ich würde lieber in der Taverne sein und wie die älteren Offiziere und der Kommandant trinken. Wie kommt es dazu, dass ich hier draußen stehen muss?||{{Wenigstens wacht der Schatten über dich.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Warum gehst du nicht einfach, wenn es nicht das ist was du machen möchtest?|ff_outsideguard_trouble_7|||||}{Die größere Aufgabe der königlichen Garde, den Frieden zu bewahren, ist es auf lange Sicht Wert.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_6|Ja, du hast natürlich Recht. Unsere Pflicht gilt Feygard und den Frieden vor allen, die ihn stören wollen, zu erhalten.||{{Ja. Der Schatten wird nicht gefällig auf die sehen, die den Frieden stören wollen.|ff_outsideguard_shadow_1|||||}{Ja. Die Störenfriede sollen bestraft werden.|ff_outsideguard_trouble_8|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_7|Nein, meine Loyalität gehört Feygard. Wenn ich gehen würde, würde ich auch meine Loyalität zurücklassen.||{{Was bedeutet das, wenn du mit dem, was du tust, nicht Zufrieden bist?|ff_outsideguard_trouble_9|||||}{Ja, das hört sich richtig an. Nach dem, was ich gehört habe, scheint Feygard eine tolle Stadt zu sein.|ff_outsideguard_trouble_6|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_8|Richtig. Ich mag dich, Junge. Weißt du was? Wenn du möchtest, lege ich in den Kasernen für dich ein gutes Wort ein, wenn wir nach Feygard zurückkehren.||{{Sicher, das klingt gut.|ff_outsideguard_trouble_20|||||}{Nein, danke. Ich habe schon genug zu tun.|ff_outsideguard_trouble_20|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_9|Naja, ich bin davon überzeugt, dass ich den Gesetzen folgen muss, die von unseren Herrschern gemacht wurden. Wenn wir die Gesetze nicht befolgen, was bleibt dann übrig?||{{N|ff_outsideguard_trouble_10|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_10|Chaos. Unordnung.\n\nNein, ich bevorzuge den gesetzestreuen Weg von Feygard. Meine Loyalität ist beständig.||{{Hört sich gut an. Gesetze werden gemacht, um befolgt zu werden.|ff_outsideguard_trouble_8|||||}{Da stimme ich nicht zu. Wir sollten unserem Herzen folgen, auch wenn das gegen die Regeln verstößt.|ff_outsideguard_trouble_12|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_20|Gab es noch etwas anderes, was du wolltest?||{{Ich habe mich gefragt, warum du hier Wache stehst.|ff_outsideguard_trouble_21|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_12|Deine Einstellungen machen mich besorgt. Wir könnten uns in der Zukunft erneut treffen. Aber dann wird uns möglicherweise so eine zivilisierte Diskussion nicht möglich sein.|||};
{ff_outsideguard_trouble_21|Richtig, darüber haben wir gesprochen. Wie ich gesagt habe, würde ich lieber drinnen am Feuer sein.||{{Ich könnte für dich übernehmen, wenn du rein gehen möchtest.|ff_outsideguard_trouble_23|||||}{Hartes Schicksal. Ich vermute, du wirst hier draußen zurück gelassen, während dein Kommandant und deine Kameraden drinnen sind.|ff_outsideguard_trouble_22|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_22|Ja, das ist wieder mein Glück.|||};
{ff_outsideguard_trouble_23|Wirklich? Ja, das wäre großartig. Dann könnte ich wenigstens etwas Essen und die Wärme am Feuer genießen.||{{N|ff_outsideguard_trouble_24|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_24|Ich werde kurz reingehen. Wirst du Wache stehen, während ich reingehe?|{{0|jolnor|20|}}|{{Sicher, das werde ich tun.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}{[Lüge] Sicher, das werde ich tun.|ff_outsideguard_trouble_25|||||}}|};
{ff_outsideguard_trouble_25|Vielen Dank, mein Freund.|||};
{ff_outsideguard_shadow_1|Schatten? Merkwürdig, dass du das erwähnst. Erkläre dich!||{{Ich meinte damit gar nichts. Vergiss, dass ich etwas gesagt habe.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}{Der Schatten wacht über uns, während wir schlafen.|ff_outsideguard_shadow_3|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_2|Gut. Nun verschwinde, bevor ich dich noch fertig machen muss.|||};
{ff_outsideguard_shadow_3|Was? Bist du einer von diesen Unruhestiftern, die hierher geschickt wurden, um unsere Mission zu sabotieren?||{{Der Schatten beschützt uns.|ff_outsideguard_shadow_4|||||}{Nun gut. Ich fange besser keinen Kampf mit der königlichen Garde an.|X|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_4|Das reicht. Besser du kämpfst oder fliehst jetzt, Junge.||{{Gut. Ich habe schon auf einen Kampf gewartet!|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Für den Schatten!|ff_outsideguard_shadow_5|||||}{Schon gut. Ich habe bloß mit dir gescherzt.|ff_outsideguard_shadow_2|||||}}|};
{ff_outsideguard_shadow_5||{{0|jolnor|21|}}|{{|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_wrye">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{wrye_select_1|||{{|wrye_return_2|wrye:90||||}{|wrye_return_1|wrye:40||||}{|wrye_mourn_1|||||}}|};
{wrye_return_1|Willkommen zurück. Hast du etwas über meinen Sohn Rincel herausgefunden?||{{Kannst du mir nochmal erzählen, was passiert ist?|wrye_mourn_5|||||}{Nein, bis jetzt noch nicht.|wrye_story_14|||||}{Ja, ich habe herausgefunden, was mit ihm passiert ist.|wrye_resolved_1|wrye:80||||}}|};
{wrye_return_2|Willkommen zurück. Danke, dass du herausgefunden hast, was mit meinem Sohn passiert ist.||{{Der Schatten sei mit dir.|wrye_story_15|||||}{Gern geschehen.|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_mourn_1|Schatten, hilf mir.||{{Was ist los?|wrye_mourn_2|||||}}|};
{wrye_mourn_2|Mein Sohn! Mein Sohn ist gegangen.||{{Jolnor sagte, ich sollte dich sprechen, wegen deinem Sohn.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}{Was ist mit ihm?|wrye_mourn_3|||||}}|};
{wrye_mourn_3|Ich möchte nicht darüber sprechen. Nicht mit einem Fremden wie dir.||{{Outsider?|wrye_mourn_4|||||}{Jolnor sagte, ich sollte dich sprechen, wegen deinem Sohn.|wrye_mourn_5|wrye:10||||}}|};
{wrye_mourn_4|Bitte geh.\n\nOh, Schatten, wache über mich.|||};
{wrye_mourn_5|Mein Sohn ist tot, ich weiß es! Und diese verdammten Wachen sind daran schuld. Diese Wachen mit ihrem wichtigtuerischen Feygard-Verhalten.||{{N|wrye_mourn_6|||||}}|};
{wrye_mourn_6|Als erstes kommen sie mit Versprechungen von Schutz und Kraft. Aber dann irgendwann merkst du, wie sie wirklich sind.||{{N|wrye_mourn_7|||||}}|};
{wrye_mourn_7|Ich spüre es. Der Schatten spricht zu mir. Er ist tot.|{{0|wrye|20|}}|{{Kannst du mir erzählen, was passiert ist?|wrye_story_1|||||}{Worüber sprichst du?|wrye_story_1|||||}{Der Schatten sei mit dir.|wrye_mourn_8|||||}}|};
{wrye_mourn_8|Danke. Schatten, wache über mich.||{{N|wrye_story_1|||||}}|};
{wrye_story_1|Es fing alles damit an, dass die königliche Garde von Feygard hierher kam.||{{N|wrye_story_2|||||}}|};
{wrye_story_2|Sie versuchten, jeden in Vilegard zu bedrängen, um mehr Soldaten zu rekrutieren.||{{N|wrye_story_3|||||}}|};
{wrye_story_3|Die Wachen sagten, sie bräuchten mehr Unterstützung, um einen angeblichen Aufstand und Sabotage zu bekämpfen.||{{Was hat das mit deinem Sohn zu tun?|wrye_story_4|||||}{Kommst du bald mal auf den Punkt?|wrye_story_4|||||}}|};
{wrye_story_4|Mein Sohn Rincel kümmerte sich nicht wirklich um die Geschichten, die sie erzählten.||{{N|wrye_story_5|||||}}|};
{wrye_story_5|Außerdem erzählte ich ihm, was für eine schlechte Idee es meiner Meinung nach war, mehr Soldaten für die königliche Garde zu rekrutieren.||{{N|wrye_story_6|||||}}|};
{wrye_story_6|Die Wachen blieben für ein paar Tage hier, um mit jedem hier in Vilegard zu reden. Dann gingen sie. Ich schätze, sie zogen weiter in die nächste Stadt.||{{N|wrye_story_7|||||}}|};
{wrye_story_7|Ein paar Tage vergingen bis eines Tages auf einmal mein Sohn Rincel verschwunden war. Ich bin sicher, dass die Wachen es irgendwie geschafft haben, ihn zu überzeugen, ihnen beizutreten.||{{N|wrye_story_8|||||}}|};
{wrye_story_8|Oh, wie ich diese bösen und wichtigtuerischen Feygard-Bastarde verachte.||{{Was nun?|wrye_story_9|||||}}|};
{wrye_story_9|Das war mehrere Wochen her. Nun fühle ich in mir eine Leere. Etwas in mir gibt mir die Gewissheit, dass meinem Sohn Rincel irgendwas zugestoßen ist.||{{N|wrye_story_10|||||}}|};
{wrye_story_10|Ich befürchte, er starb oder wurde irgendwie verletzt. Diese Bastarde haben ihn vermutlich in seinen eigenen Tod getrieben.|{{0|wrye|30|}}|{{N|wrye_story_11|||||}}|};
{wrye_story_11|*schluchz* Schatten, hilf mir.||{{Was kann ich tun, um zu helfen?|wrye_story_13|||||}{Das klingt fürchterlich. Ich bin sicher, du bildest dir diese Dinge bloß ein.|wrye_story_13|||||}{Hast du Beweise, dass die Leute von Feygard etwas damit zu tun haben?|wrye_story_12|||||}}|};
{wrye_story_12|Nein, aber ich weiß es einfach. Der Schatten spricht zu mir.||{{Ok. Gibt es da irgendetwas, womit ich helfen kann?|wrye_story_13|||||}{Es hört sich ein wenig so an, als ob du dich zu viel mit dem Schatten befasst. Ich will davon nichts hören.|wrye_mourn_4|||||}{Ich sollte mich vermutlich nicht darin verwickeln lassen, falls das bedeutet, dass ich die königliche Wache gegen mich aufbringen könnte.|wrye_mourn_4|||||}}|};
{wrye_story_13|Wenn du mir helfen willst, finde bitte heraus, was mit meinem Sohn Rincel passiert ist.|{{0|wrye|40|}}|{{Irgendeine Idee, wo ich nachsehen sollte?|wrye_story_16|||||}{Ok. Ich werde nach deinem Sohn suchen. Ich hoffe, ich bekomme dafür eine Belohnung.|wrye_story_14|||||}{Beim Schatten, dein Sohn wird gerächt werden.|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_story_14|Bitte komm hierher zurück, sobald du etwas herausgefunden hast.||{{N|wrye_story_15|||||}}|};
{wrye_story_15|Geh mit dem Schatten.|||};
{wrye_story_16|I denke, du könntest in der Taverne hier in Vilegard oder der Taverne \'Schäumende Flasche\' etwas nördlich von hier nachfragen.|{{0|wrye|41|}}|{{Beim Schatten, dein Sohn wird gerächt werden.|wrye_story_14|||||}{Ok. Ich werde nach deinem Sohn suchen. Ich hoffe, ich bekomme dafür eine Belohnung.|wrye_story_14|||||}{Ok. Ich werde nach deinem Sohn suchen, damit du weißt, was mit ihm passiert ist.|wrye_story_14|||||}}|};
{wrye_resolved_1|Bitte erzähl mir, was mit ihm passiert ist!||{{Er verließ Vilegard aus freien Stücken, weil er die großartige Stadt Feygard sehen wollte.|wrye_resolved_2|||||}}|};
{wrye_resolved_2|Das glaube ich nicht.||{{Er hatte sich insgeheim gesehnt nach Feygard zu gehen, aber er wagte nicht, es dir zu sagen.|wrye_resolved_3|||||}}|};
{wrye_resolved_3|Wirklich?||{{Aber er kam nicht weit. In einer Nacht wurde er in seinem Lager angegriffen.|wrye_resolved_4|||||}}|};
{wrye_resolved_4|Angegriffen?||{{Ja, er wurde von den Monstern übermannt und schwer verletzt.|wrye_resolved_5|||||}}|};
{wrye_resolved_5|Mein geliebter Junge.||{{Ich sprach mit einem Mann, der ihn fand, als er verblutete.|wrye_resolved_6|||||}}|};
{wrye_resolved_6|Er war noch am Leben?||{{Ja, aber nicht lange. Er überlebte die Wunden nicht. Er liegt nun im Nordwesten Vilegards begraben.|wrye_resolved_7|||||}}|};
{wrye_resolved_7|Oh, mein armer Junge. Was habe ich getan?|{{0|wrye|90|}}|{{N|wrye_resolved_8|||||}}|};
{wrye_resolved_8|Ich dachte immer, er teilte meine Ansicht, dass die Leute aus Feygard Wichtigtuer sind.||{{N|wrye_resolved_9|||||}}|};
{wrye_resolved_9|Und nun ist er nicht mehr bei uns.||{{N|wrye_resolved_10|||||}}|};
{wrye_resolved_10|Vielen Dank, Freund, dass du herausgefunden hast, was mit ihm passiert ist und mir die Wahrheit gesagt hast.||{{N|wrye_resolved_11|||||}}|};
{wrye_resolved_11|Oh, mein armer Junge.||{{N|wrye_mourn_4|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_oluag">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{oluag_1|||{
	{|oluag_grave_16|wrye:80||||}
	{|oluag_1_1|||||}
	}|};
{oluag_1_1|Hallo. Ich bin Oluag.||{{Was machst du hier bei all diesen Kisten?|oluag_2|||||}}|};
{oluag_2|Ach die. Sie sind nicht von Bedeutung. Kümmere dich nicht darum. Um das Grab dort drüben solltest du dir auch keine Gedanken machen.||{{Welches Grab?|oluag_grave_select|||||}{Nicht von Bedeutung? Wirklich? Das klingt verdächtig.|oluag_boxes_1|||||}}|};
{oluag_boxes_1|Nein nein, nichts von alledem ist verdächtig. Es ist ja nicht so, dass sie Schmuggelware oder irgendetwas ähnliches enthalten würden.||{{Was hattest du von einem Grab gesagt?|oluag_grave_select|||||}{Nun gut. Ich vermute, dann habe ich nichts gesehen.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_goodbye|Richtig. Tschüss.|||};
{oluag_grave_select|||{{|oluag_grave_return|wrye:80||||}{|oluag_grave_1|||||}}|};
{oluag_grave_return|Ich habe dir meine Geschichte bereits erzählt.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_1|Ja, ok. Also gleich dort drüben ist ein Grab. Ich schwöre, ich hatte damit nichts zu tun.||{{Nichts? Wirklich?|oluag_grave_2|||||}{Ok. Ich vermute, du hast wirklich nichts damit zu tun.|oluag_goodbye|||||}}|};
{oluag_grave_2|Nun, wenn ich sage \'nichts\', dann meine ich auch wirklich nichts. Oder vielleicht auch ein ganz kleines bisschen.||{{Ein kleines bisschen?|oluag_grave_3|||||}}|};
{oluag_grave_3|Ok, also vielleicht hatte ich ein kleines bisschen damit zu tun.||{{Du fängst besser an, zu reden.|oluag_grave_5|||||}{Was hast du getan?|oluag_grave_5|||||}{Muss ich es aus dir rausprügeln?|oluag_grave_4|||||}}|};
{oluag_grave_4|Entspann dich, entspann dich. Ich will keine Kämpfe mehr.||{{N|oluag_grave_5|||||}}|};
{oluag_grave_5|Da war dieser Junge, den ich gefunden habe. Er war schon fast verblutet.||{{N|oluag_grave_6|||||}}|};
{oluag_grave_6|Ich konnte ein paar Sätze aus ihm herausbekommen, bevor er starb.||{{N|oluag_grave_7|||||}}|};
{oluag_grave_7|Also begrub ich ihn dort drüben in diesem Grab.||{{Was waren die letzten Sätze, die du von ihm gehört hast?|oluag_grave_8|||||}}|};
{oluag_grave_8|Irgendetwas über Vilegard und Ryndel, ich bin mir nicht sicher? Ich habe nicht wirklich zugehört, ich war mehr an dem interessiert, was er bei sich hatte.||{{Ich sollte mir das Grab einmal ansehen. Tschüss.|X|||||}{Rincel, war es das? Aus Vilegard? Wryes vermisster Sohn.|oluag_grave_9|wrye:40||||}}|};
{oluag_grave_9|Ja, das könnte es gewesen sein. Auf jeden Fall sagte er etwas darüber, den Traum zu erfüllen, die großartige Stadt Feygard zu sehen.||{{N|oluag_grave_10|||||}}|};
{oluag_grave_10|Und er erzählte mir etwas darüber, dass er es sich nicht traute, jemandem davon zu erzählen.||{{Vielleicht hatte er sich nicht getraut, es Wrye zu erzählen?|oluag_grave_11|||||}}|};
{oluag_grave_11|Ja sicher, das ist möglich. Er hatte hier sein Lager aufgeschlagen, aber er wurde von einigen Monstern angegriffen.||{{N|oluag_grave_12|||||}}|};
{oluag_grave_12|Offenbar war er kein so guter Kämpfer wie beispielsweise jemand wie ich. Deshalb verwundeten ihn die Monster zu stark, als das er die Nacht hätte überleben können.||{{N|oluag_grave_13|||||}}|};
{oluag_grave_13|Dummerweise müssen sie ihm auch alles abgenommen haben, da ich nichts bei ihm finden konnte.||{{N|oluag_grave_14|||||}}|};
{oluag_grave_14|Ich hörte den Kampflärm, konnte aber erst zu ihm zu gelangen, als die Monster schon geflohen waren.||{{N|oluag_grave_15|||||}}|};
{oluag_grave_15|Wie auch immer. Jetzt liegt er dort drüben begraben. Ruhe in Frieden.|{{0|wrye|80|}}|{{N|oluag_grave_16|||||}}|};
{oluag_grave_16|Lausiger Junge. Er hätte wenigstens ein paar Goldmünzen dabeihaben können.||{{Vielen Dank für die Geschichte. Auf Wiedersehen.|oluag_goodbye|||||}{Vielen Dank für die Geschichte. Der Schatten sei mit dir.|oluag_goodbye|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_signs_v068">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{foaming_flask_tavern_room|Du musst das Zimmer mieten, bevor du es betreten darfst.|||};
{sign_vilegard_n|Auf dem Schild steht:\nWillkommen in Vilegard, der freundlichsten Stadt in der Umgebung.|||};
{sign_foamingflask|Willkommen in der Taverne \'Schäumende Flasche\'!|||};
{sign_road1_nw|nördlich: Loneford\nöstlich: Nor City\nwestlich: Fallhaven|||};
{sign_road1_s|nördlich: Loneford\nöstlich: Nor City\nsüdlich: Vilegard|||};
{sign_oluag|Du siehst ein erst vor kurzem ausgehobenes Grab.|||};
{sign_road2|östlich: Nor City\nwestlich: Vilegard|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_maelveon">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{maelveon|[dir läuft ein Schauer den Rücken hinunter, als die furchteinjagende Kreatur zu sprechen beginnt]||{{N|maelveon_1|||||}}|};
{maelveon_1|Ssschatten, verzehre dich.||{{N|maelveon_2|||||}}|};
{maelveon_2|G.. argoyle-Schatten.||{{N|maelveon_3|||||}}|};
{maelveon_3|Ge.. währe den Ssschatten Raum in dir.||{{Den Schatten, was meinst du damit?|maelveon_4|||||}{Stirb, elende Kreatur!|maelveon_4|||||}{Dein Geschwätz interessiert mich nicht!|maelveon_4|||||}}|};
{maelveon_4|[die Figur hebt ihre Hand und zeigt auf dich]||{{N|maelveon_5|||||}}|};
{maelveon_5|Ssschatten, sei mit dir.||{{Schatten, was?|F|||||}{Stirb, elende Kreatur!|F|||||}{Bitte verletze mich nicht!|F|||||}}|};
	</string>

</resources>
