<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 
<resources>
	<string name="conversationlist_mikhail">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{mikhail_start_select|||{{|mikhail_start_select2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_start_select2|||||}}|};
{mikhail_start_select2|||{{|mikhail_start_select_default|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_start_select_default|||||}}|};
{mikhail_start_select_default|||{{|mikhail_visited|andor:1||||}{|mikhail_gamestart|||||}}|};
{mikhail_gamestart|Oh jak dobrze, że się obudziłeś.||{{N|mikhail_visited|||||}}|};
{mikhail_visited|Nie mogę nigdzie znaleźć twojego brata. Nie wrócił od wczoraj.|{{0|andor|1|}}|{{N|mikhail3|||||}}|};
{mikhail3|Nieważne, pewnie wróci niebawem pewnie wróci.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_default|Mogę ci pomóc w czymś jeszcze?||{{Masz dla mnie jakieś zadania?|mikhail_tasks|||||}{Czy jest coś jeszcze o czym powinienem wiedzieć jeśli chodzi o Andora?|mikhail_andor1|||||}}|};
{mikhail_tasks|Oh tak jest coś w czym mógłbyś mi pomóc, chleb i szczury. O którym zadaniu chciałbyś porozmawiać?||{{O co chodzi z tym chlebem?|mikhail_bread_select|||||}{Co z tymi szczurami?|mikhail_rats_select|||||}{Nieważne, porozmawiajmy o czymś innym.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_andor1|Tak jak mówiłem wcześniej Andor nie wrócił odkąd wczoraj wyszedł. Zaczynam się o niego martwić. Proszę poszukaj swojego brata mówił, że wyjdzie tylko na chwilę.||{{N|mikhail_andor2|||||}}|};
{mikhail_andor2|Może znów wszedł do tej jaskini z zapasami i utknął. Albo jest u Lety w piwnicy i trenuje tym drewnianym mieczykiem. Proszę poszukaj go w mieście.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_select|||{{|mikhail_bread_complete2|mikhail_bread:100||||}{|mikhail_bread_continue|mikhail_bread:10||||}{|mikhail_bread_start|||||}}|};
{mikhail_bread_start|Oh prawie bym zapomniał. Jeśli masz czas idź zobacz się z Marą w centrum miasta i kup trochę chleba.|{{0|mikhail_bread|10|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_continue|Przyniosłeś już chleb?||{{Tak, proszę.|mikhail_bread_complete||bread|1|0|}{Nie, jeszcze nie.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete|Dzięki w końcu mogę zjeść śniadanie. Masz tu trochę drobnych za fatygę.|{{0|mikhail_bread|100|}{1|gold20||}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_bread_complete2|Jeszcze raz dzięki za chleb.||{{Nie ma za co.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_select|||{{|mikhail_rats_complete2|mikhail_rats:100||||}{|mikhail_rats_continue|mikhail_rats:10||||}{|mikhail_rats_start|||||}}|};
{mikhail_rats_start|Znów widziałem te szczury w ogrodzie. Możesz je zabić?.|{{0|mikhail_rats|10|}}|{{Już sobie z nimi poradziłem.|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Ok, sprawdzę czy już ich tam nie ma.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_start2|Jeśli te sczury cię skrzywdzą wróć do domu i odpocznij w swoim łóżku. Dzięki temu odzyskasz siły.||{{N|mikhail_rats_start3|||||}}|};
{mikhail_rats_start3|A i nie zapomnij sprawdzić swój inwentarz. Pewnie nadal masz ten stary pierścień ode mnie. Sprawdź czy na pewno go masz na palcu.||{{Ok, rozumiem. Mogę tu odpocząć, gdy będe ranny i mam sprawdzić inwentarz.|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_continue|Zabiłeś te dwa szczury w naszym ogrodzie?||{{Tak, już się z nimi rozprawiłem.|mikhail_rats_complete||tail_trainingrat|2|0|}{Nie, jeszcze nie.|mikhail_rats_start2|||||}}|};
{mikhail_rats_complete|Naprawdę? Wielkie dzięki za pomoc!\n\nJak jesteś ranny odpocznij na łóżku, żeby odzyskać siły.|{{0|mikhail_rats|100|}}|{{N|mikhail_default|||||}}|};
{mikhail_rats_complete2|Jeszcze raz dzięki za pomoc z tymi szczurami.\n\nJak jesteś ranny odpocznij na łóżku, żeby odzyskać siły.||{{N|mikhail_default|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_crossglen_leta">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leta1|Hej, to mój dom wynocha stąd!||{{Ale ja tylko...|leta2|||||}{O co chodzi z twoim mężem Oromirem?|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta2|Spadaj stąd mały!||{{O co chodzi z twoim mężem Oromirem?|leta_oromir_select|||||}}|};
{leta_oromir_select|||{{|leta_oromir_complete2|leta:100||||}{|leta_oromir1|||||}}|};
{leta_oromir1|Wiesz coś o moim mężu? Powinien tu teraz byc i pomagać mi na farmie, ale wygląda na to, że zniknął jak zawsze.\nSigh.||{{Niestety, nie mam pojęcia.|leta_oromir2|||||}{Znalazłem go. Ukrywa się wśród drzew na wschód stąd.|leta_oromir_complete|leta:20||||}}|};
{leta_oromir2|Jak go zobaczysz, powiedz mu, żeby tu przyszedł i pomógł mi w domu.\nA teraz wynoś się!|{{0|leta|10|}}||};
{leta_oromir_complete|Ukrywa się? Nic nadzwyczajnego. Pójdę po niego i pokaże mu kto w tym domu nosi spodnie.\nDzięki za info o starym.|{{0|leta|100|}}||};
{leta_oromir_complete2|Dzięki za pomoc z Oromirem. Właśnie się po niego wybieram.|||};
{oromir1|Oh przestraszyłeś mnie.\nCześć.||{{Siema|oromir2|||||}}|};
{oromir2|Chowam się tu przed moją żoną Letą. Zawsze ma mi za złe, że nie pomagam na farmie. Tylko proszę nie mów jej, że tu jestem.|{{0|leta|20|}}|{{Ok.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{audir1|Witaj w moim skromnym sklepie!\n\nNie krępuj się, wybierz sobie coś.||{{Pokaż mi swoje towary.|S|||||}}|};
{arambold1|Ojej czy ja kiedykolwiek usnę, gdy ci pijani ludzie będą tak drzeć papę?\n\nKtoś powinien coś z nimi zrobić.||{{Mogę tu odpocząć?|arambold2|||||}{Masz coś na wymianę?|S|||||}}|};
{arambold2|Jasne dzieciaku możesz tu odpoczywać.\n\nWybierz sobie jakieś łóżko.||{{Dzięki, narazie|X|||||}}|};
{drunk1|Pij,kur.hmpf,pić, i pić jeszcze więcej.\nWkrocz, że rychło w nasze skromne progi wypijem pare piwek nie wstaniem z podłogi.\n\nEj dzieciaku to nie żadna mara rogość się ja na ten czas roztworze browara||{{Nie, dzięki.|X|||||}{Może kiedy indziej.|X|||||}}|};
{mara_default|Nie zwracaj uwagi na tych pijaków, zawsze stwarzają problemy.\n\nChcesz coś na ząb?||{{Masz coś na sprzedaż?|S|||||}}|};
{mara1|||{{|mara_thanks|odair:100||||}{|mara_default|||||}}|};
{mara_thanks|Słyszałem, że pomogłeś Odirowi oczyszczając tą jaskinie. Wielkie dzięki znów możemy jej używać.||{{Przyjemność po mojej stronie.|mara_default|||||}}|};
{farm1|Nie przeszkadzaj mi, jestem zajęty.||{{Widziałeś może mojego brata Andora?|farm_andor|||||}}|};
{farm2|Co, nie widzisz, że jestem zajęty? Idź zawracaj głowę komuś innemu.||{{Widziałeś może mojego brata Andora?|farm_andor|||||}}|};
{farm_andor|Andor? Nie widziałem go już dosyć dawno.|||};
{snakemaster|No, no co my tu mamy? Przybysz, jak miło. Jestem pod wrażeniem tego, że tutaj dotarłeś.\n\nPrzygotuj się na śmierć mały człowieczku.||{{Świetnie, długo czekałem na jakąś walkę!|F|||||}{Zobaczymy kto tutaj dziś umrze.|F|||||}{Proszę nie rób mi krzywdy!|F|||||}}|};
{haunt|Śmiertelniku, uwolnij mnie z tego przeklętego świata!||{{Oczywiście, że cie uwolnie.|F|||||}{Masz na myśli poprzez zabicie cie?|F|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_tharal">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{tharal1|Krocz w blasku cieni moje dziecko.||{{Masz coś na sprzedaż?|S|||||}{Co możesz mi powiedzieć o Bonemeal?|tharal_bonemeal_select|bonemeal:10||||}}|};
{tharal_bonemeal_select|||{{|tharal_bonemeal4|bonemeal:30||||}{|tharal_bonemeal1|||||}}|};
{tharal_bonemeal1|Bonemeal? Nie powinniśmy o tym rozmawiać. Lord Geomyr zabronił. Bonemeal jest już zakazany.||{{Please?|tharal_bonemeal2_1|||||}}|};
{tharal_bonemeal2_1|Nie, naprawdę nie powinniśmy o tym rozmawiać.||{{Nie bądź taki powiedz.|tharal_bonemeal2|||||}}|};
{tharal_bonemeal2|Jeśli tak bardzo się upierasz. Przynieś mi 5 skrzydeł insektów, użyję ich do produkcji potków i może powiem ci co nie co.|{{0|bonemeal|20|}}|{{Here, I have the insect wings.|tharal_bonemeal3||insectwing|5|0|}{Ok, I\'ll bring them.|X|||||}}|};
{tharal_bonemeal3|Dzięki dzieciaku. Wiedziałem, że mogę na ciebie liczyć.|{{0|bonemeal|30|}}|{{N|tharal_bonemeal4|||||}}|};
{tharal_bonemeal4|O tak bonemeal. Wymieszany z odpowiednimi składnikami jest chyba jednym z najskuteczniejszych uzdrawiających potków.||{{N|tharal_bonemeal5|||||}}|};
{tharal_bonemeal5|Kiedyś był używany częściej. Ale ten burak Lord Geomyr zabronił go całkowicie.||{{N|tharal_bonemeal6|||||}}|};
{tharal_bonemeal6|Jak niby mam teraz leczyć ludzi? Mam używać te zwykłe potki? Pff one są zbyt słabe.||{{N|tharal_bonemeal7|||||}}|};
{tharal_bonemeal7|Znam kogoś kto nadal jest w posiadaniu zapasu bonemealów. Idź porozmawiaj z Thoronirem, znajomym kapłanem z Fallheaven. Hasło brzmi \'Blask Cieni\'.||{{Dzięki, żegnaj|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_gruil">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{gruil1|Psst, hej.\n\nChcesz coś kupić?||{{Jasne, pokaż co masz.|S|||||}{Słyszałem, że rozmawiałeś z moim bratem jakiś czas temu.|gruil_select|andor:10||||}}|};
{gruil_select|||{{|gruil_return|andor:30||||}{|gruil2|||||}}|};
{gruil2|Z twoim bratem? A masz na myśli Andora? Może i coś wiem, ale ta informacja będzie kosztować. Przynieś mi trujący gruczoł jednego z tych węży, a może coś powiem.|{{0|andor|20|}}|{{Mam ten gruczoł dla ciebie.|gruil_complete||gland|1|0|}{Dobra przyniosę.|X|||||}}|};
{gruil_complete|Dzięki dzieciaku. Ten będzie w sam raz.|{{0|andor|30|}}|{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_return|Już ci mówiłem co wiem.||{{N|gruil_andor1|||||}}|};
{gruil_andor1|Gadałem z nim wczoraj. Pytał się czy znam jakiegoś Umara albo jakoś tak. Nie mam pojęcia o kogo mu chodziło.||{{N|gruil_andor2|||||}}|};
{gruil_andor2|Wyglądał na zdenerwowanego i odszedł w pośpiechu. Coś o gildii złodzieji w Fallheaven.||{{N|gruil_andor3|||||}}|};
{gruil_andor3|To wszystko co wiem. Może powinieneś popytać w Fallheaven. Znajdź tam mojego znajomego Gaela, możliwe, że on wie coś więcej.||{{Thanks, bye.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_crossglen_leonid">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{leonid1|Hej dzieciaku nie jesteś czasem synem Mikhaila? Z twoim bratem.\n\nJestem Leonid zarządca Crossglen.||{{Widziałeś mojego brata Andora?|leonid_andor|||||}{Co możesz mi powiedzieć o Crossglen?|leonid_crossglen|||||}{Nieważne, narazie.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_andor|Twojego brata? Nie, nie widziałem go dzisiaj. Chyba widziałem go wczoraj jak gadał z Gruilem. Może on coś wie?|{{0|andor|10|}}|{{Dzięki pójde pogadać z tym Gruilem. Jest coś jeszcze o czym chciałem z tobą porozmawiać.|leonid_continue|||||}{Dzięki, idę pogadać z Gruilem.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_continue|Jest coś jeszcze w czym mogę ci pomóc?||{{Widziałeś mojego brata?|leonid_andor|||||}{Co możesz mi powiedzieć o Crossglen?|leonid_crossglen|||||}{Nieważne, do zobaczenia.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_crossglen|Jak już wiesz znajdujemy się w Crossglen. Większość tutaj to farmy.||{{N|leonid_crossglen1|||||}}|};
{leonid_crossglen1|Audir to nasz kowal jest na południowy zachód, Leta i jej mąż mieszkają na zachód stąd, centrum i chata twojego ojca położone są na północny zachód stąd.||{{N|leonid_crossglen2|||||}}|};
{leonid_crossglen2|I to w sumie wszystko. Staramy się wieść spokojne życie.||{{Działo się coś ostatnio tutaj niespotykanego?|leonid_crossglen3|||||}{Wróćmy do moich poprzednich pytań.|leonid_continue|||||}}|};
{leonid_crossglen3|Parę tygodni temu były jakieś burdy. Paru mieszkańców pobiło się o zakaz dotyczący potków bonemeal które zakazał Lord Geomyr.||{{N|leonid_crossglen4|||||}}|};
{leonid_crossglen4|Lord Geomyr wydał oświadczenie, które mówiło, że używanie potków bonemeal jest od tej pory nielegalne. Niektórzy mieszkańcy mówili, żebyśmy i tak ich używali.|{{0|bonemeal|10|}}|{{N|leonid_crossglen4_1|||||}}|};
{leonid_crossglen4_1|Tharal, nasz kapłan delikatnie mówiąc zdenerwował się i powiedział, że trzeba coś zrobić z Lordem Geomyrem.||{{N|leonid_crossglen5|||||}}|};
{leonid_crossglen5|Inni zaś stanęli murem za Lordem Geomyrem.\n\nOsobiście sam nie wiem co o tym myśleć.||{{N|leonid_crossglen6|||||}}|};
{leonid_crossglen6|Z jednej strony Lord Geomyr chroni nasze Crossglen. *pokazuje na żołnierzy w sali*||{{N|leonid_crossglen7|||||}}|};
{leonid_crossglen7|Ale z drugiej strony, podatki i najnowsze zmiany naprawdę szkodzą Crossglen.||{{N|leonid_crossglen8|||||}}|};
{leonid_crossglen8|Ktoś musi udać się do zamku Geomyra i porozmawiać z zarządcą o naszej sytuacji.|{{0|crossglen|1|}}|{{N|leonid_crossglen9|||||}}|};
{leonid_crossglen9|A do tego czasu bonemeal jest zakazany.||{{Thank you for the information. There was something more I wanted to ask you.|leonid_continue|||||}{Thank you for the information. Bye.|leonid_bye|||||}}|};
{leonid_bye|Niech cień będzie z tobą.||{{Shadow be with you.|X|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_crossglen_odair">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{odair1|A to ty. Ty i ten twój brat. Zawsze stwarzacie problemy.||{{N|odair_select|||||}}|};
{odair_select|||{{|odair_complete2|odair:100||||}{|odair_continue|odair:10||||}{|odair2|||||}}|};
{odair2|Hmm, może jednak będzie z ciebie pożytek. Myślisz, że dasz radę wykonać małą robótkę?||{{Powiedz mi co to za robótka.|odair3|||||}{Jasne, jeśli mi się to opłaci.|odair3|||||}}|};
{odair3|Swojego czasu często chodziłem do tej jaskini *pokazuje na zachód*, żeby sprawdzić zapasy. Ale w tej jaskini ostatnio zaroiło się od szczurów.||{{N|odair4|||||}}|};
{odair4|Właściwie to zauważyłem, że jeden z tych szczurów jest większy niż pozostałe. Myślisz, że masz co trzeba, żeby się ich pozbyć?||{{Jasnę pomogę ci żebyście znów mogli tam robić zapasy.|odair5|||||}{Jasnę pomogę ci, ale tylko dlatego, że może tam być coś cennego dla mnie.|odair5|||||}{Nie, dzięki|odair_cowards|||||}}|};
{odair5|Musisz tam wejść i zabić tego największego, może dzięki temu reszta sobie pójdzie i znów będziemy mogli używać tej jaskini.|{{0|odair|10|}}|{{Ok|X|||||}{On second thought, I don\'t think I will help you after all.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_cowards|Wiedziałem, że tak będzie. Ty i twój brat zawsze byliście tchórzami.||{{Bye|X|||||}}|};
{odair_continue|Zabiłeś tego olbrzymiego szczura w jaskini na zachód stąd?||{{Tak, zabiłem go.|odair_complete||tail_caverat|1|0|}{Jeszcze raz co miałem zrobić?|odair5|||||}{Nie, jeszcze nie.|odair_cowards|||||}}|};
{odair_complete|Dzięki młody! Może ty i twój brat nie jesteście takimi tchórzami jak myślałem. Weź te monety jako moje podziękowanie.|{{0|odair|100|}{1|gold20||}}|{{Dzięki|X|||||}}|};
{odair_complete2|Dzięki za pomoc z tamtymi szczurami. W końcu możemy używać tej jaskini.||{{Bye|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_jan">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{jan_start_select|||{{|jan_complete2|jan:100||||}{|jan_return|jan:10||||}{|jan_default|||||}}|};
{jan_default|Cześć dzieciaku. Proszę zostaw mnie z moją żałobą.||{{W czym problem?|jan_default2|||||}{Chcesz o tym porozmawiać?|jan_default2|||||}{Ok, narazie|X|||||}}|};
{jan_default2|Oh to takie smutne. Naprawdę nie chce o tym rozmawiać.||{{Please do.|jan_default3|||||}{Ok, narazie|X|||||}}|};
{jan_default3|Cóż no dobrze powiem ci. Wyglądasz na dość miłego dzieciaka.||{{N|jan_default4|||||}}|};
{jan_default4|Mój przyjaciel Gandir, i jego znajomy Irogotu, i ja poszliśmy na dół kopać tą dziurę. Słyszeliśmy o ukrytym skarbie, który się tam znajduje.||{{N|jan_default5|||||}}|};
{jan_default5|Zaczęliśmy kopać po jakimś czasie w końcu dokopaliśmy się do jakichś podziemnych jaskiń. Wtedy je odkryliśmy. Futrzaki z kłami i jakieś inne robactwo.||{{N|jan_default6|||||}}|};
{jan_default6|Oh te futrzane bestie. Cholerne bestie. Omal mnie nie zabiły.\n\nGandir i ja mówiliśmy Irogotu żebyśmy zostawili ten dół póki jeszcze możemy.||{{N|jan_default7|||||}}|};
{jan_default7|Ale Irogotu chciał kontynuować głębiej kopanie. On i Gandir zaczęli się o to bić.||{{N|jan_default8|||||}}|};
{jan_default8|I wtedy.\n\n*sob*\n\nO rany co myśmy zrobili?||{{Kontynuuj|jan_default9|||||}}|};
{jan_default9|Irogotu zabił Gandira gołymi rękoma. Można było dostrzec nienawiść w oczach. I chyba mu się to spodobało.||{{N|jan_default10|||||}}|};
{jan_default10|Uciekłem i nie miałem odwagi znów tam zejść, bo bałem się tych bestii i samego Irogotu .||{{N|jan_default11|||||}}|};
{jan_default11|Oh ten przeklęty Irogotu. Gdybym tylko go dorwał. Pokazałbym mu.||{{Uważasz, że mogę jakoś pomóc|jan_default11_1|||||}}|};
{jan_default11_1|Pomógłbyś mi?||{{Jasne, może są tam jakieś skarby dla mnie.|jan_default12|||||}{Jasne, Irogotu musi zapłacić za to co zrobił.|jan_default12|||||}{Nie, dzięki nie chce brać w tym udziału to zbyt niebezpieczne.|X|||||}}|};
{jan_default12|Naprawdę? Myślisz, że dasz radę? Hm, może jednak dasz. Strzeż się tych bestii tam na dole są naprawde twarde.|{{0|jan|10|}}|{{N|jan_default13|||||}}|};
{jan_default13|Jeśli naprawdę chcesz pomóc, zejdź na dół rozpraw się z Irogotu i zdobądź dla mnie pierścień Gandira.||{{Jasne, że pomogę.|jan_default14|||||}{Możesz mi opowiedzieć tą historię jeszcze raz?|jan_background|||||}{Nieważne, żegnaj.|X|||||}}|};
{jan_default14|Wróć do mnie jak skończysz. Pamiętaj o pierścieniu Gandira dla mnie.||{{Ok, narazie|X|||||}}|};
{jan_return|Witaj z powrotem dzieciaku. Znalazłeś ten pierścień?||{{Nie, jeszcze nie.|jan_default14|||||}{Możesz mi opowiedzieć tą historię jeszcze raz?|jan_background|||||}{Tak, i zabiłem Irogotu.|jan_complete||ring_gandir|1|0|}}|};
{jan_background|Nie słuchałeś jak ci ją opowiadałem za pierwszym razem? Naprawdę muszę jeszcze raz ją opowiedzieć?||{{Tak, opowiedz mi ją jeszcze raz.|jan_default3|||||}{Nie słuchałem za bardzo za pierwszym razem. To mówisz, że jaki tam jest skarb?|jan_default4|||||}{Nie, nieważne. Już sobie przypomniałem.|jan_default14|||||}}|};
{jan_complete2|Dzięki za pomoc z Irogotu! Jestem na zawsze twoim dłużnikiem.||{{Bye|X|||||}}|};
{jan_complete|Czekaj, jak to? Zszedłeś na dół i wróciłeś żywy? Jak to zrobiłeś? Wow, ja prawie tam zginąłem.\n\nOh wielkie dzięki za ten pierścień Gandira! Teraz mam chociaż jakąś pamiątke po nim.|{{0|jan|100|}}|{{Cieszę się, że mogłem pomóc. Żegnaj.|X|||||}{Niech cień cię nie opuszcza. Żegnaj.|X|||||}{I tak zrobiłem to tylko dla skarbu.|X|||||}}|};

{irogotu|O co za niespodzianka. Kolejny poszukiwacz przygód, który chce mój skarb. To jest MOJA JASKINIA. Skarb będzie MÓJ!||{{Zabiłeś Gandira?|irogotu1|jan:10||||}}|};
{irogotu1|Tego szczeniaka Gandira? Stał mi tylko na drodze. Użyłem go tylko żeby kopał za mnie głębiej.||{{N|irogotu2|||||}}|};
{irogotu2|Po za tym nigdy go nie lubiłem.||{{Wydaje mi się, że zasłużył na śmierć. Czy miał na sobie pierścień?|irogotu3|||||}{Jan wspominał coś o pierścieniu?|irogotu3|||||}}|};
{irogotu3|NIE! Nie możesz go mieć. Jest mój, a właściwie to kim ty jesteś, że przychodzisz tutaj i mi tylko przeszkadzasz?!||{{Nie jestem już dzieckiem! A teraz dawaj mi pierścień!|irogotu4|||||}{Daj mi pierścień, a oboje ujdziemy stąd z życiem.|irogotu4|||||}}|};
{irogotu4|Nie. Jeśli go chcesz musisz mi go odebrać siłą, a powinieneś wiedzieć, że mam potężną moc. A z resztą pewnie nawet się nie odważysz ze mną walczyć.||{{Jak sobie chcesz zobaczymy kto tutaj umrze.|F|||||}{Z mocą Cienia, Gandir zostanie pomszczony.|F|||||}}|};
	</string>
	
	<string name="conversationlist_fallhaven">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_citizen1|Hej. Ładną pogodę mamy nieprawdaż?||{{Widziałeś może mojego brata Andora?|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_citizen2|Cześć. Chcesz czegoś ode mnie?||{{Have you seen my brother Andor?|fallhaven_andor_2|||||}}|};
{fallhaven_citizen3|Hi. Can I help you?||{{Widziałeś może mojego brata Andora?|fallhaven_andor_3|||||}}|};
{fallhaven_citizen4|Ty jesteś tym dzieciakiem z Crossglen?||{{Widziałeś może mojego brata Andora??|fallhaven_andor_4|||||}}|};
{fallhaven_citizen5|Z drogi, wieśniaku.|||};
{fallhaven_citizen6|Miłego dnia.||{{Widziałeś może mojego brata Andora??|fallhaven_andor_6|||||}}|};
{fallhaven_andor_1|Nie, przepraszam, ale nikogo takiego nie widziałem.|||};
{fallhaven_andor_2|Mówisz, że jakiś inny dzieciak tu był? Hm, daj mi pomyśleć.||{{N|fallhaven_andor_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_3|Hm, Może i widziałem kogoś podobnego parę dni temu. Nie mogę sobie tylko przypomnieć gdzie.|||};
{fallhaven_andor_4|A tak, był tu jakiś inny dzieciak z Crossglen. Chociaż nie jestem pewny czy odpowiadał opisowi.||{{N|fallhaven_andor_4_1|||||}}|};
{fallhaven_andor_4_1|Był z jakimiś podejrzanymi typami. To wszystko co widziałem.|||};
{fallhaven_andor_6|Nie. Nie widziałem.|||};
{fallhaven_guard|Trzymaj się z dala od problemów.|||};

{fallhaven_priest|Oby cień był z tobą.||{{Powiesz mi więcej o tym Cieniu?|priest_shadow_1|||||}}|};
{priest_shadow_1|Cień nas chroni. Sprawia, że jesteśmy bezpieczni nawet, gdy idziemy spać.||{{N|priest_shadow_2|||||}}|};
{priest_shadow_2|Śledzi nas na każdym kroku. Odejdź z Cieniem chłopcze.||{{Cień z tobą.|X|||||}{Jak tam chcesz, narazie.|X|||||}}|};

{rigmor|No witam! Ale z ciebie mały słodki koleżka.||{{Widziałeś może mojego brata Andora?|rigmor_1|||||}{Naprawdę muszę już iść.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_1|Twojego brata mówisz? Na imię ma Andor? Nie. Nie przypominam sobie kogoś o takim imieniu.||{{I really need to go.|rigmor_leave_select|||||}}|};
{rigmor_leave_select|||{{|rigmor_thanks|calomyran:100||||}{|X|||||}}|};
{rigmor_thanks|Słyszałem, że pomogłeś znaleźć książke, dzięki. Mówił o tej książce przez tygodnie. Szkoda, że zapomina o tylu rzeczach.||{{Cała przyjemność po mojej stronie.|X|||||}{Powinnaś mieć na niego oko, bo może mu się coś stać.|X|||||}{Dobra, dobra zrobiłem to tylko dla złota.|X|||||}}|};

{fallhaven_clothes|Witam w moim sklepie. Proszę się rozejrzeć posiadamy ubrania i biżuterię.||{{Pokaż towary.|S|||||}}|};
{fallhaven_potions|Witam w moim sklepie. Proszę się rozejrzeć mamy tutaj wyselekcjonowane napoje oraz potki.||{{Pokaż jakie masz potki.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_bucus">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bucus_welcome|Witam z powrotem w .. Oh czekaj, pomyliłem cie z kimś.||{{Widziałeś może mojego brata Andora??|bucus_andor_select|||||}{Co wiesz o gildii złodzieji?|bucus_thieves_select|||||}}|};
{bucus_andor_select|||{{|bucus_umar_1|bucus:100||||}{|bucus_andor_no_1|||||}}|};
{bucus_andor_no_1|Interesujące pytanie. A co jeśli go widziałem? Czemu miałbym ci powiedzieć?||{{N|bucus_andor_no_2|||||}}|};
{bucus_andor_no_2|Nie, nie mogę. A teraz proszę odejdź.|||};
{bucus_thieves_select|||{{|bucus_thieves_complete_3|bucus:100||||}{|bucus_thieves_continue|bucus:10||||}{|bucus_thieves_select2|||||}}|};
{bucus_thieves_select2|||{{|bucus_thieves_1|andor:40||||}{|bucus_thieves_no|||||}}|};
{bucus_thieves_no|Cc, CO? Nie, nic o tym nie wiem.|||};
{bucus_umar_1|Dobra dzieciaku. Udowodniłeś, że jesteś godny zaufania. Tak widziałem tego drugiego łaził gdzieś tu parę dni temu.||{{N|bucus_umar_2|||||}}|};
{bucus_umar_2|Ale nie wiem czego chciał. Zadawał mnóstwo pytań. Takie jak ty teraz. *chichocze*||{{N|bucus_umar_3|||||}}|};
{bucus_umar_3|W każdym bądź razie to wszystko co wiem. Lepiej idź pogadaj z Umarem, on może wiedzieć więcej. Zejdź niżej tą klapą.|{{0|andor|50|}}|{{Ok, bye|X|||||}}|};
{bucus_thieves_1|Kto ci to powiedział? Argh.\n\nA więc nas znalazłeś. Co teraz?||{{Mogę dołączyć do gildii złodzieji?|bucus_thieves_2|||||}}|};
{bucus_thieves_2|Hah! Dołączyć do gildii?! Ty?!\n\nZabawny jesteś dzieciaku.||{{Pytam poważnie.|bucus_thieves_3|||||}{Taa, całkiem zabawny?|bucus_thieves_3|||||}}|};
{bucus_thieves_3|Ok, powiem tak. Zrób coś dla mnie, a ja rozważe co i jak.||{{O jakim zadaniu mówimy?|bucus_thieves_4|||||}{Tak długo jak to oznacza skarb to wchodzę w to!|bucus_thieves_4|||||}}|};
{bucus_thieves_4|Przynieś mi klucz Luthora i możemy pogadać o konkretach. Nie wiem właściwie dużo o tym kluczu, ale plotka głosi, że jest w katakumbach pod kościołem w Fallhaven.|{{0|bucus|10|}}|{{Ok, sounds easy enough.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_continue|Jak idą poszukiwania klucza?||{{Co ja miałem zrobić?|bucus_thieves_4|||||}{Mam go. Klucz Luthor.|bucus_thieves_complete_1||key_luthor|1|0|}{Jeszcze szukam. Narazie.|X|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_1|Wow, naprawdę masz klucz Luthor? Nie myślałem, że stamtąd powrócisz.|{{0|bucus|100|}}|{{N|bucus_thieves_complete_2|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_2|Nieźle, dzieciaku.||{{N|bucus_thieves_complete_3|||||}}|};
{bucus_thieves_complete_3|No to możemy pogadać, co chcesz wiedzieć?||{{Widziałeś może mojego brata Andora??|bucus_umar_1|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_drunk">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_drunk|Żaden problem. Nie panieee! Nie sprawia już żadnych problemów. Usiąde na zewnątrz gdzieś.||{{N|fallhaven_drunk_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_2|A ty to kto? Jesteś tym strażnikiem?||{{Tak|fallhaven_drunk_3_1|||||}{Nie|fallhaven_drunk_3_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_1|Oh, panie. Jak widać nie sprawiam już żadnych problemów? Usiąde tak jak mówiłeś ok?||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_3_2|Oh to dobrze. Ten strażnik wywalił mnie z tawerny. Jak go jeszcze zobaczę to się z nim policzę.||{{N|fallhaven_drunk_4|||||}}|};
{fallhaven_drunk_4|A kto się w grudniu urodził, ma wstać, ma wstać, ma wstać. Uh, jak leci?||{{N|fallhaven_drunk_5|||||}}|};
{fallhaven_drunk_5|Mówiłeś coś? Że gdzie ja byłem? A tak więc weszliśmy do podziemi.||{{N|fallhaven_drunk_6|||||}}|};
{fallhaven_drunk_6|Albo to był dom? Nie pamiętam.||{{N|fallhaven_drunk_7|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7|Nie,nie , to było na zewnątrz! Teraz pamiętam.||{{N|fallhaven_drunk_7_select|||||}}|};
{fallhaven_drunk_7_select|||{{|fallhaven_drunk_11|fallhavendrunk:100||||}{|fallhaven_drunk_8|||||}}|};
{fallhaven_drunk_8|That\'s where we..\n\nHey, where did my mead go? Did you take it from me? ||{{Yes|fallhaven_drunk_9_1|||||}{No|fallhaven_drunk_9_2|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_1|Cóż to oddawaj z powrotem! Albo idź kup trochę miodu.|{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Masz trochę miodu.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ok, kupie trochę dla ciebie.|X|||||}{Nie wydaje mi się, że powinienem ci pomagać.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_9_2|Chyba się upiłem. Możesz mi załatwić więcej miodu? |{{0|fallhavendrunk|10|}}|{{Here, have some mead.|fallhaven_drunk_10||mead|1|0|}{Ok, kupie trochę miodu.|X|||||}{Nie wydaję mi się. Żegnaj.|X|||||}}|};
{fallhaven_drunk_10|Oh słodki napój bogów. Niieechhh cieeeń będziie z tobąą. *robi duże oczy*||{{N|fallhaven_drunk_11|||||}}|};
{fallhaven_drunk_11|*łyknij sobie tego miodu*\n\nDobry towar!||{{N|fallhaven_drunk_12|||||}}|};
{fallhaven_drunk_12|Taa ja i Unmir świetnie się bawimy. Sam go zapytaj, najczęściej jest w stodole na wschód stąd. Zastanawia mnie *burps* gdzie się podział ten skarb.|{{0|fallhavendrunk|100|}}|{{Skarb? Wchodzę w to! Zaraz pójdę poszukać Unnmira.|X|||||}{Dzięki za historyjkę. Żegnaj.|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_oldman">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{fallhaven_oldman|||{{|fallhaven_oldman_complete_2|calomyran:100||||}{|fallhaven_oldman_continue|calomyran:10||||}{|fallhaven_oldman_1|||||}}|};
{fallhaven_oldman_1|Pomożesz staruszkowi w potrzebie?||{{Jasne, w czym potrzebujesz pomocy?|fallhaven_oldman_2|||||}{Mogę. A w grę wchodzi jakaś nagroda?|fallhaven_oldman_2|||||}{Nie, nie pomogę takiemu staruchowi jak ty. Żegnaj.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_2|Straciłem bardzo cenną dla mnie książke.||{{N|fallhaven_oldman_3|||||}}|};
{fallhaven_oldman_3|Wiem, że miałem ją ze sobą wczoraj. A teraz nie mogę jej znaleźć.||{{N|fallhaven_oldman_4|||||}}|};
{fallhaven_oldman_4|Nigdy nie gubie swoich rzeczy! Ktoś mi ją musiał ukraść.||{{N|fallhaven_oldman_5|||||}}|};
{fallhaven_oldman_5|Poszukasz tej książki? Tytuł to \'Sekrety Calomryna\'.||{{N|fallhaven_oldman_6|||||}}|};
{fallhaven_oldman_6|Nie mam pojęcia gdzie może być. Może spytaj Arcira, jest molem książkowym. *pokazuje na domek na południu*|{{0|calomyran|10|}}|{{Ok pójdę spytać Arcira. Do widzenia.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_continue|Jak ci idą poszukiwania mojej książki? Tytuł to \'Sekrety Calomryna\'. Znalazłeś książkę?||{{Tak, znalazłem ją.|fallhaven_oldman_complete||calomyran_secrets|1|0|}{Nie, jeszcze jej nie znalazłem.|fallhaven_oldman_6|||||}{Możesz mi opowiedzieć tą historię jeszcze raz?|fallhaven_oldman_2|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete|Moja księga! Dziękuje, dziękuje! Gdzie była? Albo nie, nie mów mi. Trzymaj, trochę złota za fatygę.|{{0|calomyran|100|}{1|gold51||}}|{{Dziękuje. Żegnaj.|X|||||}{W końcu, trochę złota. Żegnaj.|X|||||}}|};
{fallhaven_oldman_complete_2|Wielkie dzięki za znalezienie mojej księgi!|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_nocmar">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{nocmar|Witaj. Jestem Nocmar.||{{To miejsce wygląda jak kuźnia. Masz coś na sprzedaż?|nocmar_trade_select|||||}{Unnmir mnie przysyła.|nocmar_quest_select|nocmar:10||||}{Żegnaj|X|||||}}|};
{nocmar_quest_select|||{{|nocmar_complete_5|nocmar:200||||}{|nocmar_continue|nocmar:20||||}{|nocmar_quest|||||}}|};
{nocmar_trade_select|||{{|S|nocmar:200||||}{|nocmar_trade_1|||||}}|};
{nocmar_trade_1|Nie mam żadnych przedmiotów na sprzedaż. Kiedyś miałem ich od groma, ale teraz zakazono mi cokolwiek sprzedawać.||{{N|nocmar_trade_2|||||}}|};
{nocmar_trade_2|Kiedyś byłem najlepszym kowalem w Fallhaven. Później ten drań Lord Geomyr zakazał używania stali serca.||{{N|nocmar_trade_3|||||}}|};
{nocmar_trade_3|Przez to oświadczenie Geomyra nikt nie może używać broni ze stali serca w Fallhaven. Mało która się sprzedawała.||{{N|nocmar_trade_4|||||}}|};
{nocmar_trade_4|Więc musiałem schować resztki które mi zostały. Nie odważę się już sprzedać ani jednej sztuki.||{{N|nocmar_trade_4_1|||||}}|};
{nocmar_trade_4_1|Nie widziałem blasku stali serca już od ładnych paru lat odkąd Lord Geomyr ich zakazał.||{{N|nocmar_trade_5|||||}}|};
{nocmar_trade_5|Więc niestety nie mogę ci sprzedać broni.|||};
{nocmar_quest|Unnmir cie przysyła hę? W takim razie to musi być coś ważnego.|{{0|nocmar|20|}}|{{N|nocmar_quest_1|||||}}|};
{nocmar_quest_1|Ok, te stare bronie straciły już swój dawny blask i nie były używane już od wieków.||{{N|nocmar_quest_2|||||}}|};
{nocmar_quest_2|Żeby przywrócić dawny blask stali serca, będziemy potrzebować kamiennej stali.||{{N|nocmar_quest_3|||||}}|};
{nocmar_quest_3|Dawno temu, przywykliśmy do walki z liczami Undertella. Nie mam pojęcia czy jeszcze nawiedzają tamto miejsce.||{{Undertell? Co to jest?|nocmar_quest_4|||||}}|};
{nocmar_quest_4|Undertell; otchłań zagubionych dusz. Podróżuj na południe i wejdź w kawernę prowadząca do krasnoludów. Podążaj za smrodem, który tam się unosi.||{{N|nocmar_quest_5|||||}}|};
{nocmar_quest_5|Strzeż się liczów z Undertell, jeśli jeszcze tam są. Te stworzenia mogą cie zabić samym wzrokiem.|||};
{nocmar_continue|Znalazłeś może już stal serca?||{{Tak, w końcu ją znalazłem.|nocmar_complete||heartstone|1|0|}{Możesz powtórzyć?|nocmar_quest_1|||||}{Nie, jeszcze nie|nocmar_continue_2|||||}}|};
{nocmar_continue_2|Proszę nie przestawaj szukać. Unnmir musi wiąząć z tobą jakieś poważne plany.|||};
{nocmar_complete|Niech mnie cień pochłonie. Naprawdę znalazłeś kamienne serce. Myślałem, że już nie dożyje tego dnia.|{{0|nocmar|200|}}|{{N|nocmar_complete_2|||||}}|};
{nocmar_complete_2|Widzisz ten blask? Dosłownie pulsuje.||{{N|nocmar_complete_3|||||}}|};
{nocmar_complete_3|Szybko. Nadajmy dawny blask tym starym broniom.||{{N|nocmar_complete_4|||||}}|};
{nocmar_complete_4|*Nocmar kładzie kamienne serce wśród starych broni*||{{N|nocmar_complete_5|||||}}|};
{nocmar_complete_5|Czujesz to? Stal serca znów ma swój dawny blask.||{{Pokaż mi swoje towary.|S|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_tavern">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{bela|Witaj w tawernie. Usiądź sobie gdzieś.||{{Pokaż mi co masz do zjedzenia i do picia|S|||||}{Są jakieś wolne pokoje?|bela_room_select|||||}}|};
{bela_room_1|Pokój kosztuje tylko 10 złotych monet.||{{Kup [10 złota]|bela_room_2||gold|10|0|}{Nie, dzięki.|bela|||||}}|};
{bela_room_2|Dzięki. Weź pokój na końcu hali.|{{0|fallhaventavern|10|}}|{{Dziękuje. Jest coś jeszcze o co chciałem zapytać.|bela|||||}{Dzięki. Żegnaj.|X|||||}}|};
{bela_room_3|Mam nadzieję, że pokój będzie ci odpowiadał. To ten ostatni pokój na końcu.||{{Dziękuje. Jest coś jeszcze o co chciałem zapytać.|bela|||||}{Dzięki. Żegnaj.|X|||||}}|};
{bela_room_select|||{{|bela_room_3|fallhaventavern:10||||}{|bela_room_1|||||}}|};
{ganos|Wyglądasz znajomo.||{{Masz coś na handel?|S|||||}{Wiesz coś o gildii złodzieji?|ganos_1|andor:30||||}}|};
{ganos_1|Gildii złodzieji? A skąd niby? Wyglądam ci na złodzieja?! Hrmpf.|||};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_arcir">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{arcir_start|Witaj. Jestem Arcir.||{{Zauważyem że masz posążek Elythara na dole.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Chyba lubisz swoje książki.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_anythingelse|Coś jeszcze, o co chciałeś zapytać?||{{Zauważyem że masz posążek Elythara na dole.|arcir_elythara_1|arcir:10||||}{Chyba lubisz swoje książki.|arcir_books_1|||||}}|};
{arcir_elythara_1|O znalazłeś ten posąg Elythary?\n\nTak, Elythatra jest moją opoką.||{{Okej.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_books_1|Przyjemnie się je czyta. Zawierają więdze poprzednich pokoleń.||{{Masz może książkę \'Sekrety Calomyrana\'?|arcir_calomyran_select|calomyran:10||||}{Okay.|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_1|\'Sekrety Calomyrana\'? Hm, tak chyba mam ją gdzieś w piwnicy.||{{N|arcir_calomyran_2|||||}}|};
{arcir_calomyran_2|Staruszek Benradas był tu w tamtym tygodniu, chciał mi ją sprzedać. To nie jest książka w moim stylu, więc odmówiłem.||{{N|arcir_calomyran_3|||||}}|};
{arcir_calomyran_3|Wydawał się zdenerwowany, że nie chciałem kupić jego książki więc wyszedł jak burza i rzucił nią we mnie.||{{N|arcir_calomyran_4|||||}}|};
{arcir_calomyran_4|Biedny staruszek Benradas, najprawdopodobniej zapomniał, że ją tu zostawił. Ma skłonności do zapominania.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_5|Byłeś na dole, ale jej nie znalazłeś? tylko notatka? Chyba musi być ich więcej w moim domu.||{{N|arcir_calomyran_6|||||}}|};
{arcir_calomyran_select|||{{|arcir_calomyran_complete|calomyran:100||||}{|arcir_calomyran_5|calomyran:20||||}{|arcir_calomyran_1|||||}}|};
{arcir_calomyran_complete|Słyszałem, że ją znalazłeś i oddałeś Benradasowi. Dzięki. Ma skłonności do zapominania.||{{N|arcir_anythingelse|||||}}|};
{arcir_calomyran_6|Co pisze na tej notatce?\n\nLarcal.. Znam go. Zawsze stwarza problemy. Zazwyczaj jest w stodole na wschód stąd.||{{Dzięki, Żegnaj|X|||||}}|};
	</string>

	<string name="conversationlist_fallhaven_church">
[id|message|rewards[rewardType|rewardID|value|]|replies[text|nextPhraseID|requires_Progress|requires_itemID|requires_Quantity|requires_Type|]|];
{chapelgoer|Cień mnie ogarnia.|||};
{thoronir_default|Cień daje nam ciepło, moje dziecko.||{{Co możesz mi powiedzieć o Cieniu?|thoronir_shadow_1|||||}{Możesz mi powiedzieć więcej o kościele?|thoronir_church_1|||||}{Czy potki Bonemeal są już gotowe?|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}}|};
{thoronir_shadow_1|Cień nas ochroni przed niebezpieczeństwami nocy. I chroni nas podczas snu.||{{Tharal mnie przysyła, hasło brzmi \'Blask Cienia\'.|thoronir_tharal_select|bonemeal:30||||}{Niech cień będzie z tobą.|thoronir_default|||||}{Dla mnie ten cień to ściema.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_1|To nasza kaplica modlitwy w Fallhaven. Nasi wierni zwracają się do nas po wsparcie.||{{N|thoronir_church_2|||||}}|};
{thoronir_church_2|Ten kościół wytrzymał setki lat, i nigdy nie było tu hien cmentarnych.||{{N|thoronir_church_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_select|||{{|thoronir_trade_bonemeal|bonemeal:100||||}{|thoronir_tharal_1|||||}}|};
{thoronir_tharal_1|Blask cienia w rzeczy samej chłopcze. A więc mój stary przyjaciel Tharal przysłał cie?||{{Co możesz mi powiedzieć o potkach bonemeal?|thoronir_tharal_2|||||}}|};
{thoronir_church_3|Katakumby pod kościołem są pozostałościami naszych poprzedników. Nasz wielki król Luthor podobno jest tutaj pochowany.||{{Czy ktoś wchodził do katakumb?|thoronir_church_4|bucus:10||||}{Jest coś jeszcze o co chciałem zapytać.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_church_4|Nikt nie ma pozwolenia na zejście do katakumb, z wyjątkiem Athamyra, mojego ucznia. To jedyna osoba która tam była w ciągu ostatnich paru lat.|{{0|bucus|20|}}|{{Ok, może go spotkam.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_2|Ciiii, Nie powinniśmy tak głośno rozmawiać o używaniu bonemealów. Jak pewnie wiesz Lord Geomyr zakazał całkowicie bonemeal.||{{N|thoronir_tharal_3|||||}}|};
{thoronir_tharal_3|Kiedy pojawił się zakaz, nie odważyłem się trzymać ich więcej, więc wyrzuciłem jej do dziury na zapasy. To było dosyć głupie z mojej strony, gdy teraz na to patrze.||{{N|thoronir_tharal_4|||||}}|};
{thoronir_tharal_4|Znajdziesz dla mnie 5 kości szkieletów, które mogę użyć do miksowania potek bonemeal? Bonemeal jest potężny w leczeniu starych ran.||{{Jasne, mogę to zrobić.|thoronir_tharal_5|||||}{Mam te kości dla ciebie.|thoronir_tharal_complete||bone|5|0|}}|};
{thoronir_tharal_5|Dziękuje, proszę wróć niebawem. Słyszałem, że w opuszczonym domu na północy są w okolicy nieumarli. Może tam znajdziesz jakieś kości?|{{0|bonemeal|40|}}|{{Ok, sprawdzę tam.|thoronir_default|||||}}|};
{thoronir_tharal_complete|Dzięki, te kości będą w sam raz. Teraz mogę dla ciebie zrobić parę potek bonemeal.|{{0|bonemeal|100|}}|{{N|thoronir_complete_2|||||}}|};
{thoronir_complete_2|Daj mi trochę czasu, żeby zmieszać potke bonemeal. To bardzo potężna potka zdrowia. Wróć za jakiś czas.|||};
{thoronir_trade_bonemeal|Tak, potki bonemeal są już gotowe. Proszę używaj ich z rozwagą i nie pozwól, żeby cię zauważyli strażnicy. Wiesz, że nie można już ich używać.||{{Pokaż ile zrobiłeś tych potków.|S|||||}{Chciałem zapytać o coś innego.|thoronir_default|||||}}|};
{catacombguard|Turn back while you still can, mortal. This is no place for you. Only death awaits you here.||{{Very well. I will turn back.|X|||||}{Move aside, I need to get deeper into the catacombs.|catacombguard1|||||}{By the Shadow, you will not stop me.|catacombguard1|||||}}|};
{catacombguard1|Nieee, nie możesz przejść!||{{Ok. Walczmy.|F|||||}}|};
{luthor|*hissss* Co śmiertelnik przeszkadza mi we śnie?||{{Na moc cienia, kim ty jesteś?|F|||||}{W końcu godny przeciwnik! Czekałem na to.|F|||||}{Dobra, dobra skończmy z tym już.|F|||||}}|};
	</string>

</resources>
