<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|W poszukiwaniu Andora|1|{
	{1|Mój ojciec Mikhail mówił, że Andora nie ma w domu od wczoraj. Powinienem go poszukać we wiosce.||0|}
	{10|Leonid wspomniał, że widział Andora rozmawiającego z Gruilem. Powinienem zapytać Gruila czy wie coś więcej.||0|}
	{20|Gruil chcę żebym mu przyniósł gruczoł jadowy. Wtedy może coś z niego wyciągne. Powiedział, że niektóre węże i żmije mają gruczoły jadowe.||0|}
	{30|Gruil powiedział, że Andor szukał kogoś zwanego Umarem. Powinenem pójść porozmawiać z jego przyjacielem Gaelem w Fallhaven na wschód stąd.||0|}
	{40|Rozmawiałem z Gaelem in Fallhaven. Mam pogadać z Bucusem i zapytać o gildię złodzieji.||0|}
	{50|Bucus pozwolił mi wejść do piwnicy opuszczonego domu w Fallhaven. Muszę pogadać z Umarem.||0|}
	{51|Umar mnie poznał, ale raczej pomylił mnie z bratem. Najwyraźniej Andor przyszedł się z nim zobaczyć.||0|}
	{55|Umar zdradził mi, że Andor poszedł do Lodara tworzyciela potków. Muszę znaleźć jego kryjówkę.||0|}
	{61|Słyszałem plotkę, w Loneford, według niej Andor był w Loneford i, że mógł mieć coś wspólnego z chorobą przez którą ludzie tu cierpią. Nie jestem do końca przekonany czy, aby na pewno był to Andor. Jeśli to był on, dlaczego pozwolił na to, by ludzie chorowali?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Chleb na śniadanie|1|{
	{100|Kupiłem chleb dla Mikhaila.||1|}
	{10|Mikhail chcę, żebym kupił chleb od Mary w centrum miasta.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Szczury!|1|{
	{100|Zabiłem te dwa szczury w ogrodzie.|20|1|}
	{10|Mikhail chce, żebym sprawdził nasz ogród. Powinienem zabić te szczury i wrócić do Mikhaila. Jeśli zostane ranny, mogę wrócić do domu i odpocząć na łóżku, by odzyskać siły.||0|}
	}|};
{leta|Zagubiony mąż|1|{
	{10|Leta w Crossglen chcę, abym poszukał Oromira.||0|}
	{20|Znalazłem Oromira, chował się przed żoną.||0|}
	{100|Powiedziałem Lecie, że Oromir chowa się przed nią.|50|1|}
	}|};
{odair|Plaga szczurów|1|{
	{10|Odair chcę, żebym oczyścił jaskinię z zapasami. Powinienem zabić tego największego szczura i wrócić do Odaira.||0|}
	{100|Pomogłem Odairowi oczyścić jaskinię ze szczurów we wiosce Crossglen.|300|1|}
	}|};
{bonemeal|Zakazana substancja|1|{
	{10|Leonid w Crossglen powiedział mi, że pare tygodni temu była tu awantura. Lord Geomyr całkowicie zakazał używania napoju uzdrawiającego benomeal.\n\nTharal, miejscowy kapłan może wiedzieć więcej.||0|}
	{20|Tharal nie chce rozmawiać o bonemeal. Mogę go jednak przekonać jeśli przyniosę mu 5 skrzydeł insektów.||0|}
	{30|Tharal powiedział, że bonemeal to potężna substancja uzdrawiająca, widać strasznie go rozdrażniło, że jest zakazana. Powinienem pójść zobaczyć się z Thoronirem w Fallhaven jak chce się dowiedzieć więcej. Muszę mu powiedzieć hasło \'Blask Cieni\'.||0|}
	{40|Rozmawiałem z Thoronirem w Fallhaven. Może przyrządzić napój bonemeal jeśli przyniosę mu 5 kości ze szkieletów. Powinienem znaleźć parę szkieletorów w opuszczonym domu na północ od Fallhaven.||0|}
	{100|Przyniosłem kości Thoronirowi. Teraz będę mógł się u niego zaopatrywać w potki bonemeal.\nMuszę jednak uważać używając ich, odkąd Lord Geomyr wydał dekret są zakazane.|900|1|}
	}|};
{jan|Upadły przyjaciel|1|{
	{10|Jan opowiedział mi historie, dwóch jego przyjaciół Gandir i Irogotu, zaczęło kopać w poszukiwaniu skarbu , ale zaczęli walczyć między sobą i Irogotu w szale zabił Gandira.\nMuszę zwrócić pierścień, który posiada Irogotu, i pogadać z Janem gdy już go odzyskam.||0|}
	{100|Irogotu nie żyje. Zaniosłem Janowi pierścień Gandira i pomściłem jego przyjaciela.|1500|1|}
	}|};
{bucus|Klucz Luthor|1|{
	{10|Bucus z Fallhaven może mieć informacje o Andorze. Chcę, żebym przyniósł klucz Luthor z katakumb pod kościołem w Fallhaven.||0|}
	{20|Katakumby pod kościołem są zamknięte. Athamyr to jedyna osoba, która może wejść do katakumb i jest na tyle odważna. Muszę się z nim zobaczyć w jego domu na południowy zachód od kościoła.||0|}
	{30|Athamyr chcę żebym przyniósł mu usmażony stek, wtedy może ze mną porozmawia.||0|}
	{40|Przyniosłem ten stek dla Athamyra.|700|0|}
	{50|Athamyr dał mi pozwolenie na wejście do katakumb.||0|}
	{100|Przyniosłem Bucusowi klucz Luthor.|2150|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Pijacka opowieść|1|{
	{10|Pijak zaczął mi opowiadać jakąś historię, ale chcę, żebym mu przyniósł więcej miodu. Nie jestem pewny czy ta historia do czegoś zmierza.||0|}
	{100|Pijak mówił, że swego czasu podróżował z Unnmirem. Powinienem porozmawiać z Unnmir.||1|}
	}|};
{calomyran|Sekrety Calomyrana|1|{
	{10|Staruszek w Fallhaven zgubił księge \'Sekrety Calomyrana\'. Powininem jej poszukać. Może w domu Arcira na południu?||0|}
	{20|Znalazłem kawałek urwanej strony \'Sekrety Calomyrana\' z imieniem \'Larcal\' na niej napisanym.||0|}
	{100|Oddałem staruszkowi księge.|600|1|}
	}|};
{nocmar|Zagubione skarby|1|{
	{10|Unnmir powiedział, że kiedyś był podróżnikiem, i dał mi wskazówkę, żeby zobaczyć się z Nocmarem. Jego dom jest na południowy zachód od tawerny w Fallhaven.||0|}
	{20|Nocmar był kiedyś kowalem. Ale Lord Geomyr zakazał używania serca stali, więc nie może już tworzyć swojej broni.\nJeśli znajde kamienne serce i przyniosę je mu, znów mógłby tworzyć swoją broń.||0|}
	{200|Przyniosłem kamienne serce Nocmarowi. Powinien teraz móc tworzyć przedmioty z serca stali.|1200|1|}
	}|};
{flagstone|Starożytne sekrety|1|{
	{10|Spotkałem wartownika przed fortecą zwaną Flagstone. Wartownik powiedział mi, że Flagstone było kiedyś więzieniem dla uciekających pracowników na górze Galmore. Coraz częsciej pojawiały się tam nieumarli. Powinienem zbadać źródło pojawiania się tych nieumarłych. Strażnik powiedział, że mogę się do niego zwracać o pomoc.||0|}
	{20|Znalazłem tunel, kopany pod Flagstone, prowadzący do jakiejś większej jaskini. Jaskini pilnuje jakiś demon do którego nawet nie mogę się zbliżyć. Może ten strażnik wie coś więcej?||0|}
	{30|Strażnik wspomniał, że były naczelnik miał naszyjnik, którego nigdy nie zdejmował. Pewnie na tym naszyjniku są słowa dzięki którym mógłbym przejść przez tego demona. Muszę wrócić do tego strażnika, żeby odczytał słowa na tym naszyjniku jak go znajde.||0|}
	{31|Znalazłem byłego naczelnika Flagstone na wyższym piętrze. Powinienem był wrócić teraz do tego naczelnika.||0|}
	{40|Znam już słowa, które pomogą mi przejść przez tego demona pod Flagstone. \'Świt cieni\'.|1600|0|}
	{50|Głęboko pod Flagstone, znalazłem źródło nieumarłych. Kreature stworzoną z cierpienia więźniów Flagstone.||0|}
	{60|Znalazłem więźnia, Narael, żył głęboko pod Flagstone. Narael był kiedyś mieszkańcem Nor City. Jest zbyt słaby, żeby mógł chodzić o własnych nogach, ale jeśli znajdę jego żonę w Nor City, zostanie mi to wynagrodzone.|2100|1|}
	}|};
{vacor|Brakujące elementy|1|{
	{10|Mag zwany Vacor w połudiowo zachodnim Fallhaven próbował rozszczepić jakieś zaklęcie.\nCoś było z nim nie tak, miał obsesję na tym zaklęciu. Jakby coś od niego brało moc.||0|}
	{20|Vacor chcę, abym przyniósł mu cztery elementy zaklęcia, które jak zapewnia zostały mu ukradzione. Ci czterej bandyci powinni być gdzieś na południe od Fallhaven.||0|}
	{30|Przyniosłem mu te cztery części zaklęcia.|1200|0|}
	{40|Vacor mówił mi o jego byłym uczniu Unzel, który zadawł za dużo pytań. Vacor chce, żebym zabił Unzela. Mogę go znaleźć w południowo zachodnim Fallhaven. Mam mu przynieść jego sygnet, gdy już go zabije.||0|}
	{50|Unzel dał mi wybór albo pomogę Vacorowi albo jemu.||0|}
	{51|Wybrałem stronę Unzela. Powinienem pójść na południowy zachód Fallhaven, żeby porozmawiać z Vacorem o Unzelu i Cieniu.||0|}
	{53|Zacząłem walczyć z Unzelem. Muszę przynieść sygnet Vacorowi skoro Unzel już jest martwy.||0|}
	{54|Zacząłem walczyć z Vacorem. Muszę przynieść sygnet Unzelowi skoro Vacor już jest martwy.||0|}
	{60|Zabiłem Unzel i powiedziałem Vacorowi o jego czynach.|1600|1|}
	{61|Zabiłem Vacor i powiedziałem Unzelowi o jego czynach.|1600|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Nocna wizyta|1|{
	{10|Farrik w gildii złodzieji powiedział mi o planie ucieczki jednego z ich więźniów.||0|}
	{20|Farrik w gildii złodzieji powiedział mi o szczegółach tego planu i zdecydowałem się mu pomóc. Kapitan straży ma problem z piciem. Plan jest taki, kucharz z gildii złodzieji przyrządzi specjalny miód, który powali z nóg kapitana straży. Możliwe, że będe musiał przekupić kapitana straży.||0|}
	{25|Mam specjalny miód dla kapitana straży.||0|}
	{30|Powiedziałem Farrikowi, że nie do końca zgadzam się z jego planem. Mogę powiedzieć strażom o ich niecnym planie.||0|}
	{32|Dałem specjalny miód kapitanowi strażników.||0|}
	{40|Powiedziałem kapitanowi o planie uwolnienia ich więźnia przez gildie złodzieji.||0|}
	{50|Kapitan straży chcę, abym powiedział złodziejom, że dzisiejszej nocy strażników będzie mniej niż zwykle. Może uda nam sie złapać paru z nich.||0|}
	{60|Udało mi się przekupić kapitana, żeby wypił specjalny miód. Powinien być nie przytomny, aż do rana dzięki czemu będę mógł uwolnić więźnia.||0|}
	{70|Farrik wynagrodził mnie za pomoc gildii złodzieji.|1500|1|}
	{80|Powiedziałem Farrikowi, że strażników dzisiejszej nocy będzie mniej.||0|}
	{90|Kapitan strażników podziękował mi za wykonanie planu dzięki, któremu złapali złodzieji. Powie dobre słowo o mnie innym strażnikom.|1700|1|}
	}|};
{lodar|Zaginiona potka|1|{
	{10|Powinienem znaleźć twórcę potków Lodara. Umar z gildii złodzieji powiedział mi, że będe musiał powiedzieć słowa w odpowiedniej kolejności jeśli chce dotrzeć do kryjówki Lodara.||0|}
	{15|Umar mówił, że musze znaleźć Ogama w Vilegard. Ogam zna odpowiednie słowa, które pomogą mi dotrzeć do kryjówki Lodara.||0|}
	{20|Odwiedziłem Ogama w południowo zachodnim Vilegard. Mówił zagadkami. Ledwo wyłapałem jakieś szczegóły, kiedy zapytałem o kryjówkę Lodara. \'Między Cieniem, a Światłością. Skalne otoczenie.\' i słowa \'Blask Cieni.\' były zdaniami, które wtedy powiedział. Nie mam pojęcia co to znaczy.||0|}
	}|};
{vilegard|Zaufać nieznajomemu|1|{
	{10|Mieszkańcy Vilegard są bardzo podejrzliwi do ludzi z zewnątrz. Powiedziano mi, żebym się spotkał z Jolnorem w kaplicy Vilegard, jeśli chcę zyskać zaufanie.||0|}
	{20|Rozmawiałem z Jolnor w kaplicy Vilegard. Zasugerował, bym pomógł trzem ludziom w tej wiosce, żeby zyskać zaufanie reszty. Muszę pomóc Kaori, Wrye i Jolnorowi w Vilegard.||0|}
	{30|Pomogłem wszystkim trzem. Teraz mieszkańcy Vilegard powinni mi ufać nieco bardziej.|2100|1|}
	}|};
{kaori|Sprawy Kaori|1|{
	{5|Jolnor z kaplicy Vilegard chciał, abym porozmawiał z Kaori w północnym Vilegard, żeby sprawdzić czy nie potrzebuje pomocy.||0|}
	{10|Kaori w północnym Vilegard chcę, żeby jej przynieść 10 potków bonemeal.||0|}
	{20|Przyniosłem 10 bonemeal dla Kaori.|520|1|}
	}|};
{wrye|Przyczyn może być wiele|1|{
	{10|Jolnor z kaplicy Vilegard chce, abym porozmawiał z Wrye w północnym Vilegard. Jakiś czas tamu straciła syna.||0|}
	{20|Wrye w północnym Vilegard powiedziała, że jej syn Rincel zaginął. Domyśla się, że nie żyje, bądź jest ciężko ranny.||0|}
	{30|Wrye uważa, że królewscy strażnicy z Feygard są zamieszani w zaginięcie jej syna, możliwe, że wzięli go do wojska.||0|}
	{40|Wrye chcę, bym znalazł wskazówki co do tego co się stało z jej synem.||0|}
	{41|Powinienem rozejrzeć się w tutejszej tawernie i w tawernie na północ stąd.|200|0|}
	{42|Słyszałem o chłopcu, który jakiś czas temu był w tawernie spieniony kufel. Ale opuścił ją idąc na zachód.||0|}
	{80|Na północnym zachodzie od Vilegard znalazłem człowieka, który z kolei znalazł Rincela walczącego z jakimiś potworami. Rincel opuścił Vilegard z własnej woli, żeby zobaczyć miasto Feygard. Muszę wrócić do Wrye w północnym Vilegard i powiedzieć jej co się stało z jej synem.||0|}
	{90|Powiedziałem Wrye prawdę o zaginięciu jej syna.|520|1|}
	}|};
{jolnor|Szpiedzy w Spienionym|1|{
	{10|Jolnor z kaplicy w Vilegard opowiedział o strażnikach przed tawerną spieniony kufel, według niego to królewscy szpiedzy z Feygard. Chcę, aby ten strażnik zniknął, obojętnie jakim sposobem. Ta tawerna jest na północ od Vilegard.||0|}
	{20|Udało mi się przekonać strażnika o jego odejściu, gdy skończy się jego zmiana.||0|}
	{21|Zacząłem walczyć ze strażnikiem. Powinienem przynieść pierścień królewskiego gwardzisty Jolnorowi, żeby mu udowodnić, że strażnika już nie ma.||0|}
	{30|Powiedziałem Jolnorowi, że strażnika już nie ma.|630|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v069">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{bwm_agent|Agent i Bestia|1|{
	{1|Spotkałem człowieka szukającego pomocy dla osady, \'Góry Blackwater\'. Nagle jego osada została zaatakowana przez potwory i bandytów i potrzebują pomocy z zewnątrz.|||}
	{5|Zgodziłem się pomóc temu człowiekowi i Górze Blackwater w rozprawieniu się z ich problemem.|||}
	{10|Ten człowiek powiedział, żebym spotkał się z nim po drugiej stronie zawalonej kopalni. On będzie się czołgać szybem, a ja zejdę w dół do ciemnej opuszconej kopalni.|||}
	{20|Udało mi się przejść przez tą ciemną opuszczoną kopalnie i spotkać tego człowieka po drugiej stronie. Wydawał się bardzo zaniepokojony, jak mówił mi, że gdy opuszczę kopalnie mam iść prosto na wschód. Powinenem spotkać tego człowieka u podnóży góry na wschodzie.|||}
	{25|Usłyszałem opowieść o Prim i Górze Blackwater osadach, które walczą przeciwko sobie.|||}
	{30|Powinienem podążać scieżką, która prowadzi do osady Blackwater.|||}
	{40|Znów spotkałem tego człowieka w drodze na szczyt. Powinienem kontynuuować moją wędrówkę w górę.|||}
	{50|Dotarłem na zaśnieżoną część Góry Blackwater. Ten człowiek znów powiedział, żebym szedł dalej w górę. Osada Blackwater jest już blisko.|||}
	{60|Dotarłem do osady Blackwater. Powinienem porozmawiać z ich mistrzem bitewnym, Harlennem.|||}
	{65|Rozmawiałem z Harlenn z Blackwater. Pozornie osada jest atakowana przez pewną liczbę potworów, yeti i białe smoki. Na dodatek są atakowani przez ludzi z Prim.|||}
	{66|Harlenn, uważa, że ludzie z Prim mają coś wspólnego z tymi atakami.|||}
	{70|Harlenn chce, abym przekazał wiadomość Guthberedowi z Prim. Albo oni skończą z atakami na Blackwater, albo my się nimi zajmiemy. Muszę porozmawiać z Guthberedem w Prim.|||}
	{80|Guthbered zaprzecze, że on i jego ludzie stoją za atakami na osadę Blackwater. Muszę pogadać z Harlennem|||}
	{90|Harlenn jest pewny, że to oni stoją za atakami.|||}
	{95|Harlenn prosi, żebym znalazł jakieś dokumenty na to, jak i kiedy zaatakują ich wioskę. Powinienem poszukać wskazówek koło Guthbereda.|||}
	{100|Znalazłem plany o rekrutowaniu najemników i ataki na osadę Blackwater. Muszę natychmiast porozmawiać z Harlennem.|||}
	{110|Harlenn podziękował mi za te plany ataku.|1150||}
	{120|Żeby zakończyć ataki na Blackwater, Harlenn chcę dokonać zamachu na Guthbereda.|||}
	{130|Zacząłem walczyć z Guthberedem.|||}
	{131|Powiedziałem Guthberedowi, że zostałem tu wysłany, żeby go zabić, ale pozwoliłem mu żyć. Był mi wdzięczny i opuścił Prim.|2100||}
	{149|Powiedziałem Harlennowi że Guthbereda nie ma.|||}
	{150|Harlenn podziękował mi za pomoc. Mam nadzieję, że ataki na osadę ustaną.|5000||}
	{240|Jestem teraz zaufaną osobą w Blackwater i wszyscy powinny być skorzy do sprzedaży przedmiotów.||1|}
	{250|Zdecydowałem się nie pomagać Blackwater.||1|}
	{251|Odkąd pomagam Prim, Harlenn nie chce już ze mną rozmawiać.||1|}
	}|};
{prim_innquest|Dobrze wypoczęty|1|{
	{10|Rozmawiałem z kucharką z Prim, u podnóża góry Blackwater. Jest tam pokój do wynajęcia, ale obecnie zajmowany przez Arghesta. Muszę z nim pogadać czy nadal będzie zajmował pokój. Kucharka wskazała mi południowy zachód od Prim.|||}
	{20|Rozmawiałem z Arghest o pokoju na zapleczu. Nadal jest nim zainteresowany ma gdzie wygodnie odpoczywać. Ale mógłby z niego zrezygnować jeśli mu to zrekompensuje.|||}
	{30|Arghest chcę, żebym przyniósł mu 5 butelek mleka. Prawdopodobnie znajdę mleko w większych wioskach.|||}
	{40|Kupiłem mleko dla Arghest. Zgodził się na użyczenie swojego łóżka. Naraszczie będę mógł odpocząć. Powinienem porazmawiać z kucharką.|500||}
	{50|Wytłumaczyłem kucharce, że mam zgode od Arghesta na używanie pokoju.||1|}
	}|};
{prim_hunt|Nieczyste intencje|1|{
	{10|Tuż za zawaloną kopalnią, spotkałem człowieka z Prim. Błagał mnie o pomoc.|||}
	{11|Wioska Prim potrzebuje pomocy od kogoś z zewnątrz, żeby poradzić sobie z atakami potworów i bandytów. Powinienem porozmawiać z Guthberedem z Prim jeśli chcę im pomóc.|||}
	{15|Guthbered jest w ratuszu. To kamienny budynek w centrum miasta.|||}
	{20|Rozmawiałem z Guthberedem o Prim. Prim jest regularnie atakowane przez osadę Blackwater.|||}
	{25|Guthbered chcę, żebym poszedł na szczyt góry do Blackwater i zapytał ich mistrza bitewnego Harlenna (czy i dlaczego) przywołują golemy przeciwko Prim.|||}
	{30|Rozmawiałem z Harlennem o atakach na Prim. Zaprzeczył jakoby osada Blackwater miała cokolwiek z tym wspólnego. Muszę pogadać z Guthberedem w Prim.|||}
	{40|Guthbered nadal wierzy, że to oni stoją za atakami.|||}
	{50|Guthbered chcę, abym znalazł jakieś dokumenty o planie większego ataku na Prim. Powinienem poszukać tych dokumentów koło Harlenna i jego świty, ale żeby nikt mnie nie przyłapał.|||}
	{60|Znalazłem jakieś plany zawierające informacje o większym ataku na Prim. Muszę się rozmówić z Guthberedem niezwłocznie.|||}
	{70|Guthbered podziękował mi za pomoc w znalezieniu dowodu o atakach przez Blackwater.|1150||}
	{80|W celu zaprzestania tych ataków, Guthbered chce, abym zabił Harlenna w Blackwater.|||}
	{90|Zacząłem walczyć z Harlennem.|||}
	{91|Powiedziałem Harlennowi, że jestem tu po to by go zabić, ale pozwole mu żyć. Był mi bardzo wdzięczny i opuścił osadę.|2100||}
	{99|Powiedziałem Guthberedowi, że Harlenn nie stanowi już problemu.|||}
	{100|Guthbered podziękował mi za pomoc dla Prim. Miejmy nadzieję, że ataki ustąpią. Jako podziękowanie Guthbered dał mi parę przedmiotów i pozwolenie na wejście do świątyni w Blackwater.|5000||}
	{140|Pokazałem podrobione pozwolenie strażnikowi, który mnie przepuścił.|||}
	{240|Jestem teraz osobą zaufaną w Prim i wszystkie usługi powinny być teraz dla mnie odblokowane.||1|}
	{250|Zdecydowałem się nie pomagać Prim.||1|}
	{251|Odkąd pomagam Blackwater, Guthberedowi nie chcę już się ze mną gadać.||1|}
	}|};
{kazaul|Światło w tunelu|1|{
	{8|Dostałem się do świątyni w Blackwater i znalazłem grupę magów prowadził ich człowiek o imieniu Throdna.|||}
	{9|Throdna wydawał się kimś bardzo zainteresowany (lub czymś) zwanym Kazaul, w szczególności rytułałem z udziałem jego imienia.|||}
	{10|Zgodziłem się pomóc Throdna znaleźć więcej informacji o rytuale poprzez znalezienie zagubionych kartek mówiących o szczególe rytuału. Powinienem poszukać tych zagubionych kartek po drodze w dół góry z Blackwater do Prim.|||}
	{11|Muszę znaleźć dwie strony śpiewnika i trzy strony opisujące sam rytuał, i wrócić do Throdna kiedy znajde je wszystkie.|||}
	{21|Znalazłem pierwszą część śpiewnika rytuału Kazuala.|||}
	{22|Znalazłem drugą część śpiewnika rytuału Kazuala.|||}
	{25|Znalazłem pierwszą część rytuału Kazuala.|||}
	{26|Znalazłem drugą część rytuału Kazuala.|||}
	{27|Znalazłem trzecią część rytuału Kazuala.|||}
	{30|Throdna podziękował mi za znalezienie wszystkich części.|3600||}
	{40|Throdna chcę położyć kres odradzania się Kazuali które zajęły miejscy u podnóży gór. U podnóża góry jest szczelina, którą należy zbadać.|||}
	{41|Dał mi fiolkę oczyszczania ducha, którą Throdna chcę, abym zastosował ją w ich sanktuarium. Powinienem wrócić do Throdna, gdy dotrę i użyje tej fiolki w sanktuarium.|||}
	{50|W sanktuarium u podnóży gór, spotkałem Kazuala strażnika. Dzięki recytowaniu rytuału, mogłem zmusić strażnika do zaatakowania mnie.|||}
	{60|Oczyściłem sanktuarium ze złych duchów.|3200||}
	{100|Oczekiwałem na jakąś specjalną nagrodę od Throdna za pomoc z rytuałem i oczyszczenie sanktuarium. Ale on bardziej był zajęty studiowaniem o Kazaulach. Nie mogłem zrozumieć nic sensownego.||1|}
	}|};
{bwm_wyrms|Żadnej słabości|1|{
	{10|Herec z drugiego piętra w osadzie Blackwater prowadzi badania nad białymi smokami. Chce, bym przyniósł mu 5 pazurów białych smoków, żeby mógł kontynuuować badania. Tylko niektóre smoki mają takie pazury. Będe musiał zabić parę rodzaji, żeby wiedzieć jakie to.|||}
	{20|Oddałem 5 pazurów dla Hereca.|||}
	{30|Herec skończył robić potke likwidującą zmęczenie, która będzie przydatna przy walce ze smokami w przyszłości.|1500|1|}
	}|};
{bjorgur_grave|Wybudzony z drzemki|1|{
	{10|Bjorgur w Prim uważa, że coś zakłóca spokój grobie jego rodziców, na południow zachód od Prim, tuż za kopalnią Elma.|||}
	{15|Bjorgur chcę, żebym sprawdził grób, i upewnić się, że jego rodzinny sztylet nadal leży bezpiecznie w grobowcu.|||}
	{20|Fulus z Prim zainteresował się wejściem w posiadanie rodzinnego sztyletu Bjorgura.|||}
	{30|Spotkałem człowieka, który miał przy sobie dziwnie wyglądający sztylet. Musiał ukraść ten sztylet z grobowca.|||}
	{40|Włożyłem sztylet z powrotem do grobowca. Niespokojni nieumarli są teraz bardziej spokojni, dziwnie spokojni.|200||}
	{50|Bjorgur podziękował za pomoc. Powiedział, że powinienem poszukać też jego krewnych w Feygard.|1100|1|}
	{51|Powiedziałem Fulusowi, że pomogłem Bjorgurowi zwrócić jego sztylet na jego właściwe miejsce.|||}
	{60|Oddałem sztylet Fulusowi. Podziękował mi i wynagrodził sowicie.|1700|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v0610">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{erinith|Głębokie Rany|1|{
	{10|Północny wschód od Crossglen village, poznałem Erinith w jego obozie. Najwyraźniej został zaatakowany zeszłej nocy i stracił księge.|||}
	{20|Zgodziłem się pomóc Erinith. Wspomniał, że wyrzucił ją gdzieś w drzewa na północ stąd.|||}
	{21|Zgodziłem się pomóc Erinith za 200 złotych monet. Wspomniał, że wyrzucił ją gdzieś w drzewa na północ stąd.|||}
	{30|Zwróciłem księge Erinith.|2000||}
	{31|Potrzebuje też pomocy z raną, która mu się nie goi. Albo przyniosę mu większą potke zdrowia, lub cztery normalne potki zdrowia.|||}
	{40|Dałem Erinith potkę bonemeal. Był lekko przestraszony używając ją odkąd zakazali jej przez Lorda Geomyra.|||}
	{41|Dałem Erinith większą potkę, żeby uleczył swoje rany.|||}
	{42|Dałem Erinith cztery normalne potki, żeby uleczył swoje rany.|||}
	{50|Rany się całkowicie zagoiły i Erinith mi podziękował za pomoc.|1500|1|}
	}|};
{hadracor|Zdewastowane ziemie|1|{
	{10|Na drodze do wieży Carn, zachód od rozdroży, Spotkałem grupę drwali, którym przewodził Hadracor. Hadracor chcę, żeby mu pomóc się zemścić na osach które atakują drwali, gdy ci chcą ścinać drzewa. Żeby im pomóc w tej zemście, powinienem poszukać olbrzymich os w ich siedlisku i przynieść co najmniej 5 dużych skrzydeł.|||}
	{20|Przyniosłem pięć dużych skrzydeł Hadracorowi.|||}
	{21|Przyniosłem sześć dużych skrzydeł Hardcorowemu. Za pomoc, dał mi parę rękawiczek.|||}
	{30|Hadracor podziękował za pomoc z resztą drwali za zemste na osach. W dowód wdzięczności pozwolił ze sobą handlować.||1|}
	}|};
{tinlyn|Zagubiona owieczka|1|{
	{10|W drodze do Feygard, koło mostku, spotkałem pasterza Tinlyna. Tinlyn powiedział mi, że zagubiły mu się cztery owieczki, ale nie zostawi reszty stada, żeby je poszukać.|||}
	{15|I have agreed to help Tinlyn find his four lost sheep.|||}
	{20|Znalazłem jedną z zagubionych owiec Tinlyna.|||}
	{21|Znalazłem jedną z zagubionych owiec Tinlyna.|||}
	{22|Znalazłem jedną z zagubionych owiec Tinlyna.|||}
	{23|Znalazłem jedną z zagubionych owiec Tinlyna.|||}
	{25|Znalazłem wszystkie cztery owieczki.|||}
	{30|Tinlyn podziękował mi za znalezienie owieczek.|3500|1|}
	{31|Tinlyn podziękował mi za znalezienie owieczek, ale nie ma dla mnie żadnej nagrody.|2000|1|}
	{60|Zaatakowałem przynajmniej jedną z owieczek i nie mogę już oddać mu wszystkich czterech.||1|}
	}|};
{benbyr|Tanie Cięcia|1|{
	{10|Spotkałem Benbyra przed strażnicą. Chcę się zemścić na koledze \'partnerze biznesowym\' - Tinlyn. Benbyr chcę zabić wszystkie jego owieczki.|||}
	{20|Zgodziłem się pomóc Benbyrowi zabić wszystkie jego osiem owieczek. Powinienem ich poszukać na północnym zachodzie stąd.|||}
	{21|Zacząłem zarzynać jego owce. Wrócę do Benbyra, gdy zabije wszystkie osiem owiec.|||}
	{30|Benbyr był wstrząśnięty słysząc, że wszystkie jego owce są zarżnięte.|5200|1|}
	{60|Odmówiłem pomocy w zabiciu owiec.||1|}
	}|};
{rogorn|Droga czysta|1|{
	{10|Minarra w wieży na rozdrożach Crossroads widziała bandę łotrów zmierzających na zachód. Minarra była pewna, że odpowiadali oni opisowi poszukiwanych za, których wyznaczono nagrody przez Feygardski patrol. Jeśli to są ludzie o których wspominała Minarra, ich liderem jest bezwzględny i dziki bandzior zwany Rogorn.|||}
	{20|Pomagam Minarrze znaleźć bandę tych łotrów. Powinienem iść drogą na zachód od tej wieży i poszukać ich. Prawdopodobnie to oni ukradli trzy słynne obrazy i są posądzeni o inne zbrodnie.|||}
	{21|Minarra wspomniała także, żeby nie ufać w ani jedno ich słowo. Właściwie wszystko powiedziane przez Rogorna powinno traktować się bardzo podejrzliwie.|||}
	{30|Znalazłem bandę bandytów na zachodniej drodze, prowadzoną przez Rogorna.|||}
	{35|Rogorn powiedział mi, że jest niesłusznie oskarżony o ukradnięcie obrazów oraz morderstwa, a oni wcale nawet nie byli w Feygardzie.|||}
	{40|Zdecydowałem się zaatakować Rogorna i jego bandziorów. Powinienem wrócić do Minarry, gdy już się z nimi rozprawie.|||}
	{45|Zdecydowałem się zaatakować Rogornai jego bandziorów, ale zamiast raportować o tym Minnarze powiem jej, że musiała się pomylić, bo to nie był Rogorn.|||}
	{50|Minarra podziękowała mi za rozprawienie się z tymi złodziejami i że moje uczynki będą docenione.|||}
	{55|Kiedy powiedziałem Minarrze, że musiała go pomylić z kimś innym, stała się nieco podejrzliwa, ale podziękowała za pomoc w tej sprawie.|||}
	{60|Pomogłem Minnarze w jej zadaniu.||1|}
	}|};
{feygard_shipment|Sprawy Feygard|1|{
	{10|Spotkałem Gandorena, kapitana straży przy strażnicy na rozdrożach. Powiedział mi o problemach w Loneford, przez które jego straże muszą się mieć bardziej na baczności niż zwykle. Przez co nie mogą zająć sie swoimi sprawami, a muszą pełnić służbę.|||}
	{20|Gandoren chcę, abym mu pomógł w dostawie 10 żelaznych mieczy do innego posterunku na południu.|||}
	{21|Zgodziłem się pomóc Gandorenowi w transporcie dostawy, jako przysługę dla Feygard.|||}
	{22|Niechętnie, ale zgodziłem się w transportowaniu dostawy.|||}
	{25|Muszę dostarczyć paczkę broni do kapitana patrolu stacjonującego w Spienionym Kuflu.|||}
	{26|Gandoren powiedział, że Ailshara wyrażała zainteresowanie dostawą i kazał mi się trzymać od niej z daleka.|||}
	{30|Ailshara rzeczywiście się interesuje tą dostawą, i chce, żebym jednak pomógł Nor City.|||}
	{35|Jeśli chcę pomóc Ailsharze w Nor City, powinienem dostarczyć towar do kowala w Vilegard.|||}
	{50|Dostarczyłem towar kapitanowi w  tawernie we Feygardzie . Powinienem porozmawiać z Gandorenem, że towar został już dostarczony.|||}
	{55|Dostarczyłem towar do kowala w Vilegard.|||}
	{56|Kowal w Vilegard dał mi w zamian paczkę zużytej broni, którą mam zanieść kapitanowi straży w tawernie w Feygard zamiast tych normalnych.|||}
	{60|Zaniosłem zużytą broń do kapitana w tawernie w Feygard. Powinienem powiedzieć Gandorenowi, że dostarczyłem towar na miejsce.|||}
	{80|Gandoren podziękował mi za pomoc z dostawą.|4000|1|}
	{81|Gandoren podziękował mi za pomoc z dostawą. Nawet nie był podejrzliwy. Muszę zameldować o dostarczeniu towaru Ailsharze.|||}
	{82|Zameldowałem się u Ailshary.|4000|1|}
	}|};
{loneford|Płynie w żyłach|1|{
	{10|Słyszałem historię o Loneford. Większość tamtejszych ludzi jest chora, a niektórzy nawet umarli. Przyczyna jest nadal nieznana.|||}
	{11|Muszę przeprowadzić własne śledztwo co jest przyczyną tej dziwnej choroby. Powininenm porozmawiać z mieszkańcami Loneford i okolic, żeby dowiedzieć się więcej o sprawie.|||}
	{21|Strażnicy z wartowni są pewni, że choroba w Loneford to sabotaż za który odpowiedzialni są piraci i ludzie z Nor City.|||}
	{22|Niektórzy mieszkańcy Loneford wierzą, że to sprawka strażników z Loneford, w niektórych przypadkach ludzie cierpią bardziej niż wcześniej.|||}
	{23|Talion, kapłan z Loneford, uważa, że to kara Cienia, za brak wiary w niego.|||}
	{24|Taevinn w Loneford jest pewny, że Sienn w południowo wschodniej stodole ma coś wspólnego z tą chorobą. Najwyraźniej Sienn trzyma jakieś stworzenie, które parę razy stawało się niebezpieczne.|||}
	{25|Muszę zobaczyć się z Landą w tawernie Loneford. Plotki głoszą, że boi się czegoś powiedzieć.|||}
	{30|Landa mylił mnie z kimś początkowo. Widział jakiegoś chłopca niedaleko studni w nocy tuż przed pojawieniem się tej choroby. Bał mi się o tym powiedzieć na początku ponieważ myślał, że ten chłopiec go widział. Czy to mógł być Andor?|||}
	{31|Tej nocy, której ten chłopiec był przy studni, widział także Bucetha pobierającego próbki wody ze studni. Dosyć dziwne, Buceth nie zachorował jak reszta mieszkańców wioski.|||}
	{35|Powinienem przesłuchać Bucetha w świątyni Loneford, co takiego robił przy studni i czy cokolwiek wie o Andorze.|||}
	{41|Przekupiłem Bucetha do rozmowy.|||}
	{42|Powiedziałem Bucethowi, że jestem gotów podążać ścieżką cieni.|||}
	{45|Buceth mówił, że jest przysłany przez innych kapłanów z Nor City, by się upewnić, że czary cieni odzyskają blask nad Loneford. Najwyraźniej ci kapłani przysłali też chłopca do jakiejś sprawy w Loneford, Buceth miał za zadanie pobrać próbki wody ze studni.|||}
	{50|Zaatakowałem Buceth. Powinienem przynieść jakiś dowód na to, że to sprawka Bucetha do Kuldana, kapitana straży w Loneford.|||}
	{54|Oddałem próbki Bucetha Kuldanowi, kapitanowi straży w Loneford.|||}
	{55|Kuldan był bardzo wdzięczny za rozwiązanie problemu choroby w Loneford. Zaczną przynosić wodę by pomoć Feygard zamiast pić ją ze studni. Kuldan powiedział, żebym zobaczył się z zarządcą Feygard jeśli chcę jeszcze pomóc.|15000|1|}
	{60|Obiecałem trzymać historię Bucetha w tajemnicy. Jeśli Andor naprawdę tu był, musiał mieć bardzo ważny powód, że zrobił to co zrobił. Buceth powiedział,żebym porozmawiał z kustoszem w kaplicy Nor City jeśli chcę się nauczyć czegoś o cieniu.|15000|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v0611">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{thorin|Resztki i Kawałki|1|{
	{20|W jaskini na wschodzie, spotkałem Thorina, poprosił mnie o pomoc w znalezieniu jego dawnych towarzyszy. Muszę znaleźć sześć szkieletów które po nich zostały i wrócić do Thorina.|||}
	{31|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{32|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{33|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{34|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{35|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{36|Znalazłem jakieś resztki szkieletu w tej samej jaskini co poznałem Thorina.|||}
	{40|Thorin był wdzięczny za pomoc. Jako nagrodę pozwolił mi odpoczywać w jego łóżku, i sprzeda mi parę jego potków.|4000|1|}
	}|};
{algangror|Myszy i ludzie|1|{
	{10|W opuszczonym domu na półwyspie na północnym brzegu jeziora Laeroth w górach na północnym-wschodzie, poznałem kobietę Algangror.|||}
	{11|Miała problem z gryzoniami i zapytała mnie o pomoc, udało jej się zamknąć je w pułapce w piwnicy.|||}
	{15|Zgodziłem się pomóc Algangrori z gryzoniami. Mam do niej wrócić jak zabije wszystkie sześć gryzoni.|||}
	{20|Algangror podziękowała mi za pomoc.|5000||}
	{21|Powiedziała też aby nie rozmawiać z nikim w Remgard o jej miejscu pobytu. Najwyraźniej, jej poszukują, ale nie chciała powiedzieć dlaczego. Pod żadnym pozorem nie mogę nikomu powiedzieć, gdzie ona jest.||1|}
	{100|Nie pomogę Algangrori w jej zadaniu.||1|}
	{101|Algangrori nie chcę ze mną rozmawiać i nie będe już w stanie jej pomóc.||1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v0611_2">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{toszylae|Przewoźnik Mimowoli|1|{
	{10|Na drodze między Loneford a Brimhaven, Znalazłem wyschnięte jezioro z wielką jamą. Głęboko w jamie, natknąłem się na Ulirfendora - kapłana cieni z Brimhaven. Ulirfendor próbował przetłumaczyć inskrypcję ze świątyni Kazauli, i stwierdził, że jest tam coś o \'Mrocznym Obrońcy\', ale nie jest pewny co to oznacza. Cokolwiek to oznacza, musi być powstrzymane.|||}
	{11|Ulirfendor potrzebuję pomocy z brakującymi elementami inskrypcji. Na inskrypcji pisze \'Kulauil hamar urum Kazaul\'te\', ale następna część jest kompletnie nie czytelna.|||}
	{15|Zgodziłem się pomóc Ulirfendorowi znaleźć brakujące części inskrypcji. Ulirfendor wierzy, że inskrypcjia jest o potężnej kreaturze, która żyje głęboko w podziemiach. Może to jest wskazówka gdzie mogą być pozostałe części.|||}
	{20|Głęboko w podziemiach, spotkałem promiennego opiekuna, strzeżącego kogoś. Opiekun wypowiedział frazy \'Kulauil hamar urum Kazaul\'te. Kazaul hamat urul\'. To musi być to czego szukał Ulirfendor. Powinienem wrócić do niego najszybciej jak się da.|||}
	{21|Próbowałem zaatakować opiekuna, ale nie mogłem go nawet sięgnąć. Jakaś potężna siła mnie powstrzymywała. Może Ulirfendor wie więcej.|||}
	{30|Ulirfendor był bardzo zadowolony, że znalazłem brakujące części inskrypcji.|2000||}
	{32|Powiedział mi także jak ona idzie dalej, ale nie wie co oznacza. Powinienem wrócić do opiekuna i powtórzyć słowa Ulirfendora.|||}
	{42|Powtórzyłem to opiekunowi.|5000||}
	{45|Opiekun zaśmiał się złowieszczo i zaatakował mnie.|||}
	{50|Pokonałem opiekuna i udało mi się dotrzeć do licza \'Toszylae\'. Licz zdołał mnie czymś zainfekować. Muszę zabić tego licza i wrócić do Ulirfendor.|||}
	{60|Ulirfendor powiedział, że udało mu się przetłumaczyć części, które powiedziałem opiekunowi. Najwyraźniej to co powiedziałem brzmiało mniej więcej \'Moje ciało dla Kazaula\'. Ulirfendor był bardzo zaniepokojony tym, co to oznacza dla mnie i żałował, że kazał mi powiedzieć te słowa opiekunowi.|||}
	{70|Ulirfendor ucieszył się gdy dowiedział, że zabiłem licza. Kiedy licz jest już martwy, ludzie w okolicy powinni być już bezpieczni.|20000|1|}
	}|};
{darkprotector|Mroczny Obrońca|1|{
	{10|Znalazłem dziwnie wyglądający hełm z licza \'Toszylae\' którego pokonałem. Muszę zapytać Ulirfendor czy wie coś więcej.|||}
	{15|Ulirfendor myśli że ten artefakt jest tym o czym mówi inskrypcja, i przyniesie nieszczęście wszystkim dookoła ktokolwiek będzie go nosił. Chcę, żebym go natychmiast zniszczył.|||}
	{26|Do zniszczenia artefaktu, będe musiał dać hełm i serce licza Ulirfendorowi.|||}
	{30|Oddałem hełm Ulirfendorowi.|||}
	{31|Oddałem serce licza Ulirfendorowi.|||}
	{35|Ulirfendor zniszczył artefakt. Wioski w okolicy powinny być już bezpieczne, przed nieszczęściami jakie ten hełm niósł ze sobą.|||}
	{40|Za pomoc z liczem i hełmem, Ulirfendor dał mi mroczne błogosławieństwo cieni.|15000|1|}
	{41|Za pomoc z liczem i hełmem, Ulirfendor chciał mi dać mroczne błogosławieństwo cieni, ale odmówiłem.|35000|1|}
	{50|Zdecydowałem zatrzymać hełm dla siebie. Kto wie jaką moc moge z niego uzyskać.|||}
	{51|Ulirfendor zaatakował mnie za zatrzymanie hełmu.|||}
	{55|Znalazłem księge obok Ulirfendora. Księga mówi o rytuale, który pozwala hełmowi uzyskać jego prawdziwą moc. Muszę wykonać rytuał w świątyni jeśli chcę używać hełmu.|||}
	{60|Zacząłem rytuał Kazauli.|||}
	{65|Umieściłem hełm z na przedzie świątyni.|||}
	{66|Umieściłem serce licza na przedzie świątyni.|||}
	{70|Rytuał zakończony, przywróciłem dawną moc hełmu.|5000|1|}
	}|};
{maggots|Mam to w sobie|1|{
	{10|Głęboko w jaskini, walczyłem z liczem Kazauli. Jakoś zdołał mnie zainfekować czymś co zaczyna mi pełzać w brzuchu! Muszę znaleźć jakiś sposób na pozbycie się tego czegoś. Muszę porozmawiać z Ulirfendorem, albo poszukać pomocy w którejś ze świątyń na zewnątrz.|||}
	{20|Ulirfendor mówił mi, że czytał coś dawno temu o glizdach które żywią się na żywą tkanką. One są jak to nazwał \'niecodziennym\' uczuciem dla tego kto ma go w sobie, jego jaja mogą powoli zabijać osobe od wewnątrz. Muszę znaleźć jak najszybciej pomoc zanim będzie za późno.|||}
	{21|Ulirfendor mowił, że jeden z kapłanów cieni powinen być w stanie mi pomóc. Powinienem odwiedzić Taliona w świątyni w Loneford natychmiast.|||}
	{30|Talion w Loneford powiedział mi, że aby się wyleczyć z mojej niedoli, Muszę znaleźć cztery części. Tymi częściami są pięć kości, dwie sierści zwierzęce, jeden gruczoł jadowy Irdegh i jedna pusta fiolka. Kości i sierść znajdę w dziczy, gruczoł jadowy powienien być w jednym z Irdeghs, które występują na wschodie.|||}
	{40|Przyniosłem pięć kości Talionowi.|||}
	{41|Przyniosłem zwierzęcą sierść Talionowi.|||}
	{42|Przyniosłem gruczoł jadowy Talionowi.|||}
	{43|Przyniosłem pustą fiolkę Talionowi.|||}
	{45|Przyniosłem już wszystkie potrzebne części Talionowi potrzebne do antidotum.|||}
	{50|Talion uleczył mnie z tej glizdy Kazaula. Udało mi się go złapać we fiolkę, Talion mówi, że jest bardzo cenna. Ciekawe po co to komu.|30000||}
	{51|Ze względu na moją wcześniejszą przypadłość, Talion zgodził się udzielić mi błogosławieństwa cieni, gdy tylko będe chciał oczywiście za opłatą.||1|}
	}|};
{sisterfight|Różnica zdań|1|{
	{10|Słyszałem historię o pewnych kłócących się siostrach w Remgard, Elwel i Elwyl. Najwyraźniej budzą wszystkich w nocy, gdy się na siebie drą. Powinienem odwiedzić ich dom na południowym brzegu miasta Remgard.|||}
	{20|Rozmawiałem z Elwylją, jedną z sióstr w Remgard. Jest wściekła na swoją siostrę za zaprzeczaniu nawet najbardziej oczywistym faktom. Wygląda na to, że ich kłótnie trwać mogły nawet parę lat.|||}
	{21|Elwel się do mnie nie odzywa.|||}
	{30|Nie zgadzają się w jednej sprawie, co do koloru pewnego eliksiru, który Hjaldar zazwyczaj wytwarza. Elwyl twierdzi, że eliksir do poprawy celności, który tworzy Hjaldar jest niebieski, a według Elwel jest to zielona substancja.|||}
	{31|Elwyl wants me to get a potion of accuracy focus from Hjaldar here in Remgard so that she can finally prove to Elwel that she is wrong.|||}
	{40|Rozmawiałem z Hjaldarem w Remgard. Hjaldar nie tworzy już eliksirów od kiedy zapasy ekstraktu szpiku Lysona się skończyły.|||}
	{41|Wygląda na to, że stary przyjaciel Hjaldera, Mazeg na pewno ma jakiś szpik na sprzedaż. Niestety, nie bardzo wie gdzie Mazeg aktualnie mieszka. Wie tylko, że Mazego podróżował daleko na zachód, kiedy się ostatni raz widzieli.|||}
	{45|Muszę znaleźć Mazega i zdobyć trochę szpiku Lysona, żeby Hjaldar znów mógł tworzyć eliksiry.|||}
	{50|Rozmawiałem z Mazegiem w Blackwater. Odkąd pomogłem ludziom z tej osady, będzie rad sprzedać mi szpik po promocyjnej cenie 400 złota.|||}
	{51|Rozmawiałem z Mazegiem w Blackwater. będzie rad sprzedać mi szpik w cenie 800 złota.|||}
	{55|Kupiłem szpik od Mazega. Powinienem wrócić i dać szpik Hjaldarowi.|||}
	{60|Hjaldar był wdzięczny za przyniesienie szpiku.|15000||}
	{61|Hjaldar znów może tworzyć eliksiry, i będzie chciał się z nimi podzielić odpłatnie. Podarował mi nawet parę z jego pierwszych eliksirów. Powinienem odwiedzić siostry Elwille w Remgard, i pokazać im eliksir celności.|||}
	{70|Dałem eliksir celności Elwyl.|||}
	{71|Niestety, nie pomogło to w zakończeniu ich kłótni. Przeciwinie są teraz na siebie jeszcze bardziej wściekłe , od kiedy się wydało, że obie były w błędzie.|9000|1|}
	}|};
</string>

	<string name="questlist_v0611_3">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{remgard|Wszystko w porządku|1|{
	{10|Dotarłem do miasta Remgard. Według tego co mówił strażnik mostu, miasto jest zamknięte dla przyjezdnych i nikt nie może go opuścić. Prowadzą śledztwo w sprawie zaginionych ludzi z miasta.|||}
	{15|Zaoferowałem swoją pomoc ludziom z Remgard w śledztwie i w rozwikłaniu zagadki co sie stało z tymi ludźmi.|||}
	{20|Strażnik na moście poprosił mnie o zbadanie opuszczonego domu na wschód wzdłuż północnego brzegu jeziora. Powinienem uważać na nieproszonych gości, których mogę tam spotkać.|||}
	{30|Zdałem raport strażnikowi mostu, że poznałem Algangrora w opuszczonym domu.|3000||}
	{31|Zdałem raport strażnikowi mostu, że nikogo nie było w opuszczonym domu.|3000||}
	{35|Pozwolono mi wejść do Remgard. Muszę spotkać się z Jhaeldem, ze starszym miasta, aby porozmawiać o naszym kolejnym kroku. Jhaeld możliwe, że będzie w tawernie na południowym-wschodzie.|||}
	{40|Jhaeld był dość arogancki, ale powiedział, że od jakiegoś czasu mają ten problem ze znikającymi ludźmi. Nie mają zielonego pojęcia kto lub co za tym stoi.|||}
	{50|Muszę porozmawiać z mieszkańcami Remgard, żeby zapytać czy są może jakieś wskazówki na to dlaczego znikają ludzie.|||}
	{51|Pierwszym będzie Norath, którego żona Bethir zniknęła. Norath mieszka na farmie na południowym-zachodzie.|||}
	{52|Drugimi, z którymi muszę porozmawiać będą rycerze Elythom w miejscowej tawernie.|||}
	{53|Trzecią, będzie starsza kobieta Duaina w swoim domu na południu.|||}
	{54|Ostatnim, będzie Rothses, płatnerz. Mieszka na zachodzniej części miasta.|||}
	{59|Próbowałem powiedzieć Jhaeldowi o Algangror, ale udawał, że mnie nie słyszy.|||}
	{61|Rozmawiałem z Norath. On i jego żona się ostatnio pobili, ale on nie ma pojęcia gdzie ona się podziała.|||}
	{62|Rycerzom Elythoma w tawernie Remgard ostatnio zaginęła jedna osoba. Nikt nic nie zauważył.|||}
	{63|Duaina widziała mnie w swoich wizjach. Nie zrozumiałem wszystkiego co mówiła, ale niektóre zdania były jasne ja i Andor jesteśmy częścią czegoś większego. Ciekawe co to znaczy? Nic nie wspomniała jednak o znikających ludziach, nic przynajmniej tak nie brzmiało.|||}
	{64|Rothses powiedział mi, że Bethir odwiedziła go zeszłej nocy, gdy zaginęła, żeby sprzedać mu ekwipunek. Od tamtej pory już jej nie widział.|||}
	{70|Rozmawiałem już ze wszystkimi ludźmi z którymi chciał Jhaeld, ale niczego się od nich konkretnego nie dowiedziałem. Powinienem wrócić do Jhaeld i zapytać co planuje dalej.|||}
	{75|Jhaeld był wyraźnie zdenerwowany tym, że nie udało mi się dowiedzieć czegokolwiek od tych ludzi.|15000||}
	{80|Jeśli nadal chcę pomóc Jhaeld i mieszkańcom Remgard, powininem poszukać wskasówek gdzieś indziej.||1|}
	{110|Jhaeld nie chce ze mną rozmawiać. Nie pomogę mu dowiedzieć się co się dzieje z zaginionymi ludzi w Remgard.||1|}
	}|};
{remgard2|Co tak cuchnie?|1|{
	{10|Powiedziałem Jhaeld, starszemu miasteczka Remgard, o kobiecie Algangror, która żyje w opuszczonym domu na wschodzie przy północnym brzegu Remgard.|||}
	{20|Jhaeld powiedział, że nie chce z nią mieć nic wspólnego, myśli, że jest niebezpieczna. W obawie o bezpieczeństwo strażników, nie zwróci się przeciw niej, boi się o to co może się stać im wszystkim.|||}
	{21|Jeśli chcę pomóc Jhaeld i mieszkańcom Remgard, Muszę znaleźć sposób, aby Algangror zniknęła. Uprzedził mnie, żebym był niezwykle ostrożny.|||}
	{30|Algangror przyznała się, że porwała paru mieszkańców Remgard. Jednak nie powie mi co się z nimi stało.|||}
	{35|Zaatakowałem Algangror. Powinienem wrócić do Jhaeld z dowodem na to że pokonałem Algangrorę.|||}
	{40|Powiedziałem Jhaeldowi, że zabiłem Algangrorę.|||}
	{41|Jhaeld ucieszył się słysząc dobre wieści. Mieszkańcy Remgard powinni być teraz bezpieczni, a miasto znów zostanie otwarte dla przybyszów.|||}
	{45|Za pomoc mieszkańcom Remgard w znalezieniu przyczyny znikania ludzi, Jhaeld powiedział, żebym porozmawiał z Rothses. Może będzie w stanie zaoferować lepszy ekwipunek.|21000|1|}
	{46|Ervelyn, Remgardzki krawiec, dał mi kapelusz z piórem jako nagrode za uratowanie mieszkańców Remgard przed zaginięciami.|||}
	}|};
{fiveidols|Pięciu idoli|1|{
	{10|Algangror chcę, abym pomógł jej w pewnym zadaniu. Nie chciała jednak za dużo powiedzieć i dlaczego chce to zrobić. Jeśli jej pomogę, obiecała mi dać swój zaklęty naszyjnik po wykonaniu zadania, który pewnie jest sporo wart.|||}
	{20|Zgodziłem się pomóc Algangrori w jej zadaniu.|||}
	{30|Algangror chcę, żebym rozstawił pięć idoli koło pięciu różnych ludzi Remgard. Idole powinny być rozstawione przy łóżkach tak, aby nie było łatwo ich znaleźć.|||}
	{31|Pierwszą osobą jest Jhaeld, można go znaleźć w tawernie w Remgard.|||}
	{32|Drugą osobą, jest Larni farmer, żyje w północnej chacie w Remgard.|||}
	{33|Trzecią osobą jest Arnal kowal, żyje w północno-zachodnim Remgard.|||}
	{34|Czwartą jest Emerei, można go spotkać w południoo-wschodnim Remgard.|||}
	{35|Piątą osobą jest Carthe. Carthe jest na wschodnim wybrzeżu Remgard, koło tawerny.|||}
	{37|Nie mogę powiedzieć nikomu o moim zadaniu, albo miejscu ułożenia idoli.|||}
	{41|Podłożyłem idola obok łóżka Jhaelda.|||}
	{42|Podłożyłem idola obok łóżka Larni.|||}
	{43|Podłożyłem idola obok łóżka Arnal.|||}
	{44|Podłożyłem idola obok łóżka Emerei.|||}
	{45|Podłożyłem idola obok łóżka Carthe.|||}
	{50|Wszystkie idole pochowane u ludzi, których kazała mi odwiedzić Algangrora. Powinienem wrócić do Algangror.|||}
	{51|Algangror thanked me for helping her.|||}
	{60|Opowiedziała mi jak było za czasów gdy mieszkała w miasteczku, ale była prześladowana za swoje przekonania. Według niej zupełnie niesprawiedliwie, bo nic im nie zrobiła.|||}
	{61|Żeby się zemścić na mieszkańcach Remgard, zwabiła paru ludzi do chaty i zmieniła je w szczury.|||}
	{70|Za pomoc w zadaniu, którego sama by nie mogła wykonać, Algangror dała mi zaklęty naszyjnik, \'Marrowtaint\'.|21000|1|}
	{100|Zdecydowałem się jej nie pomagać.||1|}
	}|};
{kaverin|Starzy znajomi?|1|{
	{10|Spotkałem Kaverin w Remgard, najwyraźniej starego znajomego Unzela, który żyje w okolicach Fallhaven.|||}
	{20|Kaverin chce, żebym dostarczył wiadomość do Unzela.|||}
	{21|Odmówiłem Kaverinowi.||1|}
	{22|Zgodziłem się dostarczyć wiadomość.|||}
	{25|Kaverin dał mi list, który muszę dostarczyć Unzelowi.|||}
	{30|Dostarczyłem wiadomość do Unzela. Powinienem wrócić do Kaverin w Remgard.|||}
	{40|Kaverin był wdzięczny za transport.|10000||}
	{45|W zamian, Kaverin dał mi starą mapę. Najwidoczniej prowadzi ona do kryjówki Vacora.|||}
	{60|Kaverin był wściekły faktem że zabiłem Unzela, a pomogłem Vacorowi. Zaatakował mnie. Powinienem wrócić do Vacora, kiedy zabije Kaverina.|||}
	{70|Kaverin miał przy sobie zapieczętowaną wiadomość. Vacor natychmiast rozpoznał pieczęć i bardzo się nią zainteresował.|||}
	{75|Oddałem Vacorowi wiadomość Kaverina. W zamian, Vacor dał mi starą mapę do jego kryjówki.|10000||}
	{90|Powinienem znaleźć kryjówkę Vacora, na drodze na zachód od byłego więzienia Flagstone, południowy zachód Fallhaven.|||}
	{100|Znalazłem kryjówkę Vacora.||1|}
	}|};
</string>

</resources>
