<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Поиски Эндора|1|{
	{1|Мой отец, Михаил, говорит, что Эндор не был дома со вчерашнего дня. Я должен поискать его в деревне||0|}
	{10|Леонид сказал мне, что он видел Эндора говорящего с Груилем. Я должен пойти спросить Груиля, может он знает больше.||0|}
	{20|Груиль хочет, чтобы я принес ему ядовитую железу. Тогда он может рассказать больше. Он сказал мне, что некоторые ядовитые змеи имеют такие железы.||0|}
	{30|Груиль сказал мне, что Эндор искал кого-то называемого Умар. Я должен пойти спросить его друга Гаела в Приюте Падших, на востоке.||0|}
	{40|Я поговорил с Гаелом в Приюте Падших. Он рассказал что видел Бикуса и спрашивал о гильдии воров.||0|}
	{50|Бикус позволил мне пройти в подвал заброшенного дома в Приюте Падших. Я должен поговорить с Умаром.||0|}
	{51|Умар в Гильдии Воров Приюта Падших узнал меня, но спутал с Эндором. То есть, Эндор виделся с ним.||0|}
	{55|Умар сказал мне, что Эндор ушел повидать знахаря по имени Лодар. Мне стоит поискать его убежище.||0|}
	{61|Я слышал историю в Одиноком Броде, согласно которой Эндор туда заглядывал и был заподозрен в причастности к болезни, свирепствующей среди населения. Я не уверен, что это действительно был Эндор. Если это был Эндор, почему он заразил жителей?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Хлеб для Михаила|1|{
	{100|Я должен принести хлеб Михаилу.||1|}
	{10|Михаил просил купить буханку хлеба у Мары в таверне.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Крысы!|1|{{100|Убить двух крыс в огороде.|20|1|}
	{10|Михаил хочет, чтобы я нашел и убил крыс. Потом - могу и вернуться к Михаилу. Будучи раненым, можно отдохнуть в постели для восстановления здоровья||0|}
	}|};
{leta|Пропавший муж|1|{{10|Лета из деревни Долина креста хочет, чтобы я поискал ее мужа Оромира.||0|}
	{20|Я нашел Оромира в Долине креста, он позорно прятался от своей жены Леты.||0|}
	{100|Я выдал Лете Оромира.|30|1|}
	}|};
{odair|Крысиное нашествие|1|{
	{10|Одаир хочет, чтобы я очистил пещеру в деревне Долина креста от крыс. Убив самую большую крысу, я могу вернуться к Одаиру.||0|}{100|Я помог Одаиру очистить пещеру от крыс в деревне Долина креста.|30|1|}
	}|};
{bonemeal|Запрещенные вещества|1|{{10|Леонид в мэрии Долины креста сказал мне, что несколько недель дней назад в деревне были беспорядки. По-видимому, лорд Геомир запретил любое использование костной муки, как исцеляющего вещества. \n\n Фарал, городской священник, должен знать больше.||0|}
	{20|Фарал не хочет говорить о костной муке. Но я мог бы упросить его за 5 крыльев насекомых.||0|}
	{30|Фарал рассказал, что костная мука - очень мощное целительное средство, и он весьма огорчен его запрещением. Я должен найти Форонира в Приюте Падших, если я хочу узнать больше. Нужно сказать ему пароль \"Сияние тени\".||0|}
	{40|Я поговорил с Форониром в Приюте Падших. Он сможет смешать мне зелье из костной муки, если я принесу ему 5 костей скелета. В заброшенном доме к северу от Приюта Падших должно быть несколько скелетов.||0|}
	{100|Я принес кости Форониру. Он теперь в состоянии снабдить меня зельем из костной муки.\nЯ должен быть осторожным при использовании, так как Лорд Геомир запретил его приминение.|90|1|}
	}|};
{jan|Погибшие друзья|1|{
	{10|Ян рассказал мне свою историю о нем, Гандиру и Ироготу. Три бывших друга пошли в дыру за сокровищами, но - поссорились и стали драться. Ирогот убил Гандира в своем гневе. \nЯ должен забрать кольцо Гандира у Ирогота, и отдать Яну, когда оно будет у меня.||0|}
	{100|Я принес Яну кольцо Гандира, и отомстил за его друга. Ирогот мертв.|150|1|}
	}|};
{bucus|Ключ для Лютора|1|{
	{10|Бикус из Приюта Падших что-то зает об Эндоре. Он хочет что-бы я принес ему ключ Лютера из катакомб под церковью Приюта Падших.||0|}
	{20|Катакомбы под церковью Приюта Падших заперты. Афамир только у него есть право и мужество спускаться в них. Я должен увидеться с ним на юго-западе от церкви.||0|}{30|Афамир просит принести ему немного мяса, может тогда он сможет поговорить со мной.||0|}
	{40|Я принес немного мяса Афамиру.|70|0|}{50|Афамир дал мне разрешение спуститься в катакомбы под церковью Приюта Падших.||0|}
	{100|Я принес Бикусу ключ Лютора.|215|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Рассказ пьяницы|1|{
	{10|Пьяница возле тавены в Приюте Падших начал рассказывать историю, но вдруг попросил принести ему мёд. Непонятно, к чему он все это говорил.||0|}{100|Пьяница рассказал, что путешествовал с Унмиром. Я должен поговорить с Унмиром.||1|}
	}|};
{calomyran|Секрет Каломирана|1|{
	{10|Старик в Приюте Падших потерял книгу \"Секреты Каломирана\". Я должен найти ее. Может, она в доме Арсира на юге?||0|}
	{20|Я нашел вырванную страницу из книги \"Секреты Каломирана\" с именем \'Ларкал\' на форзаце.||0|}{100|Я вернул старику книгу.|60|1|}}|};
{nocmar|Утраченные сокровища|1|{{10|Унмир сказал мне, что когда-то был путешественником и намекнул, что неплохо бы поговорить с Нокмаром. Его дом на юго-западе от таверны в Приюте Падших.||0|}
	{20|Нокмар сказал мне, что когда-то был кузнецом. Но лорд Геомир запретил использование сердечной стали, и теперь он не может ковать свое фирменное оружие.\nЕсли я найду для Нокмара сердечную руду, он снова сможет ковать.||0|}
	{200|Я принес сердечную руду Нокмару. Теперь у него появились стальные причиндалы.|120|1|}
	}|};
{flagstone|Древние секреты|1|{
	{10|Я встретил стражника у крепости Флагстоун. Он рассказал мне о прошлом Флагстоуна, бывшего лагерем для беглых рабов из Горы Галмор. В последнее время флагстоунские нежить и чудища сильно активизировались. Я решил исследовать данный факт. Страж сказал, чтобы я возвращался за помощью, если что.||0|}
	{20|Я обнаружил туннель под Флагстоуном, который, кажется, ведет к большой пещере. Пещера охраняется демоном, так что я не могу даже приблизиться. Может быть, страж за пределами Флагстоуна знает больше?||0|}
	{30|Страж рассказал мне, что бывший надзиратель носил ожерелье, которым он подозрительно дорожил. На ожерелье, вероятно, заклинание от демона. За расшифровкой заклинания необходимо будет вернуться к стражу.||0|}{31|Я нашел бывшего надзирателя Флагстоуна на верхнем уровне.||0|}
	{40|Я узнал заклинание от демона под Флагстоуном. \"Дневная Тень\".|160|0|}
	{50|Глубоко под Флагстоуном, я нашел источник нежити. Существа рождаются из горя бывших узников Флагстоуна.||0|}
	{60|Я нашел одного заключенного, Нараеля, оставшегося в живых в глубинах Флагстоуна. Нараель был гражданином города Нор. Он слишком слаб, чтобы ходить, но щедро вознаградит меня за обнаружение его жены в Норе.|210|1|}
	}|};
{vacor|Пропавшие части|1|{
	{10|Маг, назвавшийся Вакором, на юго-западе Приюта Падших пытался создать Заклинание разрыва.\nОн был одержим своим заклинанием, говорил про увеличение силы посредством оного.||0|}
	{20|Вакор хочет, чтобы я принес ему четыре части Заклинания разрыва, он утверждает, что они были украдены у него. Бандиты должны быть где-то к югу от Приюта Падших.||0|}
	{30|Я принес четыре части Заклинания разрыва Вакору.|120|0|}
    {40|Вакор поведал о своем бывшем ученике, Унзеле, который мешает ему. Он попросил меня убить Унзела и принести его перстень, как доказательство. Унзел может быть на юго-западе от Приюта Падших||0|}
	{50|Унзел дал мне выбор, идти с ним, или с Вакором.||0|}
	{51|Я выбрал сторону Унзела. Я должен отправиться на юго-запад Приюта Падших и поговорить с Вакором об Унзеле и Тени.||0|}
    {53|Я начал битву с Унзелем. Я должен принести его перстень Вакору.||0|}{54|Я начал битву с Вакором. Я должен принести его перстень Унзелу.||0|}
	{60|Я убил Унзела и сообщил об этом Вакору.|160|1|}{61|Я убил Вакора и сообщил об этом Унзелу.|160|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Ночной визит|1|{
	{10|Фаррик из Гильдии Воров Приюта Падших поведал мне план помощи побегу воров из местной каталажки.||0|}
	{20|Фаррик из гильдии воров описал мне детали и я согласился помочь ему. У капитана охраны - очевидные проблемы с алкоголем. По плану, я доставляю специальное пойло в тюрьму и даю в виде взятки капитану.||0|}
	{25|Я подготовил питье в гильдии воров.||0|}
	{30|Я говорил Фаррику, что я не совсем согласен. Мне придется рассказать капитану охраны об их сомнительном плане.||0|}
	{32|Я облагодетельствовал спецпитьем капитана охраны.||0|}
	{40|Я сдал капитану охраны воров с их воровским планом освобождения воровских друзей.||0|}
	{50|Капитан попросил меня сказать ворам, что уровень безопасности будет понижен сегодня ночью. Мы сможем поймать нескольких воров.||0|}
	{60|Я всучил капитану спецпитье. Его должно свалить с копыт на всю ночь, давая ворам освободить друзей.||0|}
	{70|Фаррик наградил меня за помощь воровской гильдии.|150|1|}
	{80|Я сообщил Фаррику, что в тюрьме сегодня всю ночь будут хлопать ушами.||0|}
	{90|Капитан поблагодарил меня за помощь в поимке преступников. Он сказал, что сообщил остальным ведомтсвам охраны, что я - его помощник.|170|1|}
	}|};
{lodar|Потеряное зелье|1|{
	{10|Мне нужно найти травника по имени Лодар.Умар из гильдии воров Приюта Падших считает, что мне необхидимо знать пароль для получения доступа к убежищу Лодара через стражников.||0|}
	{15|По мнению Умара, стоило бы повидать некого Огама в Подлограде. Огам может помочь с составлением правильных слов для доступа к убежищу Лодара.||0|}
	{20|Я заглянул к Огаму на юго-западе Подлограда. Он говорил загадками. Возможно, я смогу вытянуть из него какие то детали об убежище Лодара. \'Полпути между Тенью и светом. Создания судьбы.\' и слова \'Длань Тени.\' были среди них. Я не знаю, что они значат.||0|}
	}|};
{vilegard|Доверие и посторонние|1|{
	{10|Люди в Подлограде очень подозрительны к посторонним. Я заподозрил, что мне стоит встретиться с Йолнором в капелле, если я хочу получить их доверие.||0|}
	{20|Я поговорил с Йолнором. Он посоветовал помочь троим людям для повышения моей кармы. И доверия окружающих. Я могу оказать помощь Каори, Врай и, конечно же, Йолнору.||0|}
	{30|Я помог всем троим по списку, составленному Йолнором. Теперь люди Подлограда будут доверять мне чуть более.|210|1|}
	}|};
{kaori|Поручения Каори|1|{
	{5|Йолнор в подлоградской капелле рекомендует поговорить с Каори на севере Подлограда, вдруг она сможет чем-то помочь.||0|}
	{10|Североподлоградская Каори хочет 10 доз костной муки.||0|}
	{20|Я принес 10 порций костной муки Каори.|52|1|}
	}|};
{wrye|Сомнительная причина|1|{
	{10|Йолнор в подлоградской капелле посоветовал перемолвиться с Врай из северного Подлограда. Она неожиданно вдруг потеряла сына.||0|}
	{20|Североподлоградская Врай рассказала, что ее сын Ринцель потерялся. Она думает, что он умер или же смертельно ранен.||0|}
	{30|Врай считает, что королевские гвардейцы из Обреченнограда замешаны в его исчезновении, возможно, они его завербовали.||0|}
	{40|Врай просит меня найти причну случившегося с сыном.||0|}
	{41|Мне стоит заглянуть в тавернну Подлограда и в притон \"Пенная Фляга\" на севере Подлограда.|20|0|}
	{42|Я услышал, что мальчик заглядывал в Пенную Флягу некоторое время назад. Судя по всему, он отправился на запад от притона.||0|}
	{80|Северо-западнее Подлограда я нашел человека, видевшего, как Ринцель бьется с чудовищами. Ринцель, следовательно, покинул Подлоград по своей воле с целью посмотреть на Обреченноград. Об этом нужно доложить Врай на севере Подлограда.||0|}
	{90|Я рассказал Врай правду про ее сына.|52|1|}
	}|};
{jolnor|Шпионы в пене|1|{
	{10|Йолнор из подлоградской капеллы рассказал мне об охраннике возле Пенной Фляги, он думает, что тот - шпион обреченноградской королевской гвардии. Он просит меня убрать охранника подходящим способом. Таверна находится на севере Подлограда.||0|}
	{20|Я убедил охранника возле Пенной Фляги уйти после конца смены.||0|}
	{21|Я начал сражаться с охранником возле Пенной Фляги. Мне нужно будет посмертно принести его кольцо Йолнору для доказательства его исчезновения.||0|}
	{30|Я сказал Йолнору, что охранник убрался восвояси.|63|1|}
	}|};
</string>
</resources>
