<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
	<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Поиски Эндора|1|{
	{1|Мой отец Михаил говорит, что Эндор не был дома со вчерашнего дня. Я должен поискать его в деревне||0|}
	{10|Леонид сказал мне, что он видел Эндора говорящего с Груилем. Я должен пойти спросить Груиля, может он знает больше.||0|}
	{20|Груиль хочет, чтобы я принес ему ядовитую железу. Тогда он может рассказать больше. Он сказал мне, что некоторые ядовитые змеи имеют такие железы.||0|}
	{30|Груиль сказал мне, что Эндор искал кого-то называемого Умар. Я должен пойти спросить его друга Гаела в Фоллхейвене, на востоке.||0|}
	{40|Я поговорил с Гаелом в Фоллхейвене. Он рассказал что видел Бикуса и спрашивал о гильдии воров.||0|}
	{50|Бикус позволил мне пройти в подвал заброшенного дома в Фоллхейвене. Я должен поговорить с Умаром.||0|}
	{51|Umar in the Fallhaven thieves guild recognized me, but must have me mixed up with Andor. Apparently, Andor has been to see him.||0|}
	{55|Umar told me that Andor went to see a potioner called Lodar. I should search for his hideaway.||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Хлеб к завтраку|1|{{100|Я должен принести хлеб Михаилу.||1|}{10|Михаил просил купить буханку хлеба у Мары в таверне.||0|}}|};
{mikhail_rats|Крысы!|1|{{100|Нужно убить двух крыс в огороде.|20|1|}{10|Михаил хочет что бы я осмотрел наш огород на наличие крыс. Я должен убить крыс в нашем саду и вернуться к Михаилу. Если я буду ранен, я могу вернуться в постель и отдохнуть, чтобы восстановить свое здоровье.||0|}}|};
{leta|Пропавший муж|1|{{10|Лета из деревни Долина креста хочет, чтобы я поискал ее мужа Оромира.||0|}{20|Я нашел Оромира в деревне Долина креста, он скрывался от своей жены Леты.||0|}{100|Я сказал Лете где прячется Оромир.|30|1|}}|};
{odair|Крысиное заражение|1|{{10|Одаир хочет, чтобы я очистил пещеру поставки в деревне Долина креста от крыс. В частности, я должен убить большую крысу и вернуться к Одаиру.||0|}{100|Я помог Одаиру очистить пещеры поставки от крыс в деревне Долина креста.|30|1|}}|};
{bonemeal|Запрещенные вещества|1|{{10|Леонид в мэрии Долины креста сказал мне, что было нарушение в деревне несколько недель назад. По-видимому, Лорд Геомир запретил любое использование костной муки, как исцеляющего вещества. \n\n Фарал, городской священник, должен знать больше.||0|}{20|Фарал не хочет говорить о костной муке. Я мог бы уговорить его принеся ему 5 крыльев насекомых.||0|}{30|Фарал сказал мне, что костная мука является очень мощным, исцеляющим веществом, и весьма расстроен тем, что оно теперь запрещено. Я должен найти Форонира в Фоллхейвене, если я хочу узнать больше. Нужно сказать ему пароль \"Сияние тени\".||0|}{40|Я поговорил с Форониром в Фоллхейвене. Он сможет смешать мне зелье из костной муки, если я принесу ему 5 костей скелета. В заброшенном доме к северу от Фоллхейвена должно быть несколько скелетов.||0|}{100|Я принес кости Форониру. Он теперь в состоянии снабдить меня зельем из костной муки.\nЯ должен быть осторожным при использовании, так как Лорд Геомир запретила его приминение.|90|1|}}|};
{jan|Погибшие друзья|1|{{10|Ян рассказал мне свою историю о нем, Гандиру и Ироготу. Три бывших друга пошли в дыру вырыть скрытые сокровища, но они поссорились и начали драться. Ирогот убил Гандира в своем гневе. \nЯ должен забрать кольцо Гандира у Ирогота, и отдать Яну, когда оно будет у меня.||0|}{100|Я принес Яну кольцо Гандира, и отомстил за его друга. Ирогот мертв.|150|1|}}|};
{bucus|Ключ для Лютора|1|{{10|Бикус из Фоллхейвена что-то зает об Эндоре. Он хочет что-бы я принес ему ключ Лютера из катакомб под Фоллхейвенской церковью.||0|}{20|Катакомбы под Фоллхейвенской церковью заперты. Афамир только у него есть право и мужество спускаться в них. Я должен увидеться с ним на юго-западе от церкви.||0|}{30|Афамир просит принести ему немного мяса, может тогда он сможет поговорить со мной.||0|}{40|Я принес немного мяса Афамиру.|70|0|}{50|Афамир дал мне разрешение спуститься в катакомбы под Фоллхейвенской церковью.||0|}{100|Я принес Бикусу ключ Лютора.|215|1|}}|};
{fallhavendrunk|Рассказ пьяницы|1|{{10|Пьяница возле тавены в Фоллхейвене начал рассказывать историю, но вдруг попросил принести ему эль. Я незнаю приведет ли его история к чему либо.||0|}{100|Пьяница рассказал что путешествовал с Унмиром. Я должен поговорить с Унмиром.||1|}}|};
{calomyran|Секрет Каломирана|1|{{10|Пожилой мужчина на улице в Фоллхейвене потерял книгу \"Секреты Каломирана\". Я должен найти ее. Может она в доме Арсира на юге?||0|}{20|Я нашел вырванную страницу из книги \"Секреты Каломирана\" с именем \'Ларкал\', записанным на ней.||0|}{100|Я вернул старику книгу.|60|1|}}|};
{nocmar|Утраченные сокровища|1|{{10|Унмир сказал мне, что когда-то был авантюристом и дал мне намек идти поговорить с Нокмаром. Его дом на юго-западе от таверны в Фоллхейвене.||0|}{20|Нокмар сказал мне, что он когда-то был кузнецом. Но Лорд Геомир запретил использование сердечной стали, и теперь он не может ковать свое фирменное оружие.\nЕсли я смогу найти сердечную сталь и принести её Нокмару, он снова сможет ковать.||0|}{200|Я принес сердечную сталь Нокмару. Теперь у него появились изделия из неё.|120|1|}}|};
{flagstone|Древние секреты|1|{{10|Я встретил стражника у крепости называемой Флагстоун. Он рассказал мне о Флагстоуне, который раньше был лагерем для беглых рабов из Горы Галмор. В последнее время наблюдается большая активность нежити и монстров в Флагстоуне. Я решил исследовать источник нежити и монстров. Страж сказал мне, чтобы возвратился к нему, если мне понадобится помощь.||0|}{20|Я обнаружил туннель под Флагстоуном, который, кажется, ведет к большой пещере. Пещера охраняется демоном, так что я даже не могу подойти. Может быть, страж за пределами Флагстоуна знает больше?||0|}{30|Страж рассказал мне, что бывший надзиратель носил ожерелье, которым он дорожил. На ожерелье, вероятно, слова, необходимые для подхода мимо демона. Я должен вернуться к стражу, чтобы расшифровать сообщение на ожерелье, когда я найду его.||0|}{31|Я нашел бывшего надзирателя Флагстоуна на верхнем уровне.||0|}{40|Я узнал слова необходимые для подхода мимо демона под Флагстоуном. \"Дневная Тень\".|160|0|}{50|Глубоко под Флагстоуном, я нашел источник заражения нежити. Существа рождаются из горя бывших узников Флагстоуна.||0|}{60|Я нашел одного заключенного, Нараеля, жившего глубоко под Флагстоуном. Нараель был гражданином города Нор. Он слишком слаб, чтобы ходить, но если я смогу найти его жену в г.Нор, я буду щедро награжден.|210|1|}}|};
{vacor|Пропавшие части|1|{{10|Маг, назвавшийся Вакором, на юго-западе Фаллхейвена пытался создать Заклинание разрыва.\nC ним что-то не так, он очень одержим своим заклинанием. Бормотал про какую-то силу.||0|}{20|Вакор хочет, чтобы я принес ему четыре части Заклинания разрыва, он утверждает, что они были украдены у него. Бандиты должны быть где-то к югу от Фоллхейвена.||0|}{30|Я принес четыре части Pаклинания разрыва Вакору.|120|0|}{40|Вакор рассказал мне о своем бывшем ученике Унзеле, что мешает ему. Он попросил меня убить Унзела и принести его перстень, как доказательство. Унзел может быть на юго-западе от Фоллхейвена||0|}{50|Унзел дал мне выбор, идти с ним, или с Вакором.||0|}{51|Я выбрал сторону Унзела. Я должен отправиться на юго-запад Фоллхейвена и поговорить с Вакором о Унзеле и Тени.||0|}{53|Я начал битву с Унзелем. Я должен принести его перстень Вакору.||0|}{54|Я начал битву с Вакором. Я должен принести его перстень Унзелу.||0|}{60|Я убил Унзела и сообщил об этом Вакору.|160|1|}{61|Я убил Вакора и сообщил об этом Унзелу.|160|1|}}|};
	</string>
</resources>
