<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
<string name="questlist">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{andor|Поиски Эндора|1|{
	{1|Мой отец, Михаил, говорит, что Эндор не был дома со вчерашнего дня. Я должен поискать его в деревне||0|}
	{10|Леонид сказал мне, что он видел Эндора говорящего с Груилем. Я должен пойти спросить Груиля, может он знает больше.||0|}
	{20|Груиль хочет, чтобы я принес ему ядовитую железу. Тогда он может рассказать больше. Он сказал мне, что некоторые ядовитые змеи имеют такие железы.||0|}
	{30|Груиль сказал мне, что Эндор искал кого-то называемого Умар. Я должен пойти спросить его друга Гаела в Приюте Падших, на востоке.||0|}
	{40|Я поговорил с Гаелом в Приюте Падших. Он рассказал что видел Бикуса и спрашивал о гильдии воров.||0|}
	{50|Бикус позволил мне пройти в подвал заброшенного дома в Приюте Падших. Я должен поговорить с Умаром.||0|}
	{51|Умар в Гильдии Воров Приюта Падших узнал меня, но спутал с Эндором. То есть, Эндор виделся с ним.||0|}
	{55|Умар сказал мне, что Эндор ушел повидать знахаря по имени Лодар. Мне стоит поискать его убежище.||0|}
	{61|Я слышал историю в Одиноком Броде, согласно которой Эндор туда заглядывал и был заподозрен в причастности к болезни, свирепствующей среди населения. Я не уверен, что это действительно был Эндор. Если это был Эндор, почему он заразил жителей?||0|}
	}|};
{mikhail_bread|Хлеб для Михаила|1|{
	{100|Я должен принести хлеб Михаилу.||1|}
	{10|Михаил просил купить буханку хлеба у Мары в таверне.||0|}
	}|};
{mikhail_rats|Крысы!|1|{{100|Убить двух крыс в огороде.|20|1|}
	{10|Михаил хочет, чтобы я нашел и убил крыс. Потом - могу и вернуться к Михаилу. Будучи раненым, можно отдохнуть в постели для восстановления здоровья||0|}
	}|};
{leta|Пропавший муж|1|{{10|Лета из деревни Долина Креста хочет, чтобы я поискал ее мужа Оромира.||0|}
	{20|Я нашел Оромира в Долине Креста, он позорно прятался от своей жены Леты.||0|}
	{100|Я выдал Лете Оромира.|30|1|}
	}|};
{odair|Крысиное нашествие|1|{
	{10|Одаир хочет, чтобы я очистил пещеру в деревне Долина Креста от крыс. Убив самую большую крысу, я могу вернуться к Одаиру.||0|}{100|Я помог Одаиру очистить пещеру от крыс в деревне Долина Креста.|30|1|}
	}|};
{bonemeal|Запрещенные вещества|1|{{10|Леонид в мэрии Долины Креста сказал мне, что несколько недель дней назад в деревне были беспорядки. По-видимому, лорд Геомир запретил любое использование костной муки, как исцеляющего вещества. \n\n Фарал, городской священник, должен знать больше.||0|}
	{20|Фарал не хочет говорить о костной муке. Но я мог бы упросить его за 5 крыльев насекомых.||0|}
	{30|Фарал рассказал, что костная мука - очень мощное целительное средство, и он весьма огорчен его запрещением. Я должен найти Форонира в Приюте Падших, если я хочу узнать больше. Нужно сказать ему пароль \"Сияние тени\".||0|}
	{40|Я поговорил с Форониром в Приюте Падших. Он сможет смешать мне зелье из костной муки, если я принесу ему 5 костей скелета. В заброшенном доме к северу от Приюта Падших должно быть несколько скелетов.||0|}
	{100|Я принес кости Форониру. Он теперь в состоянии снабдить меня зельем из костной муки.\nЯ должен быть осторожным при использовании, так как Лорд Геомир запретил его приминение.|90|1|}
	}|};
{jan|Погибшие друзья|1|{
	{10|Ян рассказал мне свою историю о нем, Гандиру и Ироготу. Три бывших друга пошли в дыру за сокровищами, но - поссорились и стали драться. Ирогот убил Гандира в своем гневе. \nЯ должен забрать кольцо Гандира у Ирогота, и отдать Яну, когда оно будет у меня.||0|}
	{100|Я принес Яну кольцо Гандира, и отомстил за его друга. Ирогот мертв.|150|1|}
	}|};
{bucus|Ключ для Лютора|1|{
	{10|Бикус из Приюта Падших что-то зает об Эндоре. Он хочет что-бы я принес ему ключ Лютера из катакомб под церковью Приюта Падших.||0|}
	{20|Катакомбы под церковью Приюта Падших заперты. Афамир только у него есть право и мужество спускаться в них. Я должен увидеться с ним на юго-западе от церкви.||0|}
	{30|Афамир просит принести ему немного мяса, может тогда он сможет поговорить со мной.||0|}
	{40|Я принес немного мяса Афамиру.|70|0|}{50|Афамир дал мне разрешение спуститься в катакомбы под церковью Приюта Падших.||0|}
	{100|Я принес Бикусу ключ Лютора.|215|1|}
	}|};
{fallhavendrunk|Рассказ пьяницы|1|{
	{10|Пьяница возле таверны в Приюте Падших начал рассказывать историю, но вдруг попросил принести ему мёд. Непонятно, к чему он все это говорил.||0|}{100|Пьяница рассказал, что путешествовал с Унмиром. Я должен поговорить с Унмиром.||1|}
	}|};
{calomyran|Секрет Каломирана|1|{
	{10|Старик в Приюте Падших потерял книгу \"Секреты Каломирана\". Я должен найти ее. Может, она в доме Арсира на юге?||0|}
	{20|Я нашел вырванную страницу из книги \"Секреты Каломирана\" с именем \'Ларкал\' на форзаце.||0|}
	{100|Я вернул старику книгу.|60|1|}}|};
{nocmar|Утраченные сокровища|1|{
	{10|Унмир сказал мне, что когда-то был путешественником и намекнул, что неплохо бы поговорить с Нокмаром. Его дом на юго-западе от таверны в Приюте Падших.||0|}
	{20|Нокмар сказал мне, что когда-то был кузнецом. Но лорд Геомир запретил использование сердечной стали, и теперь он не может ковать свое фирменное оружие.\nЕсли я найду для Нокмара сердечную руду, он снова сможет ковать.||0|}
	{200|Я принес сердечную руду Нокмару. Теперь у него появились стальные причиндалы.|120|1|}
	}|};
{flagstone|Древние секреты|1|{
	{10|Я встретил стражника у крепости Флагстоун. Он рассказал мне о прошлом Флагстоуна, бывшего лагерем для беглых рабов из Горы Галмор. В последнее время флагстоунские нежить и чудища сильно активизировались. Я решил исследовать данный факт. Страж сказал, чтобы я возвращался за помощью, если что.||0|}
	{20|Я обнаружил туннель под Флагстоуном, который, кажется, ведет к большой пещере. Пещера охраняется демоном, так что я не могу даже приблизиться. Может быть, страж за пределами Флагстоуна знает больше?||0|}
	{30|Страж рассказал мне, что бывший надзиратель носил ожерелье, которым он подозрительно дорожил. На ожерелье, вероятно, заклинание от демона. За расшифровкой заклинания необходимо будет вернуться к стражу.||0|}
	{31|Я нашел бывшего надзирателя Флагстоуна на верхнем уровне.||0|}
	{40|Я узнал заклинание от демона под Флагстоуном. \"Дневная Тень\".|160|0|}
	{50|Глубоко под Флагстоуном, я нашел источник нежити. Существа рождаются из горя бывших узников Флагстоуна.||0|}
	{60|Я нашел одного заключенного, Нараеля, оставшегося в живых в глубинах Флагстоуна. Нараель был гражданином города Нор. Он слишком слаб, чтобы ходить, но щедро вознаградит меня за обнаружение его жены в Норе.|210|1|}
	}|};
{vacor|Пропавшие части|1|{
	{10|Маг, назвавшийся Вакором, на юго-западе Приюта Падших пытался создать Заклинание разрыва.\nОн был одержим своим заклинанием, говорил про увеличение силы посредством оного.||0|}
	{20|Вакор хочет, чтобы я принес ему четыре части Заклинания разрыва, он утверждает, что они были украдены у него. Бандиты должны быть где-то к югу от Приюта Падших.||0|}
	{30|Я принес четыре части Заклинания разрыва Вакору.|120|0|}
	{40|Вакор поведал о своем бывшем ученике, Унзеле, который мешает ему. Он попросил меня убить Унзела и принести его перстень, как доказательство. Унзел может быть на юго-западе от Приюта Падших||0|}
	{50|Унзел дал мне выбор, идти с ним, или с Вакором.||0|}
	{51|Я выбрал сторону Унзела. Я должен отправиться на юго-запад Приюта Падших и поговорить с Вакором об Унзеле и Тени.||0|}
	{53|Я начал битву с Унзелем. Я должен принести его перстень Вакору.||0|}
	{54|Я начал битву с Вакором. Я должен принести его перстень Унзелу.||0|}
	{60|Я убил Унзела и сообщил об этом Вакору.|160|1|}
	{61|Я убил Вакора и сообщил об этом Унзелу.|160|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v068">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{farrik|Ночной визит|1|{
	{10|Фаррик из Гильдии Воров Приюта Падших поведал мне план помощи побегу воров из местной каталажки.||0|}
	{20|Фаррик из гильдии воров описал мне детали и я согласился помочь ему. У капитана охраны - очевидные проблемы с алкоголем. По плану, я доставляю специальное пойло в тюрьму и даю в виде взятки капитану.||0|}
	{25|Я подготовил питье в гильдии воров.||0|}
	{30|Я говорил Фаррику, что я не совсем согласен. Мне придется рассказать капитану охраны об их сомнительном плане.||0|}
	{32|Я облагодетельствовал спецпитьем капитана охраны.||0|}
	{40|Я сдал капитану охраны воров с их воровским планом освобождения воровских друзей.||0|}
	{50|Капитан попросил меня сказать ворам, что уровень безопасности будет понижен сегодня ночью. Мы сможем поймать нескольких воров.||0|}
	{60|Я всучил капитану спецпитье. Его должно свалить с копыт на всю ночь, давая ворам освободить друзей.||0|}
	{70|Фаррик наградил меня за помощь воровской гильдии.|150|1|}
	{80|Я сообщил Фаррику, что в тюрьме сегодня всю ночь будут хлопать ушами.||0|}
	{90|Капитан поблагодарил меня за помощь в поимке преступников. Он сказал, что сообщил остальным ведомтсвам охраны, что я - его помощник.|170|1|}
	}|};
{lodar|Потеряное зелье|1|{
	{10|Мне нужно найти травника по имени Лодар.Умар из гильдии воров Приюта Падших считает, что мне необхидимо знать пароль для получения доступа к убежищу Лодара через стражников.||0|}
	{15|По мнению Умара, стоило бы повидать некого Огама в Вильгарде. Огам может помочь с составлением правильных слов для доступа к убежищу Лодара.||0|}
	{20|Я заглянул к Огаму на юго-западе Вильгарда. Он говорил загадками. Возможно, я смогу вытянуть из него какие то детали об убежище Лодара. \'Полпути между Тенью и светом. Создания судьбы.\' и слова \'Длань Тени.\' были среди них. Я не знаю, что они значат.||0|}
	}|};
{vilegard|Доверие и посторонние|1|{
	{10|Люди в Вильгарде очень подозрительны к посторонним. Я заподозрил, что мне стоит встретиться с Йолнором в капелле, если я хочу получить их доверие.||0|}
	{20|Я поговорил с Йолнором. Он посоветовал помочь троим людям для повышения моей кармы. И доверия окружающих. Я могу оказать помощь Каори, Врай и, конечно же, Йолнору.||0|}
	{30|Я помог всем троим по списку, составленному Йолнором. Теперь люди Вильгарда будут доверять мне чуть более.|210|1|}
	}|};
{kaori|Поручения Каори|1|{
	{5|Йолнор в Вильгардской капелле рекомендует поговорить с Каори на севере Вильгарда, вдруг она сможет чем-то помочь.||0|}
	{10|СевероВильгардская Каори хочет 10 доз костной муки.||0|}
	{20|Я принес 10 порций костной муки Каори.|52|1|}
	}|};
{wrye|Сомнительная причина|1|{
	{10|Йолнор в Вильгардской капелле посоветовал перемолвиться с Врай из северного Вильгарда. Она неожиданно вдруг потеряла сына.||0|}
	{20|СевероВильгардская Врай рассказала, что ее сын Ринцель потерялся. Она думает, что он умер или же смертельно ранен.||0|}
	{30|Врай считает, что королевские гвардейцы из Фейгарда замешаны в его исчезновении; возможно, они его завербовали.||0|}
	{40|Врай просит меня найти причну случившегося с сыном.||0|}
	{41|Мне стоит заглянуть в тавернну Вильгарда и в притон \"Пенная Фляга\" на севере Вильгарда.|20|0|}
	{42|Я услышал, что мальчик заглядывал в Пенную Флягу некоторое время назад. Судя по всему, он отправился на запад от притона.||0|}
	{80|Северо-западнее Вильгарда я нашел человека, видевшего, как Ринцель бьется с чудовищами. Ринцель, следовательно, покинул Вильгард по своей воле с целью посмотреть на Фейгард. Об этом нужно доложить Врай на севере Вильгарда.||0|}
	{90|Я рассказал Врай правду про ее сына.|52|1|}
	}|};
{jolnor|Шпионы в пене|1|{
	{10|Йолнор из Вильгардской капеллы рассказал мне об охраннике возле Пенной Фляги, он думает, что тот - шпион Фейгардской королевской гвардии. Он просит меня убрать охранника подходящим способом. Таверна находится на севере Вильгарда.||0|}
	{20|Я убедил охранника возле Пенной Фляги уйти после конца смены.||0|}
	{21|Я начал сражаться с охранником возле Пенной Фляги. Мне нужно будет посмертно принести его кольцо Йолнору для доказательства его исчезновения.||0|}
	{30|Я сказал Йолнору, что охранник убрался восвояси.|63|1|}
	}|};
</string>

<string name="questlist_v069">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{bwm_agent|Тайный агент и чудовище|1|{
        {1|Я встретил человека, ищущего помощи для своей деревни \"Черноводная Гора\". Предположительно, на его деревню нападают чудовища и бандиты и жители нуждаются в помощи извне.|||}
        {5|Я готов помочь человеку и "Черноводной Горе" разобраться с проблемой.|||}
        {10|Мы встретимся у заброшеной шахты. Он проползет через ствол шахты, а я спущусь вслед за ним.|||}
        {20|Я пробрался через шахту и встретил его с другой стороны.Он был встревожен и  назначил новую встречу возле горы на востоке.|||}
        {25|Я услышал историю о Приме и деревне \"Черноводная Гора\", бьющихся друг с другом.|||}
        {30|Я должен следовать горной тропе на пути к Черноводной деревне.|||}
        {40|Я встретил человека снова на моем пути к Черноводной Горе. Мне предстоит прдолжать подниматься на гору.|||}
        {50|Я сделал это. Сквозь и через заснеженые склоны Черноводной Горы. Человек говорил, что мне необходимо преодолеть ее. Следовательно, деревня Черноводная Гора почти достигнута. |||}
        {60|Я дошел до поселения возле Черноводной Горы. Осталось поговорить с их атаманов Харленн.|||}
        {65|Я поговорил с Харленн в поселении. Судя по всему, оно подвергается атаке множеством монстров, Аулэтом и белыми червями. Но даже это - ничто в сравнении с нападениями людей Прима.|||}
        {66|Харленн думает, что жители Прима стоят за атаками чудовищ.|||}
        {70|Харленн хочет послать меня с сообщением к Гутберду в Прим.Если примовцы не прекратят атаки на Черноводную, к ним будут приняты меры. Я иду говорить с Гутбердом в Прим.|||}
        {80|Гутберд запретил своим людям помогать чудовищам. Я возвращаюсь доложить Харленн.|||}
        {90|Харленн уверена, что примовцы все еще помогают монстрам.|||}
        {95|Харленн посылает меня в Прим проверить, готовятся ли там к нападению на деревню. Необходимо искать подсказки возле Гутберда.|||}
        {100|Я нашел несколько планов про наем солдат и нападение на поселение возле Черноводной. Возвращаюсь немедленно доложить Харленн.|||}
        {110|Харленн благодарит меня за разведку.|115||}
        {120|Чтоб прекратить нападения на Черноводную, Харленн заказала мне убийство Гутберда.|||}
        {130|Я начал сражаться с Гутбердом.|||}
        {131|Я рассказал Гутберду, что послан убить его, но оставлю его в живых. Он горячо поглагодарил меня и покинул Прим.|210||}
        {149|Я доложил Харленн об уходе Гутберда.|||}
        {150|Харленн поблагодарила меня за помощь. Хочется надеяться, нападения на деревню возле Черноводной теперь прекратятся.|500||}
        {240|Я теперь доверенное лицо в окрестностях Черноводной Горы и могу пользоваться всем, что мне могут предоставить.||1|}
        {250|Я не смогу помочь людям поселения у Черноводной Горы.||1|}
        {251|С тех пор, как я помогаю Приму, Харленн не разговаривает со мной.||1|}
        }|};
{prim_innquest|Хорошо отдохнувший.|1|{
        {10|Я поговорил с поваром в Приме у основания Черноводной Горы. Задняя комната сдается, но занята неким Архестом. Схожу, спрошу у него, не раздумал ли он снимать ее. Повар, к тому же, посоветовал юго-запад Прима.|||}
        {20|Архест не желает съезжать из комнаты. Но сказал, что почти убежден в возможности использования мной комнаты за соответствующую плату.|||}
        {30|Архест нуждается в пяти бутылках молока. Пожалуй, я смогу отыскать его в окрестных деревнях.|||}
        {40|Принес молоко Архесту. Он разрешил пользоваться его комнатой, я могу в ней отдыхать. Следует еще поговорить с гостиничным поваром.|50||}
        {50|Я сообщил повару, что Архест разрешил мне пользоваться его комнатой.||1|}
        }|};
{prim_hunt|Туманная цель|1|{
        {10|Только по выходу из заброшенной шахты по пути к Черноводной Горе я встретил человека из Прима. Он умолял меня о помощи.|||}
        {11|Прим нуждается во внешнем союзнике для отражения атак чудовищ. В связи с этим необходимо переговорить с Гутбердом, если все же я желаю оказать поддержку.|||}
        {15|Гутберд находится в ратуше. Мне нужно всего лишь найти каменный дом в центре города.|||}
        {20|Мы побеседовали с Гутбердом об истории Прима, который, по его словам, подвергался постоянным нападениям со стороны черноводцев.|||}
        {25|Гутберд считает необходимым поговорить с мастером над оружием Черноводной Горы Харленн на тему \"почему (или зачем) они призывают горнодских чудовищ против Прима\".|||}
        {30|Я поговорил с Харленн о нападениях на Прим. Она запретила своим людям в Черноводной Горе даже думать о Приме. Я возвращаюсь с докладом к Гутберду.|||}
        {40|Гутберд все еще пребывает в уверенности, что люди Черноводной причастны к нападениям.|||}
        {50|Гутберд посылает меня найти факты подготовки большого нападения на Прим со стороны Черноводной. Мне следует искать возле штаба Харленн, оставаясь незамеченным.|||}
        {60|Возле штаба Харленн я нашел план нападения на Прим. Немедленно возвращаюсь доложить Гутберду.|||}
        {70|Гутберд поблагодарил меня на помощь в нахождении доказательств агрессивных намерений соседей.|115||}
        {80|В целях прекращения нападений на Прим, Гутберд заказал мне голову Харленн.|||}
        {90|Я начал сражаться с Харленн.|||}
        {91|Я сказал Харленн, что послан убить его, но позволю ему жить. Он горячо поблагодарил меня и покинул поселение.|210||}
        {99|Я доложил Гутберду, что Харленн больше нет.|||}
        {100|Гутберд поблагодарил меня за помощь Приму. Есть надежда, что нападения на Прим теперь прекратятся. В качестве благодарности он подарил мне кое-какие вещи и обещал радушный прием на будущее, так что я смогу пользоваться гостиницей в поселении Черноводная Гора.|500||}
        {140|Я показал знак "Радушный прием" охраннику и получил беспрепятственный вход в гостиничную комнату.|||}
        {240|Я теперь - доверенное лицо в Приме и могу пользоваться всеми службами.||1|}
        {250|Я решил не помогать населению Прима.||1|}
        {251|С тех пор, как я работаю в поселении Черноводной Горы, Гутберд не разговаривает со мной.||1|}
        }|};
{kazaul|Огни в темноте|1|{
        {8|Я проделал путь до гостиничного номера и обнаружил лидера группы магов, человека по имени Тродна.|||}
        {9|Тродна очень заинтересовано в ком-то (или в чем-то), именуемом Казаул, и в содержании ритуала, называемого этим именем.|||}
        {10|Я готов помочь Тродну найти сведения о ритуале, в частях манускрипта, разбросанного по частям в районе гор. Части ритуала Казаул слудует искать на горной тропе от Черноводной горы к Приму.|||}
        {11|Мне необходимо найти две части заклинания и три части, описывающие сам ритуал, и вернуться к Тродну, как только отыщу все.|||}
        {21|Я нашел первую половину заклинания Казаульского ритуала.|||}
        {22|Я нашел вторую половину заклинания Казаульского ритуала.|||}
        {25|Я нашел первую часть описания Казаульского ритуала..|||}
        {26|Я нашел вторую часть описания Казаульского ритуала.|||}
        {27|Я нашел третью часть описания Казаульского ритуала.|||}
        {30|Тродна поблагодарил меня за найденные осколки древнего знания.|360||}
        {40|Тродна просит меня положить конец размножению Казаулов, имеющему место быть неподалеку от Черноводной Горы. Там должна быть гробница у основания, которую необходимо исследовать.|||}
        {41|Мне был выдан пузырек Святой Воды, который необходимо применить в гробнице Казаулов. Мне следует вернуться к Тродну, как только я найду и освящу гробницу.|||}
        {50|В гробнице у основания Черноводной Горы я встретил стражника Казаула. Напевом заклинания Казаулов, я смог заставить стражника атаковать меня.|||}
        {60|Я освятил гробницу Казаулов.|320||}
        {100|Я увидел несколько форм оценки Тродном моей помощи в изучении ритуала и освящении гробницы. Но он все еще выглядит озабоченным проблемой казаулов. И с этим я ничего не могу поделать.||1|}
        }|};
{bwm_wyrms|Нет бессилию!|1|{
        {10|Херек на втором этаже деревни Черноводная Гора изучает белых змей, обитающих вокруг поселения. По-видимому, некоторые из змей имеют когти. Мне придется поубивать некоторых, чтобы найти их.|||}
        {20|Я отдал 5 когтей белых змей Хереку.|||}
        {30|Херек закончил изготовление восстановительного зелья, которое очень пригодится в сражениях со змеями в будущем.|150|1|}
        }|};
{bjorgur_grave|Очнувшийся от сна.|1|{
        {10|Бьоргур в Приме думает, что кто-то потревожил могилу предков, которая находится юго-западнее Прима, сразу за шахтой.|||}
        {15|Бьоргур просит меня проверить гробницу и убедиться, что фамильный кинжал все еще в безопасности в усыпальнице.|||}
        {20|Фулус в Приме тоже интересуется кинжалом Бьоргура, которым обладал еще бьоргуровский дед.|||}
        {30|Я встретил человека, который держал в руках странно выглядящий кинжал в нижних частях гробницы. Он, должно быть, украл этот кинжал из усыпальницы.|||}
        {40|Я положил кинжал на место в усыпальнице. Неупокоенные души теперь менее беспокойны, что достаточно странно.|20||}
        {50|Бьоргур поблагодарил меня за помощь. Он сказал мне, что следует также поискать его родственников в Фейгарде.|110|1|}
        {51|Я сказал Фулусу, что, помогая Бьоргуру, вернул фамильный клинок на его законное место.|||}
        {60|Я отдал кинжал Бьоргура Фулусу. Он поблагодарил меня и вознаградил ... в некоторой степени.|170|1|}
        }|};
</string>

<string name="questlist_v0610">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{erinith|Глубокая рана|1|{
        {10|Северо-восточнее Одинокого Креста, я встретил Эринит, разбившего лагерь. Судя по всему, на него напали ночью и он потерял книгу.|||}
        {20|Я готов помочь Эринит в поисках книги. По его словам, он потерял  ее в радиусе нескольких деревьев от лагеря, возможно, к северу от своей стоянки.|||}
        {21|Я готов помочь Эринит в поисках книги за 200 золотых. По его словам, он потерял  ее в радиусе нескольких деревьев от лагеря, возможно, к северу от своей стоянки.|||}
        {30|Я вернул книгу Эринит.|200||}
        {31|Ему также требуется помощь с ранами, которые никак не заживают. Ему нужна большое зелье здоровья или же четыре стандартных.|||}
        {40|Я дал Эринит зелье из костной муки для лечения ран. Его слегка напугало использование запрещенного лордом Геомиром зелья.|||}
        {41|Я дал Эринит большое зелье здоровья для излечения ран.|||}
        {42|Я дал Эринит четыре обычных зелья здоровья для излечения ран.|||}
        {50|Раны затянулись и Эринит поблагодарил меня за помощь.|150|1|}
        }|};
{hadracor|Пустошь|1|{
        {10|По дороге к Башне Плоти, к западу от поста на перекрестке, я встретил группу дровосеков под предводительством Хадракора. Хадракору нужна помощь в отмщении нескольким осам, которые напали на его людей, когда они валили лес. чтобы помочь им отомстить, Мне придется искать больших ос неподалеку от бивака доровосеков и принести Хадракору пять осиных жал. |||}
        {20|Я принес пять гигантских осиных жал Хадракору.|||}
        {21|Я принес шесть гигантских осиных жал Хадракору. За помощь он наградил меня парой рукавиц.|||}
        {30|Хадракор поблагодарил меня за помощь ему и остальным дровосекам. Также, он пообещал торговать со мной.||1|}
        }|};
{tinlyn|Потерянная овца|1|{
        {10|По дороге в Фейгард, неподалеку от Фейгардского моста, я встретил пастуха по имени Тинлин. Тот пожаловался, что четыре его овцы сбежали и не собираются возвращаться. И он не может отлучиться на их поиски.|||}
        {15|Я согласился помочь Тинлину найти четырех овец.|||}
        {20|Я нашел одну из потеряных овец.|||}
        {21|Я нашел одну из потеряных овец.|||}
        {22|Я нашел одну из потеряных овец.|||}
        {23|Я нашел одну из потеряных овец.|||}
        {25|Я нашел всех потеряных овец.|||}
        {30|Тинлин поблагодарил меня за находку.|350|1|}
        {31|Тинлин поблагодарил меня за поиски пропавших овец, но ничем не вознаградил.|200|1|}
        {60|На меня напала одна из бешеных овец Тинлина и теперь я не смогу вернуть всех четырех ему.||1|}
        }|};
{benbyr|Обкорнали|1|{
        {10|Я встретил Бенбира возле Поста на Перекрестке. Он хотел свести счеты со старым \"бизнес-партнером\", Тинлином. Бенбир просит убить всех овец Тинлина.|||}
        {20|Я согласился помочь Бенбиру найти тинлиновских овец и убить восемь из них. Найти их можно серверо-западнее Поста на Перекрестке.|||}
        {21|Я стал бросаться на овец. Я смогу вернуться к Бенбиру, когда убью их восемь.|||}
        {30|Бенбир был взволнован известием, что все овцы Тинлина мертвы.|520|1|}
        {60|Я отказался помогать убивать овец для Бенбира.||1|}
        }|};
{rogorn|В светлый путь|1|{
        {10|Минарра на вершине башни Поста на Перекрестке видела банду разбойников, идущих от поста к Башне Плоти. Минарра уверена, что они похожи по приметам на людей, чьих голов ждет патруль Фейгарда. Если это - те самые люди, то их предводительствует исключительно безжалостный дикарь по имени Рогорн.|||}
        {20|Я помогу Минарре найти банду грабителей. Мне просто нужно совершить путешествие по дороге от Поста на Перекрестке до Башни Плоти и искать их. Есть также подозрение, что они украли три части ценной картины и достойны смерти за свои преступления.|||}
        {21|Минарра также посоветовала не верить ничему из того, что я от них услышу. А особенно - от Рогорна.|||}
        {30|Я нашел банду разбойников на западной дороге, ведущей к Башне Плоти, предводительствуемых Рогорном.|||}
        {35|Рогорн рассказал мне, что был облыжно обвинен в убийстве и воровстве в Фейгарде, несмотря на то, что в Фейгарде не бывал.|||}
        {40|Я решил напасть на Рогорна и его банду. Я должен вернуться к Минарре с тремя частями ценной живописи, как только они умрут.|||}
        {45|Я решил не убивать Рогорна и I have decided not to attack Rogorn and his band of rogues, but instead report back to Minarra that she must have mistaken the men she saw for someone else.|||}
        {50|Минарра поблагодарила меня за разрешение вопроса с ворами и сказала, что моя служба для дела Фейгарда будет оценена по достоинству.|||}
        {55|После слов об ошибочности поспешных выводов о людях, Минарра стала подозрительной, но все таки поблагодарила  за поддержку.|||}
        {60|Я помог Минарре.||1|}
        }|};
{feygard_shipment|Фейгардские поручения|1|{
        {10|Я встретил Гандорена, капитана стражи Поста на Перекрестке. Он рассказал мне о проблеме в Одиноком Броде, заставляющей стражников бдить больше обычного. По этой причине они не в состоянии выполнять часть обязанностей самостоятельно, им необходима помощь в самых обычных делах.|||}
        {20|Гандорен попросил меня доставить груз из десяти железных мечей на южный пост.|||}
        {21|Я согласился доставить груз ради возможности послужить Фейгарду.|||}
        {22|Испытывая некоторое неудовольствие, я все же согласился доставить груз.|||}
        {25|Я должен доставить груз капитану фейгардского патруля, остановившемуся в таверне \"Пенная Фляга\".|||}
        {26|Гандорен предупредил меня, что в грузе заинтересована некая Айлшара и попросил держаться подальше от нее.|||}
        {30|Айлшара  действительно была заинтересована в грузе и предложила вместо патруля оказать помощь Норсити.|||}
        {35|Если я захочу помочь Айлшаре, мне следует доставить груз кузнецу в Вильгард.|||}
        {50|Я доставил груз капитану патруля в Пенную Флягу. Далее мне следует доложить Гандорену с Поста на Перекрестке, что груз доставлен.|||}
        {55|Я доставил груз кузнецу в Вильгард.|||}
        {56|Кузнец Вильгарда дал мне кучу металлолома, которую я должен отдать капитану патруля вместо вооружения.|||}
        {60|Я доставил металлолом капитану патруля. Я должен доложить Гандорену с Поста на Перекрестке, что груз доставлен.|||}
        {80|Гандорен поблагодарил меня за помощь в доставке.|400|1|}
        {81|Гандорен поблагодарил меня за доставку груза. он никогда ничего не заподозрит. Мне следует доложиться и Айлшаре.|||}
        {82|Я доложил и Айлшаре.|400|1|}
        }|};
{loneford|Что течет по венам?|1|{
        {10|Я услышал историю Одинокого Брода. Внезапно множество жителей заболели и некоторые даже умерли. Причина осталась неизвестной.|||}
        {11|Необходимо определить причину заболевания в Одиноком Броде. Для этого стоит опросить местных и окрестных жителей о возможных причинах.|||}
        {21|Стража Поста на Перекрестке уверена, что болезнь вызвана действиями священников и жителей Норсити.|||}
        {22|Некоторые сельчане Одинокого Брода уверены, что болезнь принесла стража из Фейгарда, дабы заставить людей страдать больше, нежели обычно.|||}
        {23|Талион, священник часовни Одинокого Брода, думает, что болезнь - дело рук Тени, наказание за отсутствие набожности.|||}
        {24|Таевинн в Одиноком Броде подозревает Сьенна в юго-восточном сарае в причастности к эпидемии. Тем более, что Сьенн держит домашнюю скотину, несмотря на угрозы и протесты Таевинна.|||}
        {25|В первую очередь, мне необходимо увидеть Ланду в таверне Одинокого Брода. Ходят слухи, что он видел чтото, что не может доверить никому.|||}
        {30|Ланда поначалу спутал меня с кем-то. Он видел маленького мальчика, болтавшегося вокруг города как раз перед началом эпидемии. Поначалу он боялся со мной говорить, поскольку я был на похож на того парня.Быть может, он видел Эндора?|||}
        {31|Ночью, после того, как он увидел мальчика, он также видел Букеза, берущего пробу воды из колодца. Что странно, Букез так и не заболел, в отличии от остальных жителей.|||}
        {35|Я должен задать пару вопросов Букезу в часовне о том, что же он делал возле колодца и не знает ли он чего-нибудь об Эндоре.|||}
        {41|Я заплатил Букезу за разговор со мной.|||}
        {42|Я сказал Букезу, что готов последовать за Тенью.|||}
        {45|Букез рассказал, что был послан священниками Норсити убедиться в победном шествии учения Тени в Одиноком Броде. Одновременно, они послали с каким то делом туда же мальчишку, Букезу же дали в нагрузку задание набрать проб воды из колодца.|||}
        {50|Я напал на Букеза. Мне нужны доказательства его причастности, чтобы представить их Кулдану, капитану стражи Одинокого Брода.|||}
        {54|Я отдал флакон, найденный у Букеза Кулдану.|||}
        {55|Кулдан поблагодарил меня за раскрытие тайны эпидемии. Он начал поставку воды из Фейгарда  взамен воды из местного колодца. Кулдан также рекомендовал мне посетить замок Фейгарда, если я захочу помогать в дальнейшем.|1500|1|}
        {60|Я пообещал хранить историю Букеза в секрете. Если Эндор замешан в ней, он должен был иметь весомую причину. Букез же посоветовал навестить часовню хранителя в Норсити, если я захочу узнать больше о Тени.|1500|1|}
        }|};
</string>

<string name="questlist_v0611">
[id|name|showInLog|stages[progress|logText|rewardExperience|finishesQuest|]|];
{thorin|Удары и останки|1|{
        {20|В пещере на востоке я нашел человека по имени Торин, который попросил меня найти останки его бывшего попутчика. Следует вернуть шесть частей останков.|||}
        {31|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {32|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {33|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {34|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {35|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {36|Я нашел несколько костей в той же пещере, где встретил Торина.|||}
        {40|Торин поблагодарил меня за помощь. Когда (и если) я вернусь, он выделит мне кровать для отдыха и зелье будет продавать.|400|1|}
        }|};
{algangror|Только скрип. И - ничего.|1|{
        {10|В одиноком доме на полуострове на северном краю озера Лаэрот в северо-восточном краю тамошних гор, я встретил Алгангрору. У нее сложные отношения с грызунами и она нуждается в помощи по их травле и ловле в подвале.|||}
        {15|Я пообещал помощь Алганроре. Я вернусь к ней, как только убью всех шестерых грызунов в подвале.|||}
        {20|Алганрора поблагодарила меня за помощь.|500||}
        {21|Она также предупредила меня, чтоб я никому не рассказывал о ней в Ремгарде. Там ее ищут по некоторым причинам, которые она не может сейчас мне рассказать. Я ни в коем случае не должен рассказывать, где она скрывается.||1|}
        }|};
{remgard|Все по порядку.|1|{
        {10|Я достиг моста перед городом Ремгард.Охранник на мосту оповестил меня, что город закрыт и из него нельзя ни войти, ни выйти на время проведения расследования исчезновения нескольких горожан.|||}
        {15|Я предложил свою помощь в раследовании исчезнования горожан.|||}
        {20|Охранник попросил меня исследовать брошенный дом к востоку от северного края озера. Мне следует остерегаться местных жителей.|||}
        {30|Я доложил охраннику у моста, что встретил Алгангрору возле заброшеного дома.|300||}
        {31|Я доложил охраннику у моста, что заброшеный дом пуст.|300||}
        {35|Я получил доступ в Ремгард. Думаю, пора нанести визит Джэйлду, стерейшине. Поговорить с ним о дальшейших планах. Джэйлд, возможно, будет в таверне на юго-востоке.|||}
        }|};
</string>
</resources>
